<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Нажмите для перехода к проблеме</ClickToJumpToProblem>

	<BreakRiskMinor>Риск лёгкого нервного срыва</BreakRiskMinor>
	<BreakRiskMajor>Риск серьёзного нервного срыва</BreakRiskMajor>
	<BreakRiskExtreme>Риск тяжёлого нервного срыва</BreakRiskExtreme>
	<BreakRiskMinorDesc>Эти поселенцы не в настроении и в любой момент могут сорваться:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
	<BreakRiskMajorDesc>Эти поселенцы сильно не в духе и в любой момент полыхнуть:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
	<BreakRiskExtremeDesc>Эти поселенцы на пределе и в любой момент могут (возможно и с насилием) взорваться:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
	<BreakRiskDescEnding>Проверьте «Нужды» этих поселенцев, чтобы понять, что их беспокоит.\n\nЧтобы сделать поселенцев счастливее, вы можете, скажем, приготовить им изысканные блюда, дать лучших развлечений и больше времени на них, поместить в радующее глаз окружение, позволить выпивать и курить и ещё много чего.</BreakRiskDescEnding>

	<ColonistNeedsRescue>Поселенцу нужна помощь</ColonistNeedsRescue>
	<ColonistsNeedRescue>Поселенцам нужна помощь</ColonistsNeedRescue>
	<ColonistsNeedRescueDesc>Эти поселенцы на земле и не способны двигаться:\n\n{0}\nОтошлите другого поселенца, чтобы спасти их и оттащить в кровати.\n\n(Для спасения выделите другого поселенца, затем щёлкните правой кнопкой мыши на пострадавшем и выберите «Спасти»).</ColonistsNeedRescueDesc>

	<NeedDefenses>Нужны защитные сооружения</NeedDefenses>
	<NeedDefensesDesc>Вы здесь уже какоето-время и вероятно замечены. Налёты пиратов не заставят себя ждать.\n\nНужно подготовить оборонительные сооружения: ловушки, мешки с песком, либо турели.</NeedDefensesDesc>

	<NeedDoctor>Нужен врач</NeedDoctor>
	<NeedDoctorDesc>Эти поселенцы нуждаются в медицинском уходе, но никто из здоровых поселенцев у нас, не назначенн врачом.\n\n{0}\nНазначьте здоровому поселенцу тип работы «Доктор». Ранения без какого-либо ухода могут зажить не полностью, а то и вообще не защить.</NeedDoctorDesc>

	<NeedMiner>Нужен горняк</NeedMiner>
	<NeedMinerDesc>Вы разметили кое-какие скалы для разработки, но поселенца с типом работы «Горняк» у вас нет.\n\nНазначьте поселенцу тип работы «Горняк».</NeedMinerDesc>

	<NeedWarden>Нужен надзиратель</NeedWarden>
	<NeedWardenDesc>У вас есть заключённый, но нет поселенца с типом работы «Надзиратель».\n\nНазначьте поселенцу тип работы «Надзиратель».</NeedWardenDesc>

	<LowFood>Мало еды</LowFood>
	<LowFoodDesc>У вас опасно мало продовольствия.\n\n  Готовой провизии хранится: {0} единиц.\n  Поселенцы и заключённые получают {1} единиц.\n   Пищи хватит на {2} дней.\n\nВырастите, купите, найдите, либо убейте немного еды.</LowFoodDesc>

	<LowMedicine>Мало лекарств</LowMedicine>
	<LowMedicineDesc>На складах осталось лишь {0} лечебных средств.\n\nПриобретите больше медикаментов у торговцев.</LowMedicineDesc>
	<NoMedicineDesc>На складах нет медикаментов.\n\nКупите больше лекарственных препаратов у торговцев.</NoMedicineDesc>

	<NeedColonistBeds>Поселенцам нужны кровати</NeedColonistBeds>
	<NeedColonistBedsDesc>У вас больше поселенцев, чем кроватей для них. И кому-то не хватит места для сна.\n\nЛибо создайте больше кроватей, либо отдайте кровати для заключённых поселенцам.\n\nЕсли же у вас нет ресурсов, спальные месте их не трубуют и могут быть размещены сразу же.</NeedColonistBedsDesc>

	<HunterLacksWeapon>Охотник без стрелкового оружия</HunterLacksWeapon>
	<HunterLacksWeaponDesc>Поселенец назначен охотником, но не имеет оружия дальнего боя.\n\nОн не будет охотиться, пока не получит такое оружие.</HunterLacksWeaponDesc>

	<AlertTatteredApparel>Потрёпанная одежда</AlertTatteredApparel>
	<AlertTatteredApparelDesc>На этих поселенцах потрёпанная одежда, и это не может их не огорчать.\n\n{0}\nРаздобудьте для них не настолько изношенную одежду.\n\nОдежду можно сшить за пошивочным столом или приобрести у торговцев.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Горестная нагота</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Эти поселенцы наги, и им это не нравится:\n\n{0}\nРаздобудьте для них одежду.\n\nОдежду можно сшить за пошивочным столом или приобрести у торговцев.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Голодание</Starvation>
	<StarvationDesc>Эти поселенцы голодают:\n\n{0}\nРаздобудьте им немного еды.</StarvationDesc>

	<StarvationAnimals>Животные голодают</StarvationAnimals>
	<StarvationAnimalsDesc>Эти животные в поселении голодают:\n\n{0}\nРаздобудьте им еды.</StarvationAnimalsDesc>

	<Exhaustion>Изнеможение</Exhaustion>
	<ExhaustionDesc>Эти поселенцы измождены и нуждаются в отдыхе:\n\n{0}\nДайте им немного отдохнуть. Им понадобится кровать, отмеченная для использования поселенцами. Также убедитесь, что они не в режиме призыва.</ExhaustionDesc>

	<NeedFoodHopper>Нужен загрузчик еды</NeedFoodHopper>
	<NeedFoodHopperDesc>У вашего раздатчика питания нет загрузчика для еды.\n\nДля работы раздатчик пасты должен снабжаться из расположенного рядом загрузчика, наполненного сырыми продуктами.\n\nПостройте загрузкик рядом с раздатчиком.</NeedFoodHopperDesc>

	<NeedMealSource>Нужна готовая еда</NeedMealSource>
	<NeedMealSourceDesc>У вас негде приготовить еду из сырых продуктов.\n\nПостройте кухоную плиту, костёр, либо раздатчик питания.\n\n(Не в камере для заключённых, иначе поселенцы не смогут этим пользоваться).</NeedMealSourceDesc>

	<NeedJoySource>Нужен источник развлечения</NeedJoySource>
	<NeedJoySourceDesc>Вашим поселенцам хочется и развлекаться, но для этого ничего не создано.\n\nПомогите им, создав площадку для метания подков, шахматный столик, либо что-нибудь ещё.</NeedJoySourceDesc>

	<NeedBatteries>Нужны аккумуляторы</NeedBatteries>
	<NeedBatteriesDesc>У вас есть солнечные панели или ветрогенераторы, но нет аккумуляторов. Что подразумевает, что всякий раз, когда зайдёт солнце или стихнет ветер, вы останетесь без электричества.\n\nПостройте один-два аккумулятора, чтобы обеспечить постоянную подачу электроэнергии.</NeedBatteriesDesc>

	<BrawlerHasRangedWeapon>У драчуна стрелковое оружие</BrawlerHasRangedWeapon>
	<BrawlerHasRangedWeaponDesc>Черта одного из ваших поселенцев — драчун, но он вооружён стрелковым оружием. И это крайне его раздражает.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

	<ShieldUserHasRangedWeapon>У несущего щит стрелковое оружие</ShieldUserHasRangedWeapon>
	<ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Один из поселенцев имеет пояс-щит и вооружён стрелковым оружием. Он не сможет стрелять из него через щит (кроме как по целям, стоящим вплотную).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

	<NeedResearchProject>Не назначено исследование</NeedResearchProject>
	<NeedResearchProjectDesc>У вас есть оборудование для исследований, но не выбран проект.\n\nОткройте вкладку «Технологии» и назначьте проект.</NeedResearchProjectDesc>

	<ColonistsIdle>Поселенцев бездельничает: {0}</ColonistsIdle>
	<ColonistsIdleDesc>Эти поселенцы скитаются без дела:\n\n{0}\nВозможно, стоит найти им продуктивное занятие.</ColonistsIdleDesc>

	<ColonistNeedsTreatment>Нужно лечение</ColonistNeedsTreatment>
	<ColonistNeedsTreatmentDesc>Эти поселенцы нуждаются в медицинской помощи. Без неё они могут умереть от ран, либо ранения их могут и не зажить.\n\n{0}\nВылечите поселенцев, отправив их в медицинские кровати.\n\n(Сперва назначте медицинскую кровать, выбрав какую-нибудь кровать и переключив её медицинскую. Затем, выберите раненых поселенцев и, щёлкнув правой кнопкой мыши на медицинскую кровать, переведите их в пациенты.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

	<AlertHypothermia>Переохлаждение</AlertHypothermia>
	<AlertHypothermiaDesc>Эти поселенцы страдают от переохлаждения:\n\n{0}\nУбедитесь, что они одеты по погоде, а внутренние помещения обогреваются должным образом.</AlertHypothermiaDesc>

	<PatientsAwaitingMedicalOperation>Пациенты ({0}) ожидают операцию</PatientsAwaitingMedicalOperation>
	<PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Эти пациенты ожидают медицинскую операцию:\n\n{0}\nУбедитесь, что у вас есть все необходимые медицинские принадлежности и имеется свободный врач.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

	<FireInHomeArea>Пожар!</FireInHomeArea>
	<FireInHomeAreaDesc>Огонь в домашней области.</FireInHomeAreaDesc>

	<PawnsWithLifeThreateningDisease>Серьёзное заболевание</PawnsWithLifeThreateningDisease>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Люди, рискующие умереть из-за тяжёлой болезни:\n\n{0}\nУбедитесь, что они получают лучшее лечение, какое только возможно.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Люди, рискующие умереть из-за тяжёлой болезни:\n\n{0}\nПо возможности, подумайте об их ампутации или замене инфицированной конечности, чтобы сохранить поселенцам жизнь.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

	<BilliardsNeedsSpace>Бильярдному столу нужно пространство</BilliardsNeedsSpace>
	<BilliardsNeedsSpaceDesc>Рядом с один из бильярдных столов есть препятствие, мешающее поселенцам его использовать.\n\nПространство вокруг стола должно быть свободно со всех сторон.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

	<HunterHasShieldAndRangedWeapon>У охотника щит и стрелковое оружие</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
	<HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>У одиного из ваших охотников стрелковое оружие и надет пояс-щит, мещающий стрелять по дальним целям.\n\nОн будет не в состоянии охотиться, пока не снимет щит.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

	<NeedWarmClothes>Нужна тёплая одежда</NeedWarmClothes>
	<NeedWarmClothesDesc1>Как минимум у {0} из поселенцев не будет тёплой одежды с наступлением холодов.</NeedWarmClothesDesc1>
	<NeedWarmClothesDesc1All>У всех поселенцев не будет тёплой одежды с наступлением холодов.</NeedWarmClothesDesc1All>
	<NeedWarmClothesDesc2>Температура снаружи достигнет {0}.\n\nТёплую одежду можно сшить за пошивочным столом, либо приобрести у торговцев.</NeedWarmClothesDesc2>

	<ImmobileCaravan>Обездвиженный караван</ImmobileCaravan>
	<ImmobileCaravanDesc>Один из караванов не может передвигаться, так как несёт слишком много груза.\n\nЧтобы караван мог продолжить движение, выбросите какие-нибудь вещи (вкладка «Груз»).</ImmobileCaravanDesc>

</LanguageData>
