<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ReformCaravan.label>Переформировать караван</ReformCaravan.label>
	<ReformCaravan.helpText>После стычки вы можете легко переформировать караван при помощи соответствующей команды в режиме «Мир».</ReformCaravan.helpText>

	<Rescuing.label>Спасение</Rescuing.label>
	<Rescuing.helpText>Для спасения раненых выберите здорового поселенца и щёлкните правой кнопкой мыши на раненом.\n\nЕсли вы спасаете не жителя своего поселения, тот может и не примкнуть к вам. Спасённые могут просто уйти после выздоровления. Если вам обязательно хочется, чтобы они присоединились к вам, захватите их и переманите к себе.</Rescuing.helpText>

	<Capturing.label>Захват в плен</Capturing.label>
	<Capturing.helpText>Когда противник сбит на землю, но не умер, вы можете ВЗЯТЬ его В ПЛЕН.\n\nДля взятия в плен, выбрав поселенца, щёлкните правой кнопкой мыши на выведенном из строя противнике и выберите «Пленить».\n\nВам потребуется ещё одна кровать, отмеченная для использования заключённым.</Capturing.helpText>

	<ShieldBelts.label>Пояса-щиты</ShieldBelts.label>
	<ShieldBelts.helpText>Пояса-щиты пресекают дальнобойные атаки, проходящие как снаружи, так и изнутри. Но не оказывают воздействие на рукопашные атаки.\n\nДля борьбы с носящим пояс-щит, либо сконцентрируйте на нём огонь, либо сражайтесь врукопашную.</ShieldBelts.helpText>

	<InteractingWithTraders.label>Общение с торговцами</InteractingWithTraders.label>
	<InteractingWithTraders.helpText>Вы можете разговаривать с людьми со значком "?" над головой.\n\nВыберите поселенца, и щёлкните правой кнопкой мыши по человеку с "?" над головой.</InteractingWithTraders.helpText>

	<Drafting.label>Подготовка к бою</Drafting.label>
	<Drafting.helpText>Для прямого управления поселенцами в битве выберите их и нажмите кнопку «К бою».\n\nВ таком состоянии поселенец будет делать лишь то, что вы скажете и сможет выполнять только боевые действия. Поселенцы с оружием, когда это возможно, воспользуются им.\n\nНе оставляйте поселенецев в таком состоянии навечно: они начнут голодать и станут несчастными.</Drafting.helpText>

	<BuildOrbitalTradeBeacon.label>Создание маяка орбитальной торговли</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
	<BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Для отправки серебра и товаров орбитальным торговцам вам нужно построить МАЯК ОРБИТАЛЬНОЙ ТОРГОВЛИ и разместить рядом с ним склад с товарами.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

	<AnimalsDontAttackDoors.label>Животные не атакуют двери</AnimalsDontAttackDoors.label>
	<AnimalsDontAttackDoors.helpText>Охотящиеся на людей животные обычно не атакуют двери или отключенные турели.\n\nВы можете скрыться от них, спрятавшись внутри здания или зайдя за стену. Однако они будут ждать, когда поселенцы снова выйдут наружу.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

	<BillsTab.label>Вкладка «Задания»</BillsTab.label>
	<BillsTab.helpText>Чтобы поселенцы работали за рабочими местами, выберите его и откройте вкладку «Задания». В ней вы можете указать, какие готовить блюда, какие создавать вещи и туши каких животных разделывать.</BillsTab.helpText>

	<OpeningComms.label>Консоль связи</OpeningComms.label>
	<OpeningComms.helpText>Для связи с кем-либо выберите поселенца и щёлкните правой кнопкой мыши на консоль связи.</OpeningComms.helpText>

	<DrugAddiction.label>Зависимость</DrugAddiction.label>
	<DrugAddiction.helpText>Вы можете проверить потребность поселенцев в приёме алкоголя и наркотиков через вкладку «Нужды».\n\nПока уровень их потребности нулевой, зависимость изменится на состояние «ломки», имеющую различные побочные эффекты.\n\nОднако ж, после достаточно длительного воздержания зависимость уйдёт и исчезнет и необходимость с алкоголе, либо наркотиках.</DrugAddiction.helpText>

	<DrugPolicies.label>Поведение по отношению к алкоголю и препаратам</DrugPolicies.label>
	<DrugPolicies.helpText>Вы можете назначать поселенцам приём определённых препаратов по расписанию. К примеру, они могут регулярно принимать антималярина, либо выпивать раз в день пиво для хорошего настроения.\n\nОткройте вкладку «Назначения» и нажмите кнопку «Управление приёмом химвеществ». Создайте новую стратегию. Теперь вы можете назначить её поселенцам.\n\nПоселенцы всё равно могут принимать алкоголь и препараты вне графика. Вы в силах сказать им что делать, но действовать они будут и следуя собственным потребностям!</DrugPolicies.helpText>

	<TVForSickPeople.label>ТВ для больных</TVForSickPeople.label>
	<TVForSickPeople.helpText>Больные, пока лежат в кроватях, могут смотреть телевизор.</TVForSickPeople.helpText>

	<PrisonerTab.label>Вкладка «Узник»</PrisonerTab.label>
	<PrisonerTab.helpText>Загляните во вкладку «Узник» заключённого, чтобы определить, как с ним будут обращатся.\n\nВы можете определить переманивать ли его, не обращать внимание, либо казнить; кормить ли его и какого рода медицинскую помощь он будет получать.\n\nС узником взаимодействует поселенец с типом работы «Надзиратель».</PrisonerTab.helpText>

	<SetGrowingZonePlant.label>Укажите, что сажать</SetGrowingZonePlant.label>
	<SetGrowingZonePlant.helpText>Вы можете указать, что выращивать в зонах для посадок. Можно растить даже деревья!\n\nПросто выберите зону для посадок, нажмите на кнопку «Растение» и выберите культуру.</SetGrowingZonePlant.helpText>

	<DrugBurning.label>Сжигание наркотиков</DrugBurning.label>
	<DrugBurning.helpText>Наркотики могут быть полезны, но также могут и привести к вредным пристрастиям.\n\nЕсли желаете оградить своё поселение от наркотиков, воспользуйтесь возможностью сжечь их в костре.</DrugBurning.helpText>

	<DoorOpenSpeed.label>Скорость ракрытия дверей</DoorOpenSpeed.label>
	<DoorOpenSpeed.helpText>В зависимости от материала, из которого сделаны двери, они раскрываются с разной скоростью.\n\nВнимание: двери из камня раскрываются очень медленно. Кто бы не проходил через них, он существенно замедлит ход.</DoorOpenSpeed.helpText>

</LanguageData>
