<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<CameraDolly.label>Перемещение камеры</CameraDolly.label>
	<CameraDolly.helpText>Перемещайте камеру, удерживая СРЕДНЮЮ КНОПКУ МЫШИ, или клавишами {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

	<CameraZoom.label>Приближение камеры</CameraZoom.label>
	<CameraZoom.helpText>Приближайте и отдаляйте каеру при помощи КОЛЁСИКА МЫШИ или клавишами {Key:MapZoomIn} и {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

	<TimeControls.label>Управление временем</TimeControls.label>
	<TimeControls.helpText>Вы можете ускорять течение времени в игре.\n\nПопробуйте контролировать его скорость клавишами {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast} и {Key:TimeSpeedSuperfast} или с помощью контроля времени в правом нижнем углу.</TimeControls.helpText>

	<Pause.label>Приостановка игры</Pause.label>
	<Pause.helpText>Нажмите {Key:TogglePause}, чтобы приостановить или продолжить игру.\n\nВо время паузы можно отдавать приказы.\n\nЗапомните: если всё выходит из-под контроля — просто нажмите {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

	<Stockpiles.label>Склады</Stockpiles.label>
	<Stockpiles.helpText>Вашим поселенцам нужно где-то хранить вещи. Создайте для них СКЛАД.\n\nСклад находится в категории «Области» меню «Проекты» в левом нижнем углу экрана.</Stockpiles.helpText>

	<Forbidding.label>Запрет и разрешение</Forbidding.label>
	<Forbidding.helpText>Поселенцы не будут взаимодействовать с объектами с меткой «Запрещено».\n\nЗапрещённые предметы помечены красным крестиком. Выберите запрещённый предмет и разрешите использовать его, нажав соответствующую кнопку внизу экрана.</Forbidding.helpText>

	<GrowingFood.label>Зоны для выращивания</GrowingFood.label>
	<GrowingFood.helpText>Для выращивания продовольствия разметьте ЗОНЫ ПОСАДОК, используя меню «Проекты».\n\nОбласть для посадки может быть размещена только на плодородной земле.</GrowingFood.helpText>

	<EquippingWeapons.label>Экипировка оружием</EquippingWeapons.label>
	<EquippingWeapons.helpText>Ваши поселенцы прибыли с кое-каким оружием. Экипируйте их!\n\nВыделите каждого поселенца и нажмите правую кнопку мыши на оружии, которое им следует использовать.</EquippingWeapons.helpText>

	<Alerts.label>Оповещения</Alerts.label>
	<Alerts.helpText>Оповещения с правой стороны экрана сообщают о проблемах, требующих вашего внимания.\n\nНе игнорируйте их!</Alerts.helpText>

	<Mining.label>Горные работы</Mining.label>
	<Mining.helpText>Вы можете обозначитт, где вашим поселенцам следует копать, через раздел «Приказы» меню «Проекты».\n\nНекоторые пригодные для раскопок блоки содержат в себе СТАЛЬ, ЗОЛОТО, ПЛАСТАЛЬ и прочие полезные материалы.</Mining.helpText>

	<WorkTab.label>Приоритеты задач</WorkTab.label>
	<WorkTab.helpText>Устанавливайте приоритеты работ во вкладке «Работа» в левом нижнем углу экрана.\n\nПоселенцы всегда будут стараться выполнять задачи с самым высоким приоритетом.\n\nЕсли определённый тип работ никому не назначен или поселенцы заняты более приоритетными задачами, то эти задачи никогда не будут выполнены.</WorkTab.helpText>

	<ForbiddingDoors.label>Запрет использовать двери</ForbiddingDoors.label>
	<ForbiddingDoors.helpText>Вы можете ЗАПРЕТИТЬ двери, чтобы поселенцы и прирученные животные не могли через них проходить.\n\nОбратите внимание: это не запрёт дверь. Двери всегда заперты, чтобы враги не могли свободно через них пройти. Запрет просто указывает поселенцам не использовать конкретную дверь. Находящиеся не в себе поселенцы в любом случае смогут воспользоваться этой дверью.</ForbiddingDoors.helpText>

	<CoverAndShooting.label>Укрытия и стрельба</CoverAndShooting.label>
	<CoverAndShooting.helpText>Наиболее важным в перестрелке является использование укрытий.\n\nУкрытие работает, только если поселенец его касается, а само оно расположено между ним и противником.\n\nПоселенцев можно размещать за углами стен. Они будут высовываться для стрельбы.\n\nБольшинство объектов можно использовать как укрытия, но некоторые из них лучше других. Спрятаться за деревом лучше, чем не прятаться вообще, но спрятаться за мешками с песком ещё лучше.</CoverAndShooting.helpText>

	<FormCaravan.label>Создание караванов</FormCaravan.label>
	<FormCaravan.helpText>Вы можете снарядить караваны, чтобы отправлять группы людей путешествовать по планете.\n\nДля этого во вкладке «Мир» выделите своё поселение и нажмите кнопку «Снарядить караван».</FormCaravan.helpText>

	<AnimalTaming.label>Приручение животных</AnimalTaming.label>
	<AnimalTaming.helpText>Поселенца можно назначить, используя команду «Приручить», для приручения на диких животных.\n\nПытаясь их приручить, поселенцы будут предлагать им еду.\n\nОстерегайтесь: некоторые животные могут агрессивно реагировать на неудавшиеся попытки приручения.</AnimalTaming.helpText>

	<AnimalTraining.label>Обучение животных</AnimalTraining.label>
	<AnimalTraining.helpText>Во вкладке «Обучение» прирученным животным можно назначить тренировку определённых навыков.\n\nЖивотных нельзя тренировать непрерывно, между попытками обучения должно пройти какое-то время.</AnimalTraining.helpText>

	<InfoCard.label>Окно «Информация»</InfoCard.label>
	<InfoCard.helpText>Окно информации показывает детальные сведения о любом предмете, персонаже или конструкции.\n\nВыберите персонажа или предмет и откройте его окно информации с помощью кнопки "i" на панели обзора.</InfoCard.helpText>

	<StorageTab.label>Вкладка «Склад»</StorageTab.label>
	<StorageTab.helpText>Настройте склады, выделив их и открыв вкладку «Склад» в левом нижнем углу панели обзора.\n\nОтметьте категории предметов, которые должны храниться на конкретном складе. Щёлкните на треугольниках слева от названий категорий.\n\nМожно изменить ПРИОРИТЕТНОСТЬ склада. Поселенцы сначала будут заполнять склады с более высоким приоритетом, а также перемещать предметы со складов с более низким приоритетом на склады с высоким.</StorageTab.helpText>

	<HomeArea.label>Домашняя область</HomeArea.label>
	<HomeArea.helpText>ДОМАШНЯЯ ОБЛАСТЬ укажет вашим поселенцам, где нужно заниматься уборкой и тушением пожаров.\n\nРазметьте домашнюю область при помощи соответствующего инструмента из категории «Области» в меню «Проекты».</HomeArea.helpText>

	<SpoilageAndFreezers.label>Порча продуктов и холодильники</SpoilageAndFreezers.label>
	<SpoilageAndFreezers.helpText>Большинство продуктов питания испортятся через относительно короткий промежуток времени.\n\nДля предотвращения этого вы можете построить своеобразный холодильник.\n\nДля создания холодильника постройте закрытое помещение и затем разместите в стенах один-два кондиционера. Настройте кондиционеры на температуру ниже нуля.\n\nЗамороженные продукты никогда не испортятся.</SpoilageAndFreezers.helpText>

	<Deterioration.label>Порча предметов</Deterioration.label>
	<Deterioration.helpText>Оставленные под открытым небом вещи будут медленно ветшать.\n\nЕсли вы хотите подолгу хранить предметы, держите их под крышей.</Deterioration.helpText>

	<HostilityResponse.label>Реакция на угрозу</HostilityResponse.label>
	<HostilityResponse.helpText>Укажите, как поселенцам следует реагировать на непосредственные угрозы их жизни и здоровью.\n\nДля этого во вкладке «Назначения» установите режимы «Убегать», «Атаковать» или «Игнорировать».</HostilityResponse.helpText>

	<AllowedAreas.label>Доступные области</AllowedAreas.label>
	<AllowedAreas.helpText>Поселенцам и животным в поселении можно назначить ДОСТУПНЫЕ ОБЛАСТИ. Это запретит им заходить в зоны вне их доступной области\n\nМожно воспользоваться этих, чтобы, к примеру, запретить поселенцам выходить за пределы поселения.\n\nМожно создать доступных областей и назначить их для разных поселенцев и животных.\n\nСоздаются, удаляются и назначаются доступные зоны во вкладке «Ограничения».\n\nДля разметки доступных областей на карте используйте инструменты «Расширить доступную область» и «Уменьшить доступную область» меню  «Проекты».</AllowedAreas.helpText>

	<MedicalOperations.label>Медицинские операции</MedicalOperations.label>
	<MedicalOperations.helpText>Для назначения медицинской операции, наподобии извлечения органа или протезирования, откройте вкладку «Здоровье» поселенца и перейдите в раздел «Операции».</MedicalOperations.helpText>

	<TimeAssignments.label>Расписание</TimeAssignments.label>
	<TimeAssignments.helpText>Настройте режим дня поселенцев во вкладке «Ограничения».</TimeAssignments.helpText>

	<ManualWorkPriorities.label>Ручное задание очерёдности работы</ManualWorkPriorities.label>
	<ManualWorkPriorities.helpText>Одна из важнейших частей RimWorld — выбор удачного характера работы поселенцев.\n\nНеудачный характер работы приведёт к тому, что первостепенная работа долгое время останется незавершённой, в то время как поселенцы будут транжирить время на малозначительные задачи.\n\nДля получения большего контроля над тем, какую работу делает поселенец, можно воспользоваться режимом РУЧНОЙ НАСТОЙКИ во вкладке «Работа».\n\nВ этом режиме у каждого поселенца есть своя очерёдность для каждого типа работы. Поселенцы, всегда продвигаясь слева направо по списку, будут вначале выполнять первостепенную (приоритет 1) работу, затем работу с приоритетом 2, и так далее.\n\nРазумное использование этих настроек — неотъемлемая часть больших, хорошо отлаженных поселений.</ManualWorkPriorities.helpText>

	<GettingMoreTraders.label>Привлечение торговцев</GettingMoreTraders.label>
	<GettingMoreTraders.helpText>Союзы с другими группами увеличат число торговых караванов, посещающих поселение.\n\nЕсли же союзников нет — не будет и караванов!\n\nТакже можно заплатить союзникам за отправку каравана, связавшись с ними через консоль связи.</GettingMoreTraders.helpText>

	<InspectRoomStats.label>Обзор помещений</InspectRoomStats.label>
	<InspectRoomStats.helpText>Производимое впечатление, богатство и красоту каждой комнаты можно проверить, воспользовавшись ХАРАКТЕРИСТИКАМИ КОМНАТЫ в правом нижнем углу экрана.</InspectRoomStats.helpText>

	<Outfits.label>Снаряжение</Outfits.label>
	<Outfits.helpText>Поселенцы сами будут пытаться носить самую новую и качественную, из возможной, одежду.\n\nНе нужно вручную определять каждую часть гардероба для поселенцам (хотя, при желании это возможно).\n\nЧтобы ограничить поселенцев в выборе одежды откройте вкладку «Назначения», изпользуя диалоговое окно «Снаряжение», создайте новый набор снаряжения, а затем назначьте этот набор поселенцам.</Outfits.helpText>

	<FirePreparation.label>Пожарная безопасность</FirePreparation.label>
	<FirePreparation.helpText>Огонь с лёгкостью может сжечь целое поселение. Чтобы справиться с ними, подготовитьсянужно заранее.\nДля снижения ущерба от огня:
\n1. Вместо одной мега-постройки возводите отдельные здания, оставляя между ними пространство.
\n2. Используйте плохо горящие материалы. Древесина легко доступна и не требует больших усилий, но легко загорается.
\n3. Создавайте огневые просеки, чтобы остановить приближающийся к базе лесной пожар. Полоса бетона шириной 3-4 клетки, обычно пресекает продвижение огня.
	</FirePreparation.helpText>

	<HistoryTab.label>Вкладка «История»</HistoryTab.label>
	<HistoryTab.helpText>С событиями, выпавшими на долю вашего поселения, вы можете ознакомиться во вкладке «История» в нижней части экрана.</HistoryTab.helpText>

	<ClickingMessages.label>Уведомления</ClickingMessages.label>
	<ClickingMessages.helpText>Нажимайте на уведомления в верхней левой части экрана, чтобы мгновенно переместить камеру на вызвавшее их событие.</ClickingMessages.helpText>

	<ShotAccuracyTooltip.label>Подсказка о точности выстрела</ShotAccuracyTooltip.label>
	<ShotAccuracyTooltip.helpText>Вам доступны расчёты точности любого выстрела.\n\nДля этого выберите стрелка, а затем наведите указатель мыши на цель. Всплывающая подсказка покажет вероятность попадания и вклад различных влияющих на неё факторов.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

	<FriendlyFireSafety.label>Защита от «дружеского огня»</FriendlyFireSafety.label>
	<FriendlyFireSafety.helpText>«Дружеский огонь» никогда не будет иметь место, если стреляющий находится рядов с союзником.\n\nНапример, можно смело ставить поселенца с мечом прямо перед поселенцем с огнестрельным оружием. Стрелок будет стрелять поверх плеча своего товарища.\n\nЭто хороший способ совмещать стрелков и рукопашников.</FriendlyFireSafety.helpText>

</LanguageData>
