<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>

	<!-- CivilAdulthood -->
	<ColonySettler43>
		<title>Житель колонии</title>
		<titleShort>Поселенец</titleShort>
		<desc>NAME — поселенец одного недавно колонизированного мира.

Для такой жизни нужно быть мастером на все руки в самых простых делах.</desc>
	</ColonySettler43>

	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Крестьянин</title>
		<titleShort>Деревенщина</titleShort>
		<desc>Землепашество, мотыжение, управление повозками с волами, толкание тачек. Рытьё канав, высадка семян, предугадывание урожая.

Средневековые землепашцы не образованны в привычном смысле, но многое знают о выращивании растений простыми средствами. Как видно, подобная жизнь делает практически невозможным участие в интеллектуальной, основанной на технологиях, деятельности.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>

	<MedievalLord20>
		<title>Средневековый лорд</title>
		<titleShort>Дворянин</titleShort>
		<desc>NAME — лорд на доиндустриальной планете. HECAP ходит на приёмы, правит подданными и даже познаёт кое-что из владения клинком.

Нежные руки NAME ни разу в жизни не держали инструмента. Делать что-то руками недостойно HIS.</desc>
	</MedievalLord20>

	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Делец мира-города</title>
		<titleShort>Воротила</titleShort>
		<desc>В мирах-городах большинство терпят убытки. Но кому-то надо же управлять корпорациями.

Для NAME искусство торговли не в новинку: «подмазать» где надо и технический расчёт. HECAP — буквально социоинтеллектуальная машина.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>

	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Космошахтёр</title>
		<titleShort>Шахтёр</titleShort>
		<desc>NAME занимается потной и грязной работой по выковыриванию металла из астероидов на буровой в глубине космоса. Каждодневно HE использует изученные в процессе работы индустриальные умения, да и в потасовке себя в обиду не даст.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>

	<NavyScientist96>
		<title>Флотский учёный</title>
		<titleShort>Учёный</titleShort>
		<desc>Межзвёздные войны выигрываются технологиями, так что имперские флота всегда находятся на острие современной науки. Даже больше, они первыми получают доступ к Трансцендентным артефактам, так как сами же их и находят в космосе.

NAME работает в лабораторий флота.</desc>
	</NavyScientist96>

	<MilitaryCommissar49>
		<title>Военный комиссар</title>
		<titleShort>Комиссар</titleShort>
		<desc>NAME — глава контрразведки Имперского военного батальона. HECAP обеспечивает лояльность людей и не отступает, пока не получит приказ. Это принесло HIM дурную славу, но одарило большим мастерством в обнаружении малейшей бесчестности.</desc>
	</MilitaryCommissar49>

	<MidworldChef39>
		<title>Шеф-Повар</title>
		<titleShort>Шеф-Повар</titleShort>
		<desc>NAME ведает высококлассным рестораном в одном из срединых миров. У постоянных посетителей HE в почёте за творческий подход к приготовлению еды, а вот на кухне пользуется дурной славой из-за каждодневного пренебрежения к грязной работе.</desc>
	</MidworldChef39>

	<MedievalMinstrel69>
		<title>Менестрель</title>
		<titleShort>Менестрель</titleShort>
		<desc>NAME — странствующий артист в средневековом мире.

HISCAP всегда можно было найти за рассказыванием историй или пением песен или же способного защитить себя от опасностей в пути. Однако ж, всякий раз, когда дело касается тяжёлой работы, NAME неприменно пропадает.</desc>
	</MedievalMinstrel69>

	<Housemate5>
		<title>Домохозяйка</title>
		<titleShort>Домхоз</titleShort>
		<desc>Повзрослев NAME присматривает за домом и заботится о детях, пока HIS "половинка" на работе.</desc>
	</Housemate5>

	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Эмпат мира блеска</title>
		<titleShort>Эмпат</titleShort>
		<desc>У NAME была удивительная способность устанавливать контакт с окружающими и служить посредником в конфликте. HE отбирается для тренировки в качестве эмпата. Обучение усилило HIS врождённые способности, но лишило способности причинить кому-либо вред.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>

	<MedievalDoctor6>
		<title>Средневековый лекарь</title>
		<titleShort>Знахарь</titleShort>
		<desc>NAME трудится лекарем на средневековой планете. HECAP твёрдо верит, что большинство недугов могут быть излечены небольшим кровопусканием.

NAME заодно и мастер анестезии, разработавший особую технику, обязательной частью которой был тяжёлый мощный удар по голове.</desc>
	</MedievalDoctor6>

	<Inventor42>
		<title>Изобретатель</title>
		<titleShort>Изобретатель</titleShort>
		<desc>В своём родном мире NAME в определённой степени успешный изобретатель. HECAP — автор нескольких второстепенных технологий.</desc>
	</Inventor42>

	<Teacher24>
		<title>Учитель</title>
		<titleShort>Учитель</titleShort>
		<desc>NAME имеет гуманитарное образование и преподаёт в школе. HECAP обладет обширными познаниями и пользуется уважением у своих учеников.</desc>
	</Teacher24>
	<!-- public school == (chiefly in North America) a school supported by public funds. -->

	<JoywireArtist62>
		<title>Дизайнер «услаждателей»</title>
		<titleShort>Чиподел</titleShort>
		<desc>NAME работает в лабораторий мира-города, разрабатывая передовое программное обеспечение для «чипов счастья», чтобы пользователь получил максимум удовольствия.

Когда местное правительство ввело жёсткие ограничения на производство «услаждателей», HE начинает сбывать свои изделия на чёрном рынке.</desc>
	</JoywireArtist62>

	<ConceptualArtist7>
		<title>Художник-философ</title>
		<titleShort>Художник</titleShort>
		<desc>NAME хорошо знают в художественных кругах HIS родного мира за уникальные и необычные мировозренческие работы.

Что именно HE пытается сказать доподлино неизвестно, но работы NAME в цене у коллекционеров.</desc>
	</ConceptualArtist7>

	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Хирург мира блеска</title>
		<titleShort>Хирург</titleShort>
		<desc>NAME работает хирургом в мире, почти свободном от болезней и человеческих страданий.

HISCAP работа включала главным образом детальные и искусные косметические операции. Имея хорошие познания в человеческой биологии, NAME ни разу не довелось удалять раковую опухоль... или пулю.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>

	<LudditeRebel42>
		<title>Мятежник-луддит</title>
		<titleShort>Луддит</titleShort>
		<desc>Когда большинство людей мира NAME решили отбросить собственную индивидуальность и биологическую человечность, чтобы слиться в единую информационную сущность, HE вступает в ряды группы мятежников, решивших отказаться от большинства технологий.</desc>
	</LudditeRebel42>

	<Bartender47>
		<title>Бармен</title>
		<titleShort>Бармен</titleShort>
		<desc>NAME работает барменом на не самой лучшей космической станции. Такая работа — коктейль из одной части приготовления выпивки, одной части дипломатии и одной части мордобоя.</desc>
	</Bartender47>

	<HiveworldDrone29>
		<title>Трутень мира-улья</title>
		<titleShort>Трутень</titleShort>
		<desc>NAME в прошлом безвольный трутень-строитель в огромной цивилизации мира-улья. И хотя сейчас HE уже не часть зверских социальных экспериментов, лидерство и творцеское мышление для NAME всё ещё недоступны.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<!-- drone == робот?, бот?, в улье? -->

	<Evangelist66>
		<title>Евангелист</title>
		<titleShort>Евангелист</titleShort>
		<desc>В 21-й день рождения в NAME пробудается религиозность. HECAP решает посвятить остаток жизни на распространение слова божьего, красоты культуры его и необычной медицинской традиции.</desc>
	</Evangelist66>

	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Зрящий мира туннелей</title>
		<titleShort>Зрящий</titleShort>
		<desc>Среди обитателей туннелей тех, чьё зрение было столь же острым, как у NAME, чтили как мудрецов. HISCAP задача — идти впереди, отмечая места для копания биолюминесцентными грибами и предупреждая о надвигающейся опасности.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>

	<Herbalist89>
		<title>Травник</title>
		<titleShort>Травник</titleShort>
		<desc>NAME живёт в лесу неподалёку от деревни. И хотя многие деревенский опасались HIS, занедужив жители деревни шли к NAME, чтобы приобрести мази и примочки из растений, что HE выращивает в собственном саду. И для NAME было радостью помочь им... на определённую цену.</desc>
	</Herbalist89>

	<CivilServant75>
		<title>Госслужащий</title>
		<titleShort>Чиновник</titleShort>
		<desc>NAME работает мелким администратором в бюрократизированном и отживающем свой век правительстве. HECAP заполняет, по большей части дома, сложные бумаги и играет в офисную политику.</desc>
	</CivilServant75>

	<AsceticPriest87>
		<title>Священик-аскет</title>
		<titleShort>Монах</titleShort>
		<desc>Приняв обет молчания, NAME уходит в монастырь на мирной, захолустной планете, чтобы провести дни свои в тихом созерцании.

HECAP находит своё счастье в выращивании овощей на огороде и приготовлении сыра в монастырских погребах.</desc>
	</AsceticPriest87>

	<EscapedConvict68>
		<title>Беглый заключённый</title>
		<titleShort>Беглец</titleShort>
		<desc>NAME отрицает свою причастность к преступлениям, за которые HIS упекли в бесчеловечную уголовную колонию. HECAP бежит, прорыв туннель под периметром с помощью переделанной ложки.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<!-- ножи с вилками зекам не дают; почему, надеюсь, и так понятно -->

	<StarshipJanitor15>
		<title>Корабельный уборщик</title>
		<titleShort>Уборщик</titleShort>
		<desc>Пока остальные пассажиры проматывали года между звёздными системами в саркофагах криптосна, NAME периодически выходит из сна, чтобы проверить состояние корабля и навигационных систем, а также смазать механоидов.</desc>
	</StarshipJanitor15>

	<Nurse0>
		<title>Сиделка</title>
		<titleShort>Сиделка</titleShort>
		<desc>NAME работает в больнице индустриальной эпохи, занимаясь рутинной работой, наподобие смены бинтов и измерения температуры.

Это оживлённая работа, но HE всегда находит время на перебросится парой слов с пациентом.</desc>
	</Nurse0>

	<HouseServant78>
		<title>Домашняя прислуга</title>
		<titleShort>Слуга</titleShort>
		<desc>Едва вступившего во взрослую жизнь NAME похищают и продают состоятельным аристократам в качестве домашней прислуги.

HIMCAP получает познания о кухнях и подвалах особняка своего хозяина, но за его пределами никогда не работает.</desc>
	</HouseServant78>

	<Bodyguard22>
		<title>Телохранитель</title>
		<titleShort>Телохранитель</titleShort>
		<desc>NAME находит работу в среднемире, оберегая любого, кто заплатит, от увечий. HECAP приобретает опыт во множестве разнообразных форм боя, и известность за свою беспощадность к тем, кто перешёл HIM дорогу.</desc>
	</Bodyguard22>

	<Novelist96>
		<title>Писатель-новелист</title>
		<titleShort>Новелист</titleShort>
		<desc>NAME живёт в сверкающем мире, сочиняя безумно успешные новеллы. Живёт ничем не обременняя себя, дни растрачивая на творчество, а ночи — на гулянки... и ни дня в своей жизни не поделав ничего руками.</desc>
	</Novelist96>

	<Mathematician18>
		<title>Профессор математики</title>
		<titleShort>Математик</titleShort>
		<desc>NAME занимается исследованиями по математике в университете.

Большую часть своего свободного времени HE проводит, погружаясь в симуляции стрельбы, хоть зачастую подымается остальными игроками на смех за ужасающее умение попасть во что-либо.</desc>
	</Mathematician18>

	<Paramedic85>
		<title>Парамедик</title>
		<titleShort>Парамедик</titleShort>
		<desc>Работой NAME было оказание экстренной медицинской помощи. Для нHIS привычно иметь дело с серьёзыми увечьями, имея лишь ограниченое количество лекарств и материалов.

За все годы NAME заштопывает столько дырок от пуль, что от одного вида огнестрельного оружия HIM становится дурно.</desc>
	</Paramedic85>

	<Castaway74>
		<title>Робинзон</title>
		<titleShort>Робинзон</titleShort>
		<desc>NAME оказывается единственным, кто выжил после крушения корабля в незаселённом животном мире. Пока HIS не спасли, HE многие годы выуживает средства к существованию из всего, что только удавалось найти.

NAME невероятно оттачивает свои навыки выживания, но лишения от столь долгого одиночества затушили HIS способности к общению.</desc>
	</Castaway74>

	<Gardener25>
		<title>Садовник</title>
		<titleShort>Садовник</titleShort>
		<desc>В индустриальных мирах богатство сосредотачивается в руках людей, владеющих фабриками и продающими товары. Будучи частью прислуги, NAME работает в особняке одной из таких богатых семей, ухаживая за роскошными садами.</desc>
	</Gardener25>

	<MafiaBoss49>
		<title>Босс мафии</title>
		<titleShort>Дон</titleShort>
		<desc>NAME — высокопоставленный член криминального синдиката мира-города.

HECAP подкупает должносных лиц, поддерживает верность в подчиняющихся HIM и получает просроченные долги... любыми необходимыми способами.</desc>
	</MafiaBoss49>

	<Torturer24>
		<title>Мучитель</title>
		<titleShort>Палач</titleShort>
		<desc>Работая в средневековом мире при деспотичном монархе, NAME зарабатывает репутацию эксперта по «уговариванию». Любой узник, спушенный в подземелья, уходил, рассказав все, что знал... и с оставившей долго не заживающий след в кошмарах улыбкой NAME.</desc>
	</Torturer24>

	<ConstructionEngineer77>
		<title>Инженер-строитель</title>
		<titleShort>Строитель</titleShort>
		<desc>NAME работает строителем в одном из срединних миров. HECAP возглавляет команду, возводящую всё, что угодно, от офисных кварталов до соборов.

Из-за занятости работой и обилия забегаловок готовить для себя HIM было незачем.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<!-- если точнее это инженер по рассчёту строительных конструкций -->

	<Blacksmith19>
		<title>Кузнец</title>
		<titleShort>Кузнец</titleShort>
		<desc>Как кузнец в средневековом мире, NAME зарабатывает доброе имя за высокое качество своей работы. И с клинками, которые также ковал, HE тоже не дурно обращается.</desc>
	</Blacksmith19>
	<!-- Кузнец и кузнец-оружейник и сейчас разные по навыкам специальности -->

	<CharityWorker80>
		<title>Благотворитель</title>
		<titleShort>Альтруист</titleShort>
		<desc>Миры блеска — прибежища безопасности и комфорта для тех, кому повезло в них жить, однако NAME не в силах пренебречь соседними планетами, люди на которых страдали от нищеты. Работой своей жизни HE делает сбор пожертвований и помощь нуждающимся.</desc>
	</CharityWorker80>

	<Defector59>
		<title>Перебежчик</title>
		<titleShort>Перебежчик</titleShort>
		<desc>Едва став взрослым, NAME твёрдо решает покинуть угнетающую диктатуру, при которой живёт. Это отступничество не было хорошо воспринято, и вслед за HIM отправили агентов.

Все годы, что NAME проводит в бегах, HE лечит свои раны, не пользуясь услугами врачей, которые могли HIS и выдать. Мытарства взрастили в NAME озлобленность и недоверие.</desc>
	</Defector59>

	<FactoryWorker82>
		<title>Фабричный рабочий</title>
		<titleShort>Рабочий</titleShort>
		<desc>NAME выполняет чёрную работу на фабрике индустриальной эпохи. В HIS обязанности также входил уход за мулами и лошадьми, на которых товары развозили по всему городу.</desc>
	</FactoryWorker82>

	<RanchOwner88>
		<title>Хозяин ранчо</title>
		<titleShort>Скотовод</titleShort>
		<desc>NAME владеет собственным преуспевающим ранчо, где выращивает животных ради мяса и шерсти.

HECAP отказывается заниматься какой-либо простой работой, за выполнения которой можно было заплатить кому-то ещё.</desc>
	</RanchOwner88>

	<LowWageWorker94>
		<title>Разнорабочий</title>
		<titleShort>Подёнщик</titleShort>
		<desc>Чтобы прокормить семью, NAME нанимается на самую разную подвернувшуюся работу, что дало набор основных практических умений.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<!-- TODO Low-wage worker, Grunt -->
	<Model51>
		<title>Модель</title>
		<titleShort>Модель</titleShort>
		<desc>NAME работает живым манекеном для рекламы одежды и украшений, а также используется как макет для персонажей в симуляторах виртуальной реальности.</desc>
	</Model51>

	<Taxonomist49>
		<title>Ученый-систематик</title>
		<titleShort>Систематик</titleShort>
		<desc>NAME путешествует по звёздными системами, изучая и классифицируя найденную флору и фауну в надеждах на создание полного справочника.</desc>
	</Taxonomist49>

	<Geologist2>
		<title>Геолог</title>
		<titleShort>Геолог</titleShort>
		<desc>NAME трудится с горняками и пещерными копателями, идентифицируя типы горных пород и природных образований.

За горы под землей HE также приобретает опыт в починке буровых машин и прочего технического оборудования.</desc>
	</Geologist2>

	<Sailor53>
		<title>Моряк</title>
		<titleShort>Моряк</titleShort>
		<desc>NAME исхаживает моря и океаны в исследовательских экспедициях, выискивая образцы растений и животных в самых необычных местах и временами отбиваясь от пиратов. HECAP так сильно любит море, что отказывается делать на суше что-то больше самого насущного, за исключением продажи собранных сокровищ.</desc>
	</Sailor53>

	<Jailbird93>
		<title>Сиделец</title>
		<titleShort>Сиделец</titleShort>
		<desc>Большую часть своей жизни NAME проводит по тюрьмам, где подвязывается к работе при кухне. У нHIS вошло в привычку ввязываться в драки, и развилась агрессивная манера в общении.</desc>
	</Jailbird93>

	<Actor76>
		<title>Лицедей</title>
		<titleShort>Актёр</titleShort>
		<desc>NAME с актёрской труппой, всюду любимые и повсюду играя при полных залах, колесит по родному миру. Перфекционист, HE предпочитает лично делать реквизит и костюмы для себя, вместо использования тех, что HIM предлагали.</desc>
	</Actor76>

	<Tactician22>
		<title>Тактик</title>
		<titleShort>Тактик</titleShort>
		<desc>NAME вступает в космический флот звёздной системы, стоящей на пороге крупномасштабной межпланетной войны. У нHIS оказался отточенный для битвы ум, NAME стал знатоком в плодотворном командовании огромными армиями.</desc>
	</Tactician22>

	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Офицер мира блеска</title>
		<titleShort>Офицер</titleShort>
		<desc>Хоть блестящие миры и спокойные места, они всё же остаются готовы к войне. Солдаты NAME нечасто участвовали в каких-либо настоящих операциях.

Хоть NAME и увлекается творчеством, HIS подчинённые предпочитают развлекаться потасовками, так что HIM приходится держать себя в форме, чтобы разнимать драки.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>

	<Taster35>
		<title>Дегустатор</title>
		<titleShort>Дегустатор</titleShort>
		<desc>Любое кушание, подаваемое к монаршему столу, сперва, как дегустатору при средневековом короле, отведывалось NAME. HECAP живёт при дворе, погрязнув в пороках, жирея и почти не занимаясь работой.</desc>
	</Taster35>

	<BiosphereManager30>
		<title>Менеджер по биосфере</title>
		<titleShort>Ботаник</titleShort>
		<desc>NAME живёт в свободным от невзгод мире блеска, где всю чёрную работу делали роботы, а люди посвящали себя свободному времяпровождению. HECAP заведывает растениями и животными в раскинувшемся во все стороны парке, куда горожане приходили созерцать красоту живой природы.</desc>
	</BiosphereManager30>

	<Veterinarian19>
		<title>Ветеринар</title>
		<titleShort>Ветврач</titleShort>
		<desc>NAME зарабатывает на жизнь лечением больных и раненых животных. Вид их страданий пошатнул HIS позицию по отношению к употреблению мяса: на многие годы HE становится вегетарианцем, отвергнув питающие слабость к мясу кулинарные традиции своего мира.</desc>
	</Veterinarian19>

	<ExplosivesExpert30>
		<title>Взрывотехник</title>
		<titleShort>Взрывник</titleShort>
		<desc>NAME — нанятый на шахты инженер-взрывотехник. HECAP очень серьёзно относится к своей работе и знает толк в её технических аспектах... да до такой степени, что отказывается опускаться до помощи в расчистке, как только с величайшими осторожностями рассчитанный подрыв будет произведён.</desc>
	</ExplosivesExpert30>

	<Counselor20>
		<title>Советчик</title>
		<titleShort>Советчик</titleShort>
		<desc>Ужасающая травма в начале взрослой жизни NAME привела к развитию серьёзного пищевого расстройства. Следуя советам, HE обучается здравому отношению к еде и решает пустить в ход свои новые умения, чтобы помочь остальным к преодолении эмоциональных проблем.</desc>
	</Counselor20>

  <Recruiter51>
		<title>Вербовщик</title>
		<titleShort>Вербовщик</titleShort>
		<desc>NAME — часть почитаемого ордена мастеров боевых искусств, прославившихся как дряным мастерство в бою, так и обычаем отрекаться от лечения своих раненых.

HECAP объежает родной мир, оценивая встреченных юношей и девушек, чтобы определить, подходят ли они для обучения.</desc>
	</Recruiter51>

	<PsychiatricPatient28>
		<title>Психбольной</title>
		<titleShort>Пациент</titleShort>
		<desc>Большая часть взрослой жизни прошла для NAME в лечебнице для душевнобольных. В HIS родном индустриальном мире слабо разбирались в душевных хворях, и с NAME обращались скорее как с животным, чем как с человеком.

И хотя под конец HE и излечивается и покидает стены лечебницы, этот опыт приглушил многие из HIS основных жизненых умений.</desc>
	</PsychiatricPatient28>

	<Drifter25>
		<title>Бродяга</title>
		<titleShort>Бродяга</titleShort>
		<desc>У NAME никогда не было особых планов на жизнь. HECAP часто путешествует, перебиваясь случайными заработками, где бы удавалось их найти.

В добавок, HE время от времени работает над романом, который точно, HE знает это, будет бестселлером — надо лишь найти заинтересованного издателя.</desc>
	</Drifter25>

	<VRDesigner15>
		<title>VR-дизайнер</title>
		<titleShort>Игродел</titleShort>
		<desc>NAME создаёт образы в виртуальной реальности для жителей сверкающего мира. HECAP уделяет огромное внимание деталям своих миров, в том числе выясняет всё возможное об растительной жизни, чтобы сделать пейзажи более правдоподобными.</desc>
	</VRDesigner15>

	<HumanComputer63>
		<title>Человек-компьютер</title>
		<titleShort>Вычислитель</titleShort>
		<desc>NAME владеет непревзойдённой памятью и обладает даром производить в уме сложные вычисления. Диктатор в срединном мире решил использовать HIS, чтобы следить за расходами и бюджетом страны поскольку компьютеры электронные чересчур уязвимы для взлома.</desc>
	</HumanComputer63>
	<!-- У employ в данном контексте возможны обе трактовки: и "воспользоваться" и "взять на работу" -->

	<Architect11>
		<title>Архитектор</title>
		<titleShort>Зодчий</titleShort>
		<desc>NAME проектирует и создаёт здания. В сверкающем мире, HIS родном мире большая част технических сторон в архитектуре находилась в руках ИИ. Это позволило HIM раздвинуть изобразительные границы в своём ремесле, но также и обозначило, что NAME никогда не марает руки на стройплощадке.</desc>
	</Architect11>

	<MessageCarrier61>
		<title>Посыльный</title>
		<titleShort>Гонец</titleShort>
		<desc>В средневековом мире самый быстрый способ доставить послание — дать его кому-то на лошади и уповать, что тот уцелеет в пути. NAME и есть тот кто-то.</desc>
	</MessageCarrier61>

	<Sculptor16>
		<title>Скульптор</title>
		<titleShort>Скульптор</titleShort>
		<desc>Начав с каменных заготовок размером с человека, NAME вскоре начинает мыслить шире. С помощью шахтёрских роботов HE наловчается высекать огромные монументы из целых утёсов. И очень скоро природные парки сверкающего мира, в котором NAME и живёт, были полны гиганских каменных фигур.</desc>
	</Sculptor16>

	<MachineCollector23>
		<title>Собиратель машин</title>
		<titleShort>Коллекционер</titleShort>
		<desc>У NAME одержимость старыми механизмами и загадочными «обломками» технологий. HECAP, где только можно, достаёт их и любит разбирать, чтобы посмотреть, как они работают.

У нHIS была привычка ещё долго рассказывать о своей коллекции после того, как окружающие переставали слушать.</desc>
	</MachineCollector23>

	<Sheriff37>
		<title>Шериф</title>
		<titleShort>Шериф</titleShort>
		<desc>NAME — представитель закона в изолированном индустриальном городе. Все знали HIS за высокомерное отношение и порочность. Если что-то делается не ради денег, выпивки или мести, NAME и пальца не подымет.</desc>
	</Sheriff37>

	<ConArtist96>
		<title>Кидала</title>
		<titleShort>Кидала</titleShort>
		<desc>NAME за всю жизнь так ничего и не создано. Однако ж HE вполне натурально добивается от окружающих отдать HIS, что создали они.</desc>
	</ConArtist96>
	<!-- Стандартный перевод Con Artist неподходит из-за гендера (разные формы у слова) -->

<!-- Childhoods.xml -->
	<MedievalSlave75>
		<title>Средневековый раб</title>
		<titleShort>Раб</titleShort>
		<desc>NAME мужает, толкая телеги и роя ямы в средневековом мире. Простой ручной труд — HIS старейший спутник... на пару с хозяйской плетью.

Читать HE обучается лишь к девяти годам.</desc>
	</MedievalSlave75>

	<MedievalLordling62>
		<title>Мелкий феодал</title>
		<titleShort>Лордик</titleShort>
		<desc>NAME — мелким дворянином в одном из старых королевств в средневековом мире. HECAP растёт в каменном поместье, где прислуживают HIM постоянно кланяющиеся люди из более низких сословий.

Подобная жизнь не обучает техническим навыкам и внушает пожизненное отвращение к ручному труду, зато NAME рано постигает способы управления людьми.</desc>
	</MedievalLordling62>

	<UrbworldUrchin46>
		<title>Беспризорник</title>
		<titleShort>Гаврош</titleShort>
		<desc>Миры-города, древние и полностью индустриальные городские пейзажи, разрываемые перенаселёностью и ядом. NAME мужает во тьме, против воли заходившей в подобное место. HIMCAP приходится бороться за каждый кусочек пищи.</desc>
	</UrbworldUrchin46>

	<VatgrownSoldier83>
		<title>Солдат из пробирки</title>
		<titleShort>Андроид</titleShort>
		<desc>NAME создавали не как личность, а как инструмент уничтожения. HISCAP вырастили на заводе биооружия, а за время ускоренного роста обучили сражаться, и до сих пор NAME рвётся в любую битву и сторонится общения с людьми.</desc>
	</VatgrownSoldier83>

	<SicklyChild40>
		<title>Болезное дитя</title>
		<titleShort>Пациент</titleShort>
		<desc>В детстве NAME страдает от редкой хвори. Находясь на карантине в исследовательском госпитале, HE по минимуму контактирует с людьми и почти не получает физической активности. Однако, в стерильном больничном окружении NAME хорошо ознакомливается с наукой и медициной.</desc>
	</SicklyChild40>

	<ShelterChild65>
		<title>Дитя убежища</title>
		<titleShort>Убеженец</titleShort>
		<desc>NAME растёр в убежище глубоко под поверхностью токсичного мира. HECAP получает всестороннее образование, но возможности физически трудиться не имеет.</desc>
	</ShelterChild65>

	<IndustrialOrphan55>
		<title>Городской сирота</title>
		<titleShort>Сирота</titleShort>
		<desc>NAME даже не представляет, кто его родители. Самые ранние HIS воспоминания были о тяжёлой работе в шахтах и на мануфактурах родного индустриального мира.

Из-за этого NAME так и не получает достойного образования.</desc>
	</IndustrialOrphan55>

	<Scout67>
		<title>Разведчик</title>
		<titleShort>Разведчик</titleShort>
		<desc>NAME, ребёнка управляющего колонией из небольшой имперской державы, зачисляют в молодёжную программу по обучению навыкам военной разведки.

HECAP выучивается выживать в дикой местности, подчиняться приказам и не задавать вопросов.</desc>
	</Scout67>

	<FrightenedChild6>
		<title>Пугливый ребёнок</title>
		<titleShort>Бояка</titleShort>
		<desc>NAME растёт с целым букетом фобий и неврозов. Среди прочего, HE боится докторов и болезнетворных микроорганизмов в пище.

В результате HE обучается готовить и лечить себя, но многие страхи ходят за NAME по пятам и во взрослой жизни.</desc>
	</FrightenedChild6>

	<CaveworldTender5>
		<title>Присматривающий</title>
		<titleShort>Дитя пещер</titleShort>
		<desc>NAME растёт в пещерах глубоко под поверхностью негостеприимного мира. Вместе с остальными детьми HE ухаживает за грибными посадками племени.</desc>
	</CaveworldTender5>

	<CaveworldTunneler74>
		<title>Проходчик мира пещер</title>
		<titleShort>Проходчик</titleShort>
		<desc>NAME работает копателем в огромном подземном пещерном комплексе.

HECAP настолько хорошо знает породу, что может ориентироваться в пещерах чуть ли не по запаху.</desc>
	</CaveworldTunneler74>

	<ComaChild18>
		<title>Детство в коме</title>
		<titleShort>Коматозник</titleShort>
		<desc>Из-за несчастного случая в детстве NAME впадает в кому, из которой выходит уже будучи подростком. HISCAP тело так и не оправилось от многих лет без движения, но окружающие, когда слышат историю NAME, в большинстве своём испытывают к нHIS сострадание.</desc>
	</ComaChild18>

	<Pyromaniac68>
		<title>Пироманьяк</title>
		<titleShort>Пироман</titleShort>
		<desc>С ранних лет NAME питает к огню нездоровую привязаность. Предавая огню кучи мусора, HE завораживается пламенем настолько, что ненороком и обжигается.

В один из дней, играя со спичками, NAME опроменчиво сжигает и собственный дом.</desc>
	</Pyromaniac68>

	<Mute55>
		<title>Немой</title>
		<titleShort>Немой(ая)</titleShort>
		<desc>На заре жизни травматическое событие потрясло NAME. HE отказывается на многие годы от общения с людьми, предпочитая вместо этого играть играть с многочислеными животными у себя дома.</desc>
	</Mute55>

	<WarRefugee70>
		<title>Беглец от войны</title>
		<titleShort>Беженец</titleShort>
		<desc>Война ворвалась в родной дом крохи NAME. HISCAP родители бегут вместе с NAME в поисках убежища, где только возможно. Самыми ранними HIS воспоминаниями были уроки самозащиты.

Жестокость и разрушение, свидетелем которых становится NAME, навсегда оставляют глубокий след в HIS жизни.</desc>
	</WarRefugee70>

	<MusicLover26>
		<title>Меломан</title>
		<titleShort>Музыкант</titleShort>
		<desc>У NAME с детства талант к игре на музыкальных инструментах и пению. HECAP получает профессиональную подготовку и любит давать концерты и сольные выступления, однако щедрые похвалы в адрес NAME взращивают лёгкую самовлюблённость.</desc>
	</MusicLover26>

	<ChildStar51>
		<title>Юная звезда</title>
		<titleShort>Звёздочка</titleShort>
		<desc>По всему родному миру у NAME широкая известность, как у ребёнка, игравшего в фильмах и на телешоу. Такая слава позволяет HIM установить контакты с самыми разными людьми, но заодно и встаёт на пути HIS образования.</desc>
	</ChildStar51>

	<ChildSpy95>
		<title>Ребёнок-шпион</title>
		<titleShort>Шпион</titleShort>
		<desc>Дети зачастую считаются воплощением невинности, что делает их идеальными шпионами. Уже в девять лет NAME обучили искусству проникновения и сбора информации.

Годы в тылу врага и разорённая войной сущность родного мира NAME определили скромные возможности для HIS образования.</desc>
	</ChildSpy95>

	<Shopkeeper18>
		<title>Продавец</title>
		<titleShort>Продавец</titleShort>
		<desc>Мать NAME часто болет, и тогда за управление магазином, их единственным источником заработка берётся NAME. HECAP малость узнаёт об экзотических артефактах, что продаёт, и массу об искусстве сделки.</desc>
	</Shopkeeper18>

	<OrganFarm9>
		<title>Ферма органов</title>
		<titleShort>Донор</titleShort>
		<desc>NAME воспитывается на нелегальной подземной ферме органов. В HIS теле выращивают органические импланты для раненых наёмников. И хотя «родительское воспитание» оставило в NAME следы, оно заодно одарило уникальным пониманием человеческой биологии.</desc>
	</OrganFarm9>

	<ConventChild41>
		<title>Монастырское дитя</title>
		<titleShort>Бастард</titleShort>
		<desc>NAME, плод незаконной любви забирают монахини средневекового женского монастыря. HECAP познаёт цену тяжёлой работы и послушания, однако усваивает, что технологии — ересь.</desc>
	</ConventChild41>

	<TestSubject75>
		<title>Подопытный</title>
		<titleShort>Подопытный</titleShort>
		<desc>В самых прогнивших урбанизированных мирах учёные без морального компаса творят неописуемые зверства во имя науки. NAME с рождения содержится в одиночестве на закрытом объекте и подвергается разообразнейшим поведенческим экспериментам с целью превратить HIS в совершенного суперсолдата.</desc>
	</TestSubject75>

	<MedicalAssistant75>
		<title>Помощник врача</title>
		<titleShort>Медик</titleShort>
		<desc>NAME появляется на свет во время ужасной войны, в которой с обеих сторон широчайше используются зажигательные смеси. HECAP растёт, помогая родителям в лазарете, где обрабатывает неудержимый поток ужасающих ожогов с полей сражений. У нHIS на всю жизнь остался страх перед огнём.</desc>
	</MedicalAssistant75>

	<CultChild15>
		<title>Дитя культа</title>
		<titleShort>Дитя культа</titleShort>
		<desc>NAME родается в могущественной секте, отвергшей продвинутые технологии и верящую, что все хвори можно излечить через очищение души в священных ритуалах.

Мельком увиденный мир на пределами общины сподвиг HIS сбежать.</desc>
	</CultChild15>

	<WreckageExplorer75>
		<title>Обследующий обломки</title>
		<titleShort>Обследователь</titleShort>
		<desc>За два поколения до рождения NAME катастрофическая война втягивает HIS родную планету в пучину анархии. NAME поручают следить за стадами родного племени, но HE частенько увиливает от этой обязаности, чтобы обследовать разбитые боевые корабли, раскиданные по всей планете.</desc>
	</WreckageExplorer75>

	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Пережив апокалипс</title>
		<titleShort>Выживший</titleShort>
		<desc>NAME родается в смутные времена своего родного мира, когда изменения климата стали угрожать массовым голодом и наводнениям. Когда же HE выростает, ситуация только ухудшается: миллиарды умерли, а мир повсюду сменился анархией. Вместе со своими родителями HE делает всё, чтобы выжить.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>

	<StoryWriter68>
		<title>Писатель расказов</title>
		<titleShort>Писатель</titleShort>
		<desc>В детстве NAME увлекается чтением. HECAP может провести весь день в местной библиотеке, уткнув нос в книгу. NAME теряет покой, когда из-за вынужденного урезания бюджета библиотеку закрывают. Эту брешь HE решает заполнить написанием собственных рассказов.</desc>
	</StoryWriter68>

<!-- OutsiderAdulthoods -->
	<Hermit87>
		<title>Отшельник</title>
		<titleShort>Отшельник</titleShort>
		<desc>Истрепавшись от гнёта социального взаимодействия, NAME оставляет свой многолюдный город в среднемире, чтобы жить простой жизнью вдали от людей. Там HE проводит наедине свои дни, ухаживая за садом и создавая простые инструменты, необходимые HIM для выживания.</desc>
	</Hermit87>

<!-- RaiderAdulthoods -->
	<SpacePirate69>
		<title>Космический пират</title>
		<titleShort>Пират</titleShort>
		<desc>Пиратство проявляется везде, где правительства слабы, а общество разобщено. NAME является частью этой многовекового главы в человеческом существовании, занимаясь вымогательством и грабежом мирных торговых судов ради наживы.</desc>
	</SpacePirate69>

	<PitBrawler20>
		<title>Рубака из ям</title>
		<titleShort>Рубака</titleShort>
		<desc>NAME было девять, когда HE впервые участвует в схватке. HECAP побеждает, но важнее было полученное публикой удовольствие. Схватки в яме оказываются весьма прибыльным занятием для тех, кто может в нём выжить. Оно даже, по большей части, легально.</desc>
	</PitBrawler20>
	<!-- Brawler кулачник, мало знакомый с рукопашкой, но не единожды побеждавший за счёт собственной смелости (не отступал ни при каких обстоятельствах) -->
	<!-- http://www.urbandictionary.com/define.php?term=Brawler -->

	<IllegalShipwright28>
		<title>Нелегальный корабел</title>
		<titleShort>Корабел</titleShort>
		<desc>Есть закон, утверждающий, что вам запрещено ставить тераватные гразеры на грузовые баржи.  Особенно, если прячете их под чем-то, выглядящим как тарелка связи, для лучшей возможности засады. NAME смекает, что на этом можно неплохо заработать, однако только на тех, кому подобные законы безразличны.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<!-- l-aser -> gr-aser -->

	<Courtesean56>
		<title>Куртизано</title>
		<titleShort>Куртизано</titleShort>
		<desc>Телом NAME пользовались сотни клиентов борделей на нескольких планетах. Это подарило несколько психических отметин и особого рода уличную острому ума.</desc>
	</Courtesean56>

	<SpaceMarine10>
		<title>Космоморпех</title>
		<titleShort>Морпех</titleShort>
		<desc>NAME — боец Имперского флота. HISCAP задачей было пробиваться на борт вражеских космических кораблей, уничтожать экипажа и захватывать суда, неповреждая их. И NAME в этом преуспевает.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<!-- Почему не морпех? Основы подготовки те же, но вместо океана водного у нас океан космический -->

	<Assassin35>
		<title>Ассасин</title>
		<titleShort>Ассасин</titleShort>
		<desc>NAME — профессиональный ассасин. Холодность, расчёт и немалая прибыль. В этом занятии полное отсутствие сопереживания лишь преимущество.</desc>
	</Assassin35>

<!-- TribalAdulthoods -->
	<Gatherer34>
		<title>Собиратель</title>
		<titleShort>Собиратель</titleShort>
		<desc>NAME — непревзойдённый собиратель. Использую свои глубокие познания в растениях, корнеплодах и ягодах, HEC может найти пропитание в самых бесплодных местах.</desc>
	</Gatherer34>

	<Loner43>
		<title>Одиночка</title>
		<titleShort>Одиночка</titleShort>
		<desc>Одиночке никогда особо не нравились советы племени или ежегодные фестивали. HIMCAP милей открытые равнины и одинокий свист ветра среди скал.

Время от времени NAME навещает племя, но по большей части HE заботится о себе самостроятельно, пользуясь собственными навыками выживания.</desc>
	</Loner43>

	<Healer89>
		<title>Целитель</title>
		<titleShort>Целитель</titleShort>
		<desc>Когда старшего лекаря убивают во время набега, NAME занимает его место. HECAP с утро до ночи выуживает травы и минералы из ближайщей местности для создания на удивление эффективных снадобий.</desc>
	</Healer89>
	<!-- в оригинале remedies == лекарств -->

	<Scout93>
		<title>Разведчик</title>
		<titleShort>Разведчик</titleShort>
		<desc>С тех пор, как племя NAME наладило связи с чужаками неподалёку, HE подряжается к ним проводником по ближайщей местности. Частые контакты с древними реликвиями сделали NAME на «ты» со старыми технологиями.</desc>
	</Scout93>

	<Digger58>
		<title>Копатель</title>
		<titleShort>Копатель</titleShort>
		<desc>NAME с племенем врезали своё жилище глубоко в горный склон. HECAP чувствует себя как дома, выдалбливая камень и укреплять стены пещер.</desc>
	</Digger58>

	<MuffaloShaman94>
		<title>Шаман муйволов</title>
		<titleShort>Шаман</titleShort>
		<desc>За тихую мудрость и великую силу NAME становится духовным лидером кочевого племени, следовавшим за бредущими стадами муйволов.</desc>
	</MuffaloShaman94>

	<LoreKeeper35>
		<title>Хранитель сказаний</title>
		<titleShort>Хранитель</titleShort>
		<desc>NAME продолжает долгий род хранителей сказаний своего племени. Каждую ночь у огня, HE передаёт древнее знание и дающую помощь мудрость в своих рассказах.</desc>
	</LoreKeeper35>

	<Weaver90>
		<title>Ткач</title>
		<titleShort>Ткач</titleShort>
		<desc>NAME является знатоком превращения шерсти муйволов, растительного волокна и натуральных красок в красивые одеяния для рода. Прекрасными творениями HIS рук зачастую торгуют между собой местные племена.</desc>
	</Weaver90>

	<CaveTender26>
		<title>Смотрящий за пещерой</title>
		<titleShort>Следящий</titleShort>
		<desc>Пока остальные охотятся и собирают пропитание, NAME остаётся дома, готовя еду, да ухаживая за больными и детьми.</desc>
	</CaveTender26>

	<Warrior37>
		<title>Воитель</title>
		<titleShort>Воин</titleShort>
		<desc>NAME — грозный воин, умело обращающийся со множеством видов оружия. HECAP — участик многих сражений.</desc>
	</Warrior37>

<!-- TribalChildhoods -->

	<TribeChild78>
		<title>Дитя племени</title>
		<titleShort>Дикарь</titleShort>
		<desc>NAME ростёт в племени, носясь вокруг деревни, перемещаясь со стадами муйволов и усваивая необходимые навыки от родителей.

Читать HIS так и не научили, да и техника на глаза HIM попадалась, лишь в виде древних останков.</desc>
	</TribeChild78>

	<AbandonedChild27>
		<title>Брошенный ребёнок</title>
		<titleShort>Брошенный</titleShort>
		<desc>NAME рождается болезным ребёнком. HISCAP родители посчитали, что NAME будет лишь обременять племя, и отдают HIS силам природы. И каким-то образом HE выживает.</desc>
	</AbandonedChild27>

	<ReclusiveChild87>
		<title>Замкнутый ребёнок</title>
		<titleShort>Нелюдимый</titleShort>
		<desc>NAME начинает говорить где-то к 5 годам, но и после этого предпочитает держаться наедине. Примерно к четырнадцати для нHIS вошло в привычку уходить из деревни куда глаза глядят, чтобы неделями жить вдали от людей.</desc>
	</ReclusiveChild87>

	<Herder89>
		<title>Пастух</title>
		<titleShort>Пастух</titleShort>
		<desc>Ребёнком NAME ухаживает за стадами муйволов своего племени, оберегая их от хищников и выхаживая заболевших. Это тихая работа, зато HE блаженствует, находясь вдали от людей.</desc>
	</Herder89>

	<Scavenger86>
		<title>Утильщик</title>
		<titleShort>Утильщик</titleShort>
		<desc>Спасаясь от повседневной работы, NAME проводит детские годы за откапыванием ценных вещей из руин и обломков. Природное любопытство втянуло HIS в кучу проблем, но и принесло вместе с тем множество интересных находок.</desc>
	</Scavenger86>

	<CaveChild31>
		<title>Пещерное детство</title>
		<titleShort>Пещерник</titleShort>
		<desc>NAME ростёт в огромной и запутанной системе пещер, простирающейся далеко вглубь гор. HECAP помогает взрослым содержать и обустраивать глубинные пещеры.</desc>
	</CaveChild31>

	<SoleSurvivor85>
		<title>Единственный выживший</title>
		<titleShort>Выживший</titleShort>
		<desc>Племя NAME было истреблено при набеге. И хоть другая группа приняля HIS, душа NAME осталась израненной: HE выбbhftn остаться близ дома, занимаясь готовкой и ухаживая за посадками.</desc>
	</SoleSurvivor85>

	<VengefulChild49>
		<title>Злопамятное дитя</title>
		<titleShort>Мститель</titleShort>
		<desc>В детстве, NAME, вернувшись в родную деревню, обнаружbdftn, что та истреблена бандитами. HECAP клянётся отомстить напавшим и начинает полный жестокости путь через необжитую глушь.</desc>
	</VengefulChild49>

	<FireKeeper85>
		<title>Хранитель огня</title>
		<titleShort>Огнехранитель</titleShort>
		<desc>NAME отвечает за поддерживание огоня в племени. И к этой обязаности HE относится очень серьёзно.</desc>
	</FireKeeper85>

<!-- дальше идут привязанные к персонажу описания из rimworld_creations.xml, созданные самими игроками (и, возможно, разработчиками) -->

<!-- James "Doc" Gray -->
	<FallenProdigy22>
		<title>Падшее чудо</title>
		<titleShort>Одаренный</titleShort>
		<desc>NAME рождается на катящемся в хаос сверкающем мире. HISCAP отец погибает при исполнении.

HIMCAP добивается места в Академии Утмайор и должен доказать своё право на него. Ребёнка-гения, HIS, в лучшем случае, лупили, и HE так и не подружился с остальными детьми.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<!-- Utmaior == ut maior (лат) == тем больше -->

	<MadScientist28>
		<title>Безумный учёный</title>
		<titleShort>Учёный</titleShort>
		<desc>Лишённый работы всей жизни и изгнанный после придания огласке HIS аморальных опытов над выжившими в инцеденте на Каллос IX, NAME обучается навыкам, необходимым для выживания за окраиной обитаемых миров.

Продолжив свои исследования (ведь терять было уже нечего), HE создаёт миньонов для выполнения наскучивших HIM задач.</desc>
	</MadScientist28>

<!-- John "Blitz" Kriegsler, Blitzkriegsler - ютубер -->
	<FarmKid40>
		<title>Ребенок с фермы</title>
		<titleShort>Дитя фермы</titleShort>
		<desc>NAME вырастает на семейной скотоводческой ферме. HECAP получает удовольствие, работая на полях и ухаживая за животными.</desc>
	</FarmKid40>

	<CivilEngineer41>
		<title>Инженер-строитель</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME — хорошо известный гражданский инженер-строитель. Неотъемлемой частью HIS работы было проектирование и обслуживание конструкций для укрепления горных пород. Чтобы сохранить остроту ума, HE проводит много статистических анализов.</desc>
	</CivilEngineer41>

<!-- Benjamin "Ben" Frick -->
	<FarmerBoy63>
		<title>Ребёнок-фермер</title>
		<titleShort>Фермер</titleShort>
		<desc>Родители NAME погибают при пожаре, когда HIM было семь. HE ростёт на ферме дяди, занимаясь физическим трудом и вспахивая поля.

HE не в силах ответить на вопросы о родителях, поэтому заменяет общение с людьми тяжёлой работой.</desc>
	</FarmerBoy63>

	<ArmyCook51>
		<title>Армейский повар</title>
		<titleShort>Повар</titleShort>
		<desc>NAME вступает в армейские ряды, как рабочий и большую часть времени проводит, готовя еду и занимаясь починкой. Во время дислокации на опасной планете HE проходит обучение выживанию и основам стрельбы.</desc>
	</ArmyCook51>

<!-- Vladimir "Vladimir" Black, Володя хоть и чёрный, но прошлое выдаёт с головой -->
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Преступник мира-города</title>
		<titleShort>Преступник</titleShort>
		<desc>Родившись под несчасливой звездой в перенаселённом мире-городе, NAME обращается к мелким преступлениям, как способу избежать смерти от голода и холода.

Грабеж и убийство были HIS каждодневными спутниками. NAME познаёт, что победители выживают.</desc>
	</UrbworldCriminal64>

	<UrbworldPolitican16>
		<title>Политик мира-города</title>
		<titleShort>Политик</titleShort>
		<desc>Не секрет, что Компании владеют практически всем в городских мирах, но кому-то же надо давать взятки. NAME — одно из таких подставных лиц.

HE познаёт, как манипулировать надеждам и мечтами людей, комфортно живя в пентхауcе.</desc>
	</UrbworldPolitican16>

<!-- Kees "Kees" Van Vugt -->
	<OptimisticChild43>
		<title>Ребёнок-оптимист</title>
		<titleShort>Оптимист</titleShort>
		<desc>Рука судьбы одаряет NAME любящими родителями и сладостной жизнью в среднемире. Оптимистичный и общительный малыш, HE любит заводить друзей и слушать их рассказы. HISCAP воображение бурлило идеями и вопросами.</desc>
	</OptimisticChild43>

	<GraphicDesigner99>
		<title>Графический дизайнер</title>
		<titleShort>Дизайнер</titleShort>
		<desc>Интерес NAME к художественной выразительности направляет HIS на путь дизайнера. Пристальное внимание к деталям делает NAME довольно известным на своей родной планете художником, однако же эта дотошность зачастую приводит к тому, что HE истрачивает слишком много времени над совершенствованием одного проекта.</desc>
	</GraphicDesigner99>

<!-- Frederic "Bennett" Bennett -->
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Хулиган мира-города</title>
		<titleShort>Хулиган</titleShort>
		<desc>NAME растёт в опасном городском мире. HECAP быстро выучивается, как получить кусок хлеба каждый день: украсть, либо отнять. Эти методы почти не оставляют места для занятий готовкой или выращиванием растений.</desc>
	</UrbworldHooligan8>

	<SpaceTechnician89>
		<title>Космический техник</title>
		<titleShort>Техник</titleShort>
		<desc>В конце концов NAME исхитряется убежать от преступной жизни, устроившись в штат техобслуживания ближайщей космической станции. HE выполняет множественные строительные и ремонтные операции. Также HE принимает участие в базовой исследовательской деятельности и часто разбивает аргументы коллег. И никогда не испытывает интереса к занятиям искусству.</desc>
	</SpaceTechnician89>

<!-- Victoria "Vicky" Louene -->
	<IndworldUrchin11>
		<title>Дитя улиц</title>
		<titleShort>Беспризорник</titleShort>
		<desc>NAME растёт на улицах мира, недавно вступившего в индустриальную революцию. HECAP проводит дни воруя, попрошайничая и возясь с выброшенными деталями механизмов — постоянно в поисках средства избежать нижеты.</desc>
	</IndworldUrchin11>

	<DoomsdayPariah26>
		<title>Пария судного дня</title>
		<titleShort>Пария</titleShort>
		<desc>Обследуя место раскопок в поисках полезного, NAME исхитряется открыть хранилище технологий другого мира. Помимо собственной воли HE запускает устройство судного дня, очистившее планету от всего живого. Интерес к технологиям пересиливает интерес к людским жизням: NAME всходит на борт стоящего в хранилище космического корабля и отправляется искать ещё больше реликтов для неправильного обращения.</desc>
	</DoomsdayPariah26>

<!-- Markus "Keuneke" Keuneke -->
	<MechanoidNerd80>
		<title>Механоидный зануда</title>
		<titleShort>Механерд</titleShort>
		<desc>NAME ростёт в урбанизированном мире, будучи единственным ребенком у пары дизайнеров механоидов.
Оба родителя поощряют HIS интерес к машинам. В конце концов, HE становится одержим идеей создания своей собственной.

К сожалению, это также приводит NAME к одиночеству, поскольку важней HIM была техническая литература, а не друзья.</desc>
	</MechanoidNerd80>

	<MilitaryEngineer44>
		<title>Военный инженер</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME работает инженером в колониальной армии. HECAP играется с оружием, дронами-убийцами и прочими «забавными» вещами.

HISCAP специализацией стали починка и модификация оснастки механоидов. А время от времени HE опробывает её самостоятельно.</desc>
	</MilitaryEngineer44>

<!-- Chad "Stonejaw" Walcenville -->
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Уборщик Колизея</title>
		<titleShort>Уборщик</titleShort>
		<desc>Во время событий «Внутренней Дестрианской Войны» родителей NAME захватывают в плен, и на свет HE появляется уже будучи в рабстве. Уборка арен и трибун после кровавых сражений ради денег. Пристально наблюдая, ожидая и учась. Арены становятся всем, что HE знает. В одну из ночей, во время очередной уборки, семью NAME убивают.</desc>
	</ColiseumCleaner12>

	<ColiseumFighter29>
		<title>Боец Колизея</title>
		<titleShort>Боец</titleShort>
		<desc>Применяя познания, приобретённые за годы среди борцов, NAME становится преуспевающим гладиатором в когда-то убираемом Колизее.</desc>
	</ColiseumFighter29>

<!-- Bashkire Leystrat -->
	<OfficerCadet81>
		<title>Офицер-кадет</title>
		<titleShort>Кадет</titleShort>
		<desc>С малых лет NAME обучается быть лидером людей. Ребёнком HE поступает в Оборонный Колледж Вану, где становится специалистом в ряде видов вооружения и методов выживания.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<!-- Officer cadet, как хочешь, так и переводи #$&#@ -->

	<FighterController64>
		<title>Оператор истребителя</title>
		<titleShort>Оператор</titleShort>
		<desc>Во время кризиса Зарта NAME сражается во многих мирах, создавая жизненно важное звено между землей и воздухом, как оператор истребителя. В той кампании HE видит друзей и изувеченными, и убитыми. Это потрясение и по сей день преследует HIS в сновидениях, но в цель бъёт HE всё также метко.</desc>
	</FighterController64>

<!-- Holly "Kit" Kettu -->
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Одарённый затворник</title>
		<titleShort>Вундеркинд</titleShort>
		<desc>Детство и юность в процветающем сверкающем мире дают NAME возможность полностью посвятить себя учёбе.

Из-за жгучего с ранних лет интереса к генным модификациям и нейронным аугментациям у NAME не хватает времени (или желания) на то, что называют детством.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>

	<FerventResearcher44>
		<title>Ярый исследователь</title>
		<titleShort>Исследователь</titleShort>
		<desc>Едва достигнув совершеннолетия, NAME охватывается идеей, что HIS планета и люди на ней приближаются к времени трансценденции.

Твердая убежденность, что HIS исследование станет катализатором, приводит NAME к действиям, вызывающим всё большую тревогу и бюрократы с комитетами по биоэтике работают, чтобы остановить HIS прогресс.</desc>
	</FerventResearcher44>

<!-- Reece Clarke -->
	<WarRefugee81>
		<title>Военный беженец</title>
		<titleShort>Беженец</titleShort>
		<desc>Война вспыхивает на родной планете NAME.

Собрав то немногое, что получилось, из еды и пожитков, NAME с отцом угоняют корабль и бегут в космическое пространство.</desc>
	</WarRefugee81>

	<VengefulExplorer48>
		<title>Исследователь-мститель</title>
		<titleShort>Исследователь</titleShort>
		<desc>Неистовые бродяги без дома, NAME с отцом сражаются во множестве битв на протяжении сотен лет. HECAP становится способным постоять за себя бойцом и метким стрелком.

После гибели отца в бою, NAME начинает в одиночку исследовать звёзды, ища его убийцу, в охоте ради отмщения.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<!-- HECAP became a grizzled fighter and crack shot -->

<!-- Damien "Sharpe" Sharpe -->
	<WorkCampSlave37>
		<title>Раб трудового лагеря</title>
		<titleShort>Невольник</titleShort>
		<desc>NAME выростает в рабстве в особенно омерзительной дворянской семье средневекового мира.

HECAP не получает общепринятого образования, но суровый труд делает HIS тело сильным.</desc>
	</WorkCampSlave37>

	<BanishedSoldier4>
		<title>Изгнанный солдат</title>
		<titleShort>Изгой</titleShort>
		<desc>Истрачивая своё немногочисленное свободное время на маниакальное ваяние собственного тела, NAME становится наиболее физически устрашающим из рабов. И старания HIS в конечном итоге окупаются, когда лорд предлагает NAME место личного телохранителя.

Позднее, когда HE замысливает, используя положение, убить лорда и освободить рабов, NAME раскрывают, и HE едва успевает спасти собственную жизнь.</desc>
	</BanishedSoldier4>

<!-- Drew "Strapping" Logan -->
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Фермерство в муштре</title>
		<titleShort>Фермер</titleShort>
		<desc>NAME — младшим из двух сыновей на семейной ферме, приграничном куске земли, поддерживаемом на плаву в поте лица. Отец NAME, строгий приверженец дисциплины, учит сыновей работать усердней и не раскрывать рта. А однажды NAME обжёгает руку, готовя завтрак, и клянётся готовить, только если будет умирать с голоду.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<!-- constantly at his sons to work harder and keep quiet  вот как хочешь!!! -->

	<StalwartFarmer89>
		<title>Фермер на всю жизнь</title>
		<titleShort>Фермер</titleShort>
		<desc>С фермой и постоянной угрозой ей со стороны бандитов под боком NAME налавчивается оборонятся с помощью отцовского охотничьего ружья. HECAP также овладевает искусством сооружения изгородей, чтобы держать скот внутри них, а местную живность — снаружи. Пытаясь изобразить собственное жилище, NAME понимает, что чертить в силах только каракули и «галки».</desc>
	</StalwartFarmer89>

<!-- Dominic "Byte" Byter -->
	<VoyagerChild9>
		<title>Дитя-путешественник</title>
		<titleShort>Путник</titleShort>
		<desc>NAME растёт на научно-исследовательском космическом корабле и большую часть детства проводит на путешествие сквозь пустоту.

На подходе к таинственному планетоиду корабль получает серьёзное повреждение. Следующим воспоминанием NAME становится уходящий с орбиты планетоида корабль, полностью исправный корабль. А вскоре у нHIS развивается неестественный дар к технологическому исследованию.</desc>
	</VoyagerChild9>

	<SpaceResearcher5>
		<title>Космоисследователь</title>
		<titleShort>Исследователь</titleShort>
		<desc>NAME наследует корабль родителей и продолжает их исследования.

Детство среди разнообразных культур позволяет HIM сохранить заботливый характер, несмотря на жизнь, проведённую по большей части в космосе вдали от людей.</desc>
	</SpaceResearcher5>

<!-- Edward Toon -->
	<VatgrownMedic86>
		<title>Медик из пробирки</title>
		<titleShort>Медик</titleShort>
		<desc>Выращенный, как военный медик NAME проходит как медицинскую, так и огневую подготовку. Когда HE берётся за раненого солдата, любимая HIS фраза — «Жизнь или смерть?». И жизнь выбирают большинство.</desc>
	</VatgrownMedic86>

	<GeneticScientist4>
		<title>Учёный-генетик</title>
		<titleShort>Генетик</titleShort>
		<desc>После войны NAME входит в штат занимающейся генной инженерией фирмы. HECAP работает над совершенствованием людей и домашнего скота. Опыт в нанесении и излечении ран оказывается благотворен для HIS работы, однако развает чёрное чувство юмора. И добавляет неудобств на общественных собраниях.</desc>
	</GeneticScientist4>

<!-- Candice Roughchild -->
	<CoreDilettante99>
		<title>Дилетант</title>
		<titleShort>Дилетант</titleShort>
		<desc>NAME проматывает годы взросления в сверкающем мире в сердце обитаемого космоса, где вместе с друзьями следует по пути праздного удовольствия.

Становясь всё взрослей и взрослей, HE начинает находить жизнь в непринуждённости неполноценной. И принимает решение поискать пути, более подходящие для реализации себя.</desc>
	</CoreDilettante99>

	<Reporter51>
		<title>Репортёр</title>
		<titleShort>Репортёр</titleShort>
		<desc>NAME многие годы проводит, как занимающийся расследованиями журналист. За беспорядочные репортажи из самых необычных мест HE на слуху у всех.

Но, несмотря на свою несерьёзность в глазах критиков, несколько громких историй после продолжительного расследования HE раскрывает.</desc>
	</Reporter51>

<!-- Minyoung "Min" Kim == Kim Min-Young - южнокорейская ТВ-звёздочка 90-го года выпуска -->
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Я стану поп-идолом</title>
		<titleShort>Поп-идол</titleShort>
		<desc>Чтобы стать очередным великим поп-идолом, NAME обучается пению и танцам. HECAP выростает под пристальной заботой команды наставников.

HECAP даже не знает, что такое сделать что-то руками, зато многое знает по части музыки и этикета.</desc>
	</AspiringPopIdol61>

	<PopIdol50>
		<title>Поп-идол</title>
		<titleShort>Поп-идол</titleShort>
		<desc>NAME постоянно выступает и даёт интервью. HECAP облагораживает свои танец и пение и становится виртуозом выступлений перед публикой.</desc>
	</PopIdol50>

<!-- Jonathan "John" Medcalf -->
	<FarmBoy56>
		<title>Парень с фермы</title>
		<titleShort>Малец-фермер</titleShort>
		<desc>NAME трудится на семейной ферме, присматривая за животными и врачуя полученые ими увечья. Предпочитая работать руками и на свежем воздухе, HE избегает более нежные занятия, которые, быть может, удержат HIS взаперти.

HECAP наслаждается уединённой работой и, как правило, держится подальше от общепринятых манер, делая всё по своему.</desc>
	</FarmBoy56>

	<UnstableButcher98>
		<title>Шалый мясник</title>
		<titleShort>Мясник</titleShort>
		<desc>NAME начинает слышать голоса. Животные говорят, животные оскорбляют. HECAP приходит от них в ярость и в итоге убивает своих пушистых когда-то-друзей. NAME начинает торговать мясом, только лишь бы беседовать с людьми.</desc>
	</UnstableButcher98>

<!-- Benjamin Stainforth -->
	<StationWhelp51>
		<title>Станционный щенок</title>
		<titleShort>Щенок</titleShort>
		<desc>Детство NAME — детство живущей на космической станции сироты без гроша за душой. Наскребсти удавалось, делая отвратно грязную работу и воруя. Дурное обращение со стороны «лучших» делает HIS столь жестоким, что NAME был высылают со станции, чтобы тут же быть прибранным к рукам космическими пиратами.</desc>
	</StationWhelp51>

	<PirateKing62>
		<title>Король пиратов</title>
		<titleShort>Пират</titleShort>
		<desc>Без толики заботы от окружающих NAME в совершенстве вписывается в команду пиратов, плеником которых когда-то был. Стоило HIM только стать одним из членов экипажа, и NAME начинает убивать любого и всякого, кто встает на пути... включая и товарищей по экипажу.</desc>
	</PirateKing62>

<!-- Jackson "Big Red" Hightower -->
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Рабочий на стройке</title>
		<titleShort>Строитель</titleShort>
		<desc>Выросшему в лаборатории отца, NAME была определена жизнь интеллектуальной элиты. HECAP получает, что только хочет, и цена никогда не обсуждается.

Однако NAME не становится частью подаренного HIM роскошества. HECAP выбирает более осязаемые и, на взгляд отца, непрестижные занятия.</desc>
	</ConstructionGrunt79>

	<MilitaryInventor44>
		<title>Военный изобретатель</title>
		<titleShort>Изобретатель</titleShort>
		<desc>В заключительном акте своего мятежа NAME покидает лабораторию отца и вступает в ряды местных вооружённых сил Империи.

HECAP использует полученные в лаборатории умения для разработки машин войны. И в этом HE один из лучших на планете.</desc>
	</MilitaryInventor44>

<!-- Azlan Belcourt   https://www.kickstarter.com/profile/810895656  O_O -->
	<StreetKid29>
		<title>Уличный парень</title>
		<titleShort>Паренёк</titleShort>
		<desc>Единственный друг растушего на улицах планеты-пустыни NAME — пёс Оплот. Парочка едва сводит концы, разыскивая пропитание на «не помереть с голоду».

В тринадцать NAME дерёт под крыло межпланетная криминальная группировка.</desc>
	</StreetKid29>
	<!-- dog named Rest -->

	<BanditLeader92>
		<title>Лидер бандитов</title>
		<titleShort>Бандит</titleShort>
		<desc>NAME восходит по иерархической лестнице преступной организации и, в конечном итоге, становится лидером одной из наиболее отдалённых бандитских ячеек. И Оплот всегда остаётся рядом.</desc>
	</BanditLeader92>

<!-- Nicholas "Squirrel" Rothaga -->
	<StudentEngineer40>
		<title>Будущий инженер</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME, ребёнка-гения включают в особую, охватывающую аэрокосмические технику и приёмы ведения войны программу подготовки.

Однажды HE пытается завести дружбу с белкой, дав ей браслет. Белка кусает NAME, зарабатывая HIM прозвише «Бельчатник».

NAME приходит к выводу, что работа, важной частью которой является физический труд, ниже нHIS.</desc>
	</StudentEngineer40>

	<EngineeredPilot99>
		<title>Созданный пилотом</title>
		<titleShort>Пилот</titleShort>
		<desc>Когда привинция NAME осаждается одним из соседей, HE добровольно входит в программу генной модификации по созданию пилотов для того самого самолёта-истребителя, который и появился на свет с помощью NAME. Модификации позволяют HIM пилотировать судно, заодно однако делая менее способным сконцентрироватся на людях вокруг.

К этому времени люди зовут HIS «Белка».</desc>
	</EngineeredPilot99>

<!-- Henry "Lawman" Jensen -->
	<FrontierMarshal0>
		<title>Законник на окраине</title>
		<titleShort>Законник</titleShort>
		<desc>От отца NAME наследует чувство долга и начинает жизненый путь, как блюститель закона в родном пограничном мире.

HECAP пытается поддерживать уважение к закону, но жадность и коррумпированость местных чиновников зачастую обескураживают HIS.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<!-- Marshal http://posmotre.li/%D0%A8%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%84%D1%8B_%D0%B8_%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B0%D0%BB%D1%8B -->

	<ColonialGovernor77>
		<title>Губернатор колонии</title>
		<titleShort>Губернатор</titleShort>
		<desc>Утратив из-за необузданности коррупции во власти все иллюзии, NAME выдвигает свою кандидатуру губернатором и выигрывает. Однако ж местные шайки бандитов и прикормленные ими чиновники быстро вынуждают HIS покинуть пост.

HECAP покидает общину, возвращаясь к жизни законника.</desc>
	</ColonialGovernor77>

<!-- Ernest "Chef" Szoka -->
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Будущий наёмник</title>
		<titleShort>Наёмник</titleShort>
		<desc>NAME, потомок долгого рода работающих за пределами родного мира наёмников растёт в оживлённом центре торговли.

Интерес к иноземным товарам зачастую отвлекает HIS от тренировки и повседневной работы.</desc>
	</MercenaryRecruit12>

	<MercenaryChef30>
		<title>Наёмник</title>
		<titleShort>Наёмник</titleShort>
		<desc>Следуя по семейным стопам, NAME становится наёмным солдатом.

Сама природа одаривает HIS стрельбой без промаха. Однако ж истинная HIS страсть — совершенствование новых рецептов и изучение структуры новых устройств.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<!-- TODO: Mercenary Recruit, Mercenary Chef -->

<!-- Max "M" Alterman -->
	<AbandonedChild78>
		<title>Брошенное дитя</title>
		<titleShort>Брошенный</titleShort>
		<desc>NAME — смышлёный и вызывающий улыбку малыш. Как-то HE убегает от состоятельных кровных родителей и в итоге теряется в предположительно неиспользуемом складе руды. Из-за доспутности клонирования родители NAME решают, что время, которое уйдёт на поиски, лучше истратить на создание лучшей копии их сына.</desc>
	</AbandonedChild78>

	<CargoPilot0>
		<title>Пилот грузовоза</title>
		<titleShort>Пилот</titleShort>
		<desc>NAME берут на попечение команда дальнемагистрального корабля-рудовоза. Перегоняя оружие между системами, HE отточивает навыки торговли и жонглирования людьми.</desc>
	</CargoPilot0>

<!-- Sean "Severin" Pedersen -->
	<TradersChild31>
		<title>Дитя торговцев</title>
		<titleShort>Торговец</titleShort>
		<desc>NAME растёт в семье странствующих торговцев, зарабатывающих на жизнь покупкой и продажей товаров во множестве миров.

Принимая участие в родительском бизнесе, HE изучает обычаи и способы торговли многих культур.</desc>
	</TradersChild31>

	<SpaceHumanitarian98>
		<title>космический гуманист</title>
		<titleShort>Деятель</titleShort>
		<desc>Узрев безудержную нищету, обычную в переполненых урбанизированных мирах, NAME принимает решение посвятить жизнь помощи менее счастливым. Крестовый поход этот обучает HIS, как следует радеть о болезни и голоде.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>

<!-- Jean "Frenchy" De Dion -->
	<CorpStudent17>
		<title>Студент корпорации</title>
		<titleShort>Студент</titleShort>
		<desc>NAME рождается, чтобы стать руководителем крупной корпорацией космической торговли, владеющей HIS родной планетой. Семь поколений семьи NAME работали в ней до этого.

В шесть лет HE начинает обучение в корпоративной академии, где познаёт, как стать верным последователем и не знающим сострадания исполнителем.</desc>
	</CorpStudent17>

	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Руководитель</title>
		<titleShort>Исполнитель</titleShort>
		<desc>NAME — руководитель крупной корпорации космической торговли. После провалившейся попытки поменять своё положение на корпоративной лестнице, HIM предъявляют ложное обвинение в изнасиловании и убийстве другого руководителя и его семьи.

NAME признают виновным. Однако, благодаря влиянию семьи, вместо придания смерти HIS высылают.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>

<!-- Douglas "Doug" Black -->
	<VRAddict62>
		<title>VR-зависимый</title>
		<titleShort>VR-завмсимый</titleShort>
		<desc>NAME — виртуанавт, тот, кто непрерывно подключён к виртуальной игровой вселенной через спинальный разъём. HE выполнет повседневные дела, едва осознавая физическую реальность вокруг. И это делает HIS почти неспособным к общению.</desc>
	</VRAddict62>

	<RugbyPlayer15>
		<title>Игрок рэгби</title>
		<titleShort>Вингер</titleShort>
		<desc>После многих лет зависимости от игр в виртуальной реальности NAME был отключается врачами ради HIS же блага.

К несчастью отключают HIS во время матча Буйство Рэгби 4. Обратной реакцией на это становится слияние реальной и виртуальной индивидуальности, оставляя HIS с навыками и личность игрока рэгби.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<!-- Вингер = крайний (фланговый) полузащитник, либо (в зависимости от ситуации) нападающий -->

<!-- François "Zeiph" Schmitt -->
	<Nerd92>
		<title>Зануда</title>
		<titleShort>Зануда</titleShort>
		<desc>NAME любознателен до всего. Пока другие дети резвятся в салки в спальных районах своих индустриальных городов, NAME читает любую книгу по технологии, роботам и оружию, что получается найти — всякая кажется отличнейшей.

Сильный акцент мешает NAME завести настоящих друзей.</desc>
	</Nerd92>
	<!-- Про французкий акцент итак понятен из имени -->

	<StateEngineer74>
		<title>Штатный инженер</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME записывается в государственную программу оружейных разработок.

Брилиант в своём деле HE столь увлечённо проверяет свои творения, что неумышленно ранит кого-то сослуживцев и отмечается, как непригодный для работы.</desc>
	</StateEngineer74>

<!-- Theodore "Seraph" Seraphimus -->
	<RebelSlave42>
		<title>Восставший раб</title>
		<titleShort>Повстанец</titleShort>
		<desc>NAME рождается в рабстве корпорации и взращивается для выполнения низкоквалифицированной работы за минимальную плату. HECAP лишь ещё один зубец в шестерёнке.

NAME обретает свободу, примкнув к повстанцеской организации, целью которой было освобождение от корпоративных хозяев.</desc>
	</RebelSlave42>

	<CombatNegotiator51>
		<title>Военный переговорщик</title>
		<titleShort>Переговорщик</titleShort>
		<desc>После бегства из родного мира NAME обращает взор на звёзды.

HECAP выбирает путь наёмника, работая на различные на различные повстанческие организации, порабощённые группы и торговые анклавы. HISCAP специализация — ведение переговоров в боевых условиях.</desc>
	</CombatNegotiator51>

<!-- Zachary "Zebo" Edson -->
	<MedievalPlower12>
		<title>Землепашец</title>
		<titleShort>Пахарь</titleShort>
		<desc>NAME живёт на планете, где властвовавшие короли и королевы не особо жалуют крестьян под своим правлением. HISCAP семья владеет большой фермой, но король забирает большую часть произведённой пищи. От этого семья NAME обеднела и не смогла оплатить HIS образование. Вместо учёбы NAME приходится работать с родителями на полях, не имея даже времени заниматься творчеством.</desc>
	</MedievalPlower12>

	<SpaceStationCook63>
		<title>Повар космостанции</title>
		<titleShort>Повар</titleShort>
		<desc>Космическая станция NAME находится вдали от какой-либо населённой планеты и имет неполный экипаж. По этой причине NAME пришлось научится готовить, чтобы сохранить жизнь членам команды. И хотя HE признателен этой возможности чему-то выучится, пришедшей с ней критикой HE не признателен, и с тех пор имеет проблемы с оценкой собственных возможностей.</desc>
	</SpaceStationCook63>

<!-- Jonathan "Jon" Craig -->
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Сын охотницы</title>
		<titleShort>Охотник</titleShort>
		<desc>NAME поднимается на ноги матерью племени в горах планеты Тикондерога. Она обучает HIS навыкам выживания: как ставить ловушки, идти по следу, стрелять, снимать шкуры, готовить еду и излечиваться.

Ушедший отец оставляет старую винторку, и NAME практикуется с ней при каждом удобном случае.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
<!-- departed => двоякий смысл у фразы, возьмём нейтральное "ушедший" -->

	<SpaceHunter67>
		<title>Космоохотник</title>
		<titleShort>Ловчий</titleShort>
		<desc>Ныне взрослый, а заодно и умелый охотник и стрелок, NAME жаждет большего. HECAP оставляет мир, где родился, странствуя по просторам вселенной в поисках диковиной дичи.</desc>
	</SpaceHunter67>

<!-- Matis "Darkeye" Saro -->
	<StudentSocialite73>
		<title>Студент-социалит</title>
		<titleShort>Социалит</titleShort>
		<desc>NAME изучает политику в элитной спецшколе для студентов с даром взаимодействия с людьми на Калтас IV.

Хоть HE и от рождения знаток в понимании и манипуляции людьми, радости в этом NAME не находит. HECAP покидает академию за несколько лет до окончания учёбы.</desc>
	</StudentSocialite73>

	<PoliticalAssassin87>
		<title>Политассасин</title>
		<titleShort>Мастер-смерть</titleShort>
		<desc>NAME понимает, что HIS истинное призвание в физическом разрешении дипломатических проблем. Обучение этому HE пробует найти в гильдии ассасинов на Сети V.

NAME быстро изучает искусство заговаривать зубы и искуство смерти. Вскоре HE получает в гильдии ранк Мастер-смерть.</desc>
	</PoliticalAssassin87>

<!-- Dave "Fox" Mark -->
	<AwkwardNerd12>
		<title>Неуклюжий «ботаник»</title>
		<titleShort>Ботан</titleShort>
		<desc>Вечно очарованный машинами NAME проводит время, изучая робототехнику и голографию. HECAP предпочитает компании других людей компанию своих научных разработок.</desc>
	</AwkwardNerd12>

	<AIResearcher30>
		<title>Исследователь ИИ</title>
		<titleShort>Исследователь</titleShort>
		<desc>NAME — известный исследователь в области искусственного интеллекта, робототехники и интерактивной голографии. Дружеские отношения с созданными NAME искуственными разумами придают HIM уверености в общении с реальными людьми и вскоре NAME преуспевает в личном общении.</desc>
	</AIResearcher30>

<!-- Aleksander "Fjellsmel" Fjellanger -->
	<MidworldGeek88>
		<title>Гик среднемира</title>
		<titleShort>Гик</titleShort>
		<desc>NAME растёт в тихих окресностях спального района. HECAP так и не становится умелым во взаимодействии с людьми, но интерес HIS к компьютерам уже с ранних лет раскрывается в истинный талант.</desc>
	</MidworldGeek88>

	<ArmyScientist54>
		<title>Армейский ученый</title>
		<titleShort>Ученый</titleShort>
		<desc>NAME проводит научные исследования для планетарной армии. HECAP изучает планы ведения войн и разрабатывает оружейные системы, помогая выигрывать битвы без лишней суматохи.</desc>
	</ArmyScientist54>

<!-- Cory "Stomp" Gustafson -->
	<CatHerder45>
		<title>Кошкопас</title>
		<titleShort>Пастух</titleShort>
		<desc>NAME помогает отцу в разведении кошек на продажу, приучая к человеку, присматривая и выкармливая сотни животных.

После отказа убирать за кошками, NAME переводится в отдел селекционной работы.</desc>
	</CatHerder45>

	<FelineScientist25>
		<title>Ученый-фелинолог</title>
		<titleShort>Ученый</titleShort>
		<desc>NAME становится известным ученым в области кошачьих. Специализируясь на селекционном разведении и испытывая необходимость в лучшем для своих питомцев, HE отправляется путешествовать в поисках идеальных мест для разведения кошек.</desc>
	</FelineScientist25>

<!-- Roland "Roland" Kleist -->
	<Scavenger26>
		<title>Падальщик</title>
		<titleShort>Падальщик</titleShort>
		<desc>NAME вырастает в одном из немногих сохранившихся городов мира, разоренного ядерной войной.

HECAP обучается самостоятельно выживать в постапокалиптической пустоши, обыскивая обломки и руины ради припасов и инструментов.</desc>
	</Scavenger26>

	<SpaceMarine90>
		<title>Космический морпех</title>
		<titleShort>Морпех</titleShort>
		<desc>NAME вербуют в силы безопасности межпланетной корпорации.

HECAP обороняет суда корпорации от пиратов и привлекается к негласным подрядам на ведение военных действий в космосе.</desc>
	</SpaceMarine90>

<!-- Vaska "Vas" Neemor -->
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Ассасин из пробирки</title>
		<titleShort>Клон</titleShort>
		<desc>NAME создавался не как человек, но как бессердечный ассасин. HISCAP искусственно выращивают учёные и обучают убивать.NAME выведен, чтобы не иметь ни эмоций, ни чувств, ни интереса, кому жить, а кому умирать.</desc>
	</VatgrownAssassin17>

	<Mercenary40>
		<title>Наёмник</title>
		<titleShort>Наёмник</titleShort>
		<desc>Подростковые годы NAME проводит, как специалист, нанимаемый, чтобы убивать и увечить других людей. Высокий, внушающий опасность и вызывающий страх. HIMAP в силах внушить страх в сердце всякого, кто встанет на пути, и убить любого, кого пожелает.</desc>
	</Mercenary40>

<!-- Jonathan "Jono" Rigby -->
	<HiveWorldChild62>
		<title>Детство в муравейнике</title>
		<titleShort>Муравей</titleShort>
		<desc>NAME воспитывается, почти без общения с окружающими, в людском муравейнике мира-города. Ненависть к высоткам почти всегда удерживает HIS дома, превратив в ребёнка-интроверта.

На узкие городские улочки NAME выходит, чтобы насладиться игрой в военные игры, став умелым в обращении с разнообразным виртуальным оружием.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<!-- TODO: Hiver -->

	<Microbiologist37>
		<title>Микробиолог</title>
		<titleShort>Биолог</titleShort>
		<desc>Чума поражает мир-город, где родился NAME. HECAP и остальные исследователи разузнют, что мор был вызван биооружием, но люди ополчаются на них и обвиняют в причине болезни.

NAME едва успевает покинуть родной мир, когда тот погружается в хаос.</desc>
	</Microbiologist37>

<!-- Viktor "Viktor" Valentine -->
	<Stableboy75>
		<title>Конюх</title>
		<titleShort>Конюх</titleShort>
		<desc>NAME — конюх на средневековой планете, изо дня в день убирающий навоз, чтобы заработать на жизнь.

Под конец своего детства HE скапливает достаточно средств, чтобы заплатить космическому торговцу за место на корабле.</desc>
	</Stableboy75>

	<Brigand23>
		<title>Разбойник</title>
		<titleShort>Разбойник</titleShort>
		<desc>NAME летает с группой разбойников, что называет друзьями. И даже имеет собственный корабль, «Дерьмогрёб 2000».</desc>
	</Brigand23>

<!-- Sam "Nerhesi" Wissa -->
	<StarforceCadet91>
		<title>Кадет Звёздных Сил</title>
		<titleShort>Кадет</titleShort>
		<desc>Детство выросшего на Амен-Ти, сверкающем мире и столице Звёздной Империи, NAME было беззаботным.

Ещё ребёнком HE твёрдо решает, что служба в Звёздных Силах будет HIS способом вернуть долг Империи.</desc>
	</StarforceCadet91>

	<AceFighterPilot70>
		<title>Пилот-ас истребителя</title>
		<titleShort>Ас</titleShort>
		<desc>NAME с почестями оканчивает Звёздную Академия и в трёх кампаниях против более развитых культур-агрессоров отличается, как выдающийся пилот истребителя.

И всё же, после одной ожесточённое битвы HE оказывается в затруднительном положении, а HIS корабль-носитель уничтожают. Не зная, что делать дальше, NAME забирается в спасательную капсулу и начинает молиться.</desc>
	</AceFighterPilot70>

<!-- Robin "Huntsman" Batchelor -->
	<ArtfulDodger87>
		<title>Ушлый ловкац</title>
		<titleShort>Ловкач</titleShort>
		<desc>NAME растёт в одном из миров-городов и всю жизнь сам себя обеспечивает. Никому не веря, полагаясь, чтобы выжить, на собственные хитрость и умение убеждать.

Вскоре с ножом и пистолетом HE обращается столь же умело, как и со словами.</desc>
	</ArtfulDodger87>

	<Assassin16>
		<title>Ассасин</title>
		<titleShort>Ассасин</titleShort>
		<desc>NAME проходит особую тренировку, как оперативный сотрудник для работы в операциях по устранению высокого риска. HISCAP умение обращаться с винтовкой не имеет себе равных.

В конце концов NAME предаёт собственное руководство, когда цель узнав, что на неё охотятся, и предлагает профинансировать будущие проекты. HECAP клянётся более никому не верить.</desc>
	</Assassin16>

<!-- Jimmy Lander, Pirate King -->
	<Pickpocket6>
		<title>Карманник</title>
		<titleShort>Карманник</titleShort>
		<desc>Осиротевший и забытый на шумных улицах своего полного грязи и людей родного мира NAME выживает благодаря ловким рукам и быстрым ногам. Вор и плут от рождения HE быстро выбивается на самый верх, сколотив жестокую и отвязную банду шпаны «Думбенские Крысы».</desc>
	</Pickpocket6>
	<!-- Doomben == https://www.racenet.com.au/tracks/qld/doomben/ -->

	<BusinessGangster83>
		<title>Гангстер-бизнесмен</title>
		<titleShort>Гангстер</titleShort>
		<desc>Всегда на шаг впереди закона NAME делается законопослушным бизнесменом и заставляет замолчать любого, кто смеет сказать иначе. Фортуна улыбается HIM, владельцу публичных домов, забегаловок и алкогольного бизнеса, в то время как конкуренты страдают от цепи непонятных и несчастливых происшествий.</desc>
	</BusinessGangster83>

<!-- Steven "Steven" Wilcox -->
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Переживший бедствие</title>
		<titleShort>Выживший</titleShort>
		<desc>NAME лишается корней, когда мародёры нападают на ферму HIS семьи, круша технику и вырезая одиноково как скот, так и людей.

После смерти всех, кого HE знает, NAME бросают среди развалин на произвол судьбы.</desc>
	</DisasterSurvivor58>

	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Спецагент</title>
		<titleShort>Агент</titleShort>
		<desc>Поскребя на жизнь с разного рода сомнительными делами, NAME вступает в ряды крупной военизированной группы, чтобы принять участие в войне в своём родном мире. HIS занятиями становятся внедрение и сбор информации.</desc>
	</ParamilitaryAgent3>

<!-- Ryusho "Ryu" Yosei == http://www.furaffinity.net/user/ryusho/ -->
	<HistoryStudent52>
		<title>Студент-историк</title>
		<titleShort>Студент</titleShort>
		<desc>Ребёнком NAME проводит время, обучаясь многим формам искусств, в том числе музыке и написанию новелл. Став постарше HE начинает изучать легенды своего родного мира, легенды о похожих на ящеров существ, что были в центре сказаний HIS родной культуры.</desc>
	</HistoryStudent52>

	<Storyteller68>
		<title>Сказочник</title>
		<titleShort>Сказитель</titleShort>
		<desc>NAME путешествует по родному миру, излагая изученные легенды.

Одержимый преданиями своего народа HE ищет того, кто поможет отрастить чешую на HIS коже, чтобы NAME смог стать таким же, как древние.</desc>
	</Storyteller68>

<!-- Pyrrha Trovatelli -->
	<NobleWard25>
		<title>Подкидыш</title>
		<titleShort>Подкидыш</titleShort>
		<desc>NAME удочеряет видная дворянская семья, когда родная мать оставляет HIS на пороге их дома.

HECAP быстро изучает секреты, ходяшие среди благородного сословия словно дешёвые вина: о других мирах, языках, культурах и технологиях как старых, так и новых.</desc>
	</NobleWard25>

	<InformationBroker88>
		<title>Информационный брокер</title>
		<titleShort>Брокер</titleShort>
		<desc>NAME запрыгивает на судно до соседней звёздной системы и вступает в жизнь из путешествий и познания, быстро собрирая обширную коллекцию знаний от людей всех форм и размеров.

HECAP обучается с хорошей прибылью продавать эти знания и становится всесильным информационным посредником.</desc>
	</InformationBroker88>

<!-- Felix Mellor -->
	<FeralChild63>
		<title>Одичавший ребёнок</title>
		<titleShort>Маугли</titleShort>
		<desc>Брошенный маленьким ребёнком на животной планете в одном лишь одеялком с вышитым на нём собственным именем, NAME становится единым целым с природой.

В тринадцать HE встречается с командой разведующих новые месторождения геологов, которые и «предлагают» NAME путь за пределы планеты.</desc>
	</FeralChild63>

	<VersatileWorker37>
		<title>На все руки дока</title>
		<titleShort>Рабочий</titleShort>
		<desc>Примерно до 20 лет NAME проживает в колонии поселенцев, где предлагает то немногое, что умеет, любому, кому понадобится.

Бысто учась новому, NAME оттачивает собственные умения и, если не обращать внимание на страх перед огнём, становится абсолютно дееспособным взрослым.</desc>
	</VersatileWorker37>

<!-- Rebecca "Lynx" Edwards -->
	<SpoiledChild32>
		<title>Избалованное дитя</title>
		<titleShort>Баловень</titleShort>
		<desc>NAME ростёт отпрыском трудолюбивого управляющего колонией. Из-за этого большая часть опасных и требующих силу задач для NAME под родитеским запретом, на на окраинах мозоли на ладонях есть у всех.</desc>
	</SpoiledChild32>

	<TestSubject1>
		<title>Подопытная</title>
		<titleShort>Подопытная</titleShort>
		<desc>Похищенная подростком NAME на шесть лет становится против собственной воли морской свинкой в экспериментах по генной терапии. Лаборатории и учёные пугают HIS.</desc>
	</TestSubject1>

<!-- Andrew "Andy" Brown -->
	<AmateurEngineer21>
		<title>Инженер-любитель</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME ростёт в семье с военными и инженерными корнями. HECAP решает стать военным, но отцу эта идея приходится не по душе, и потому интерес NAME обращается к большим летающим машинам и инженерным занятиям. В тайне от всех HE надеется, что когда-нибудь это приведёт HIS к жизни исследователя галактики.</desc>
	</AmateurEngineer21>

	<AerospaceEngineer58>
		<title>Аэрокосмический инженер</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME — инженер, ответственный за производство самолётов и космических кораблей. HECAP сосредотачивает усилия на совершенствовании линий производства и известен своим профессионализмом в технических и исследовательских вопросах.</desc>
	</AerospaceEngineer58>

<!-- Johs "Johs" Barrowlocht -->
	<WildChild8>
		<title>Одичавшее дитя</title>
		<titleShort>Дичок</titleShort>
		<desc>NAME бросают в заполонённом недружелюбной растительной жизнью токсичном мире. HECAP быстро свыкается с обжигающим холодом чувства одиночества.

NAME обучается сражаться, но пищу не готовит и ест сырой.</desc>
	</WildChild8>

	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Пьяный дальнобойщик</title>
		<titleShort>Алкоголик</titleShort>
		<desc>NAME работает космическим дальнобойщиком в Аркнайт Индастриез, когда HIS жена и дочь погибают в крушении, вызванном самим NAME.

С помощью экспериментальной нано-генетической терапии HIS тело было востановлено. Теперь мышцы NAME постоянно востанавливаются и каменеют, а каждое движение вновь разрывает их. HECAP молча переносит боль.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>

<!-- Stephen "Wedge" Eckman -->
	<HackerProdigy70>
		<title>Одарённый хакер</title>
		<titleShort>Хакер</titleShort>
		<desc>NAME растёт единственным ребёнком в семье состоятельных хирургов. Когда HIS принуждают обучатся на медика, он показывает зубы. NAME овладевает наследством и уходит в подполье, чтобы обучится, как взламывать компьютерные сети. HE быстро делается одним из наиболее устрашающих хакеров на своей родной планете.</desc>
	</HackerProdigy70>

	<IntelligenceAgent4>
		<title>Разведчик</title>
		<titleShort>Агент</titleShort>
		<desc>За собственные умения по электронному взлому NAME вербуется руководящим ядром своей родной планеты для службы агента разведки. Наниматели обучают HIS сражаться, однако NAME отдаёт предпочтение психологическим методам ведения войны.

Правительственные правила оказываются слишком строгими для NAME, и HE бросает своих нанимателей. Чем NAME занимается в настоящий момент — неизвестно.</desc>
	</IntelligenceAgent4>

<!-- Valentin "Val" Anastasi -->
	<MadScientist38>
		<title>Безумный учёный</title>
		<titleShort>Учёный</titleShort>
		<desc>NAME растёт в убогости на равнинах планеты эпохи каменного века. HECAP обретает силы для сражения под руководством старого, сломленного учёного.

NAME быстро обучается играть на людских страхах и получает прозвище «безумный учёный».</desc>
	</MadScientist38>

	<WarChief54>
		<title>Военноначальник</title>
		<titleShort>Вождь</titleShort>
		<desc>NAME — лидер небольшого племени на планете эпохи каменного века. Поле битвы для NAME игра, и ничего более радостного нет, чем пламя войны.</desc>
	</WarChief54>

<!-- Riesling Bacchus виннодельческая компания -->
	<YouthDelinquent81>
		<title>Малолетка</title>
		<titleShort>Шпана</titleShort>
		<desc>NAME — единственный ребёнок именитых сомелье. HISCAP родители ожидали, что HE продолжит семейное дело, однако после третьего посещения центра содержания малолетних это стало маловероятным.

Под стражей у NAME развивается интерес к оринтологии, и HE становится весьма умелой в создании заточек.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<!-- developed an interest in orinthology ???? -->

	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Отшельник против воли</title>
		<titleShort>Отшельник</titleShort>
		<desc>Спасательную капсулу NAME выбрасывает за борт в неисследованном регионе приграничного мира. Компанию в одиноком существовании HIM составляет лишь стадо муйволов.

Позже HIS замечают в одежде из шкурок карликого бомбата, обсуждающей с группой престарелых муйволов о важности гигиены копыт.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>

<!-- Benjamin 'Svejgaard' Svejgaard -->
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Даровитый хиллбилли</title>
		<titleShort>Хиллбилли</titleShort>
		<desc>Рождённый на захолустной холодной и холмистой планете, по большей части населённой покрытыми мехом ксенолюдьми NAME мужает под звуки перестрелок и мордобоя. И хоть детство HE проводит, работая механиком и играя на банжо, неестественный для таких мест ум рождает желание чего-то большего — в двадцать HE входит в двери медицинской школы.</desc>
	</HillbillyProdigy33>

	<MedicalScientist25>
		<title>Учёный-медик</title>
		<titleShort>Учёный</titleShort>
		<desc>NAME приписывают доктором на проходящее научное судно. Шатаясь от звезды к звезде с огромным экипажем из ксенолюдей и трансптиц, HE проводит изучение генетики встреченных видов. С одной из трансптиц у NAME развиваются глубокие дружеские отношения, однако списание капитаном всех не-птиц на берег вынуждает HIS покинуть корабль.</desc>
	</MedicalScientist25>

<!-- Nicolas 'Vikinger' Meyer -->
	<UrbworldUrchin35>
		<title>Беспризорник</title>
		<titleShort>Гаврош</titleShort>
		<desc>Брошенный посреди замызганных бетонных пиков NAME даже не знает, кто HIS родители. Общепривычного образования HE так и не получает и зачастую, если уж совсем прижало, выполняет черновую работу за еду. Потой, чтобы выжить, NAME и лжёт, и мухлюет, и крадёт.</desc>
	</UrbworldUrchin35>

	<VoidRaider31>
		<title>Налётчик из пустоты</title>
		<titleShort>Налётчик</titleShort>
		<desc>В страстном желании славы и приключений NAME отправляется через Пустоту с бандой налётчиков, поклявшись им и их братьям верностью и распространяя славу о них через звёзды с клинком и пистолетом в руках.</desc>
	</VoidRaider31>

<!-- Adrian 'Porthos' Jarvis -->
	<MidworldSketcher21>
		<title>Зарисовщик</title>
		<titleShort>Зарисовщик</titleShort>
		<desc>NAME рождается в среднемире, в любящей, но бедной семье.

HECAP обнаруживает у себя унаследованный от отца художественный талант. От матери HE получает познания о преимуществах усердной работы и решительности. Позрослев NAME завораживается техническими науками и военной историей.</desc>
	</MidworldSketcher21>

	<MidworldSailor20>
		<title>Матрос среднемира</title>
		<titleShort>Матрос</titleShort>
		<desc>NAME вступает в ряды Королевского Флота своей страны. Годы службы в младших чинах в конечном итоге ломают HIS, и NAME использует полученные навыки, чтобы поднять на мятеж на корабле.

И в итоге NAME лидер большой группы обученных и опасных пиратов. И теперь HE всегда имеет личных коков.</desc>
	</MidworldSailor20>

<!-- Alyssa 'Sparkles' Orchard -->
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Студент сердца миров</title>
		<titleShort>Студент</titleShort>
		<desc>Рождённая как мальчик по имени Alex NAME не вписывается в мальчишеский образ. Маленькой HIS больше привлекают творческие занятия, вроде создания украшений, чем занятия спортом. Собственное тело HIM было чуждо. К счастью и семья, и друзья поддержали HIS решение сменить пол: к совершеннолетию HE после операции становится женщиной.</desc>
	</CoreWorldStudent4>

	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Ювелир</title>
		<titleShort>Ювелир</titleShort>
		<desc>После завершения всех хирургических процедур NAME обнаруживает, что имеет массу времени и энергии, чтобы отдаться своей страсти, созданию недорогих украшений. Годами HE оттачивает своё искусство ювелира, а затем покидает родную планету в сердце миров, чтобы продавать созданное по всей галактике.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>

<!-- William 'Will' Quenya -->
	<MedievalSquire61>
		<title>Оруженосец</title>
		<titleShort>Оруженосец</titleShort>
		<desc>NAME растёт на средневековой планете как рыцарь в учении. Большую часть юности HIS обучает сам королевский военный советник, и NAME познаёт бой со щитом и мечём.</desc>
	</MedievalSquire61>

	<MedievalKnight71>
		<title>Рыцарь</title>
		<titleShort>Рыцарь</titleShort>
		<desc>NAME сражается за короля и отечество на поле битвы, где ещё сильнее оттачивает исскуство мечника. Величайшей HIS славой становится возглавление атаки на вражеский тронный зал и захват короля злейшего противника.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<!-- capturing the king at sword point -->

<!-- Frank 'Frankie' Aetheria -->
	<StarSquire93>
		<title>Звёздный оруженосец</title>
		<titleShort>Оруженосец</titleShort>
		<desc>Первым возпоминанием рождённого в средневековом мире NAME становится взгляд в ночное небо.

И с тех пор HE грезит об услужению рыцарю средь наполненых звёздами небес. Устремлённость к этому видению почти вытесняет всё остальное.</desc>
	</StarSquire93>

	<StarKnight78>
		<title>Звёздный рыцарь</title>
		<titleShort>Рыцарь</titleShort>
		<desc>Похищенный из родного средневекового мира NAME впоследствии сбегает от похитителей, продемонстрировав впечатляющий показ владения мечём.

И в том момент, когда HE дрейфовал в спасательной капсуле, детская мечта HIS стать рыцарем среди звёзд почувствовалась такой осязаемой. А затем HE упал на планету.</desc>
	</StarKnight78>

<!-- Peter 'Pete' Marshall -->
	<DrugMule2>
		<title>Наркокурьер</title>
		<titleShort>Челнок</titleShort>
		<desc>Выросший с сиротском приюте NAME к десяти годам обращается к жизни по ту сторону закона.

Местные бандиты используют NAME для переброски внутри себя через территорию соперника «субстанции Ф». HE таскает по одной-две «пульки».</desc>
	</DrugMule2>

	<TestSubject82>
		<title>Подопытный</title>
		<titleShort>Субъект</titleShort>
		<desc>NAME принимает участие в научном исследовании, обещающем сделать HIS сообразительнее. К сожалению, побочные эффекты оказались отличны от ожидаемых. До того как сбежать с родного мира, NAME сходит с ума и убивает много народа.</desc>
	</TestSubject82>

<!-- Pete Holiday -->
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Фермер-мастеровой</title>
		<titleShort>Фермер</titleShort>
		<desc>NAME растёт на семейной ферме в сверкающем мире. Эта ферма — одна из последних на планете, где технологиям сверкающего мира предпочитают традиционные методики.</desc>
	</ArtisanFarmer56>

	<GeneticEngineer63>
		<title>Генный инженер</title>
		<titleShort>Генетик</titleShort>
		<desc>NAME завершает первые генные эксперименты над сельскохозяйственными животными. Достаточно быстро HE становится весьма умелым во всех видах генной инженерии.

HECAP до смерти начинает бояться грызунов после ужаснейшего случая в лаборатории.</desc>
	</GeneticEngineer63>

<!-- Miesha 'Mie' Aldemar -->
	<Pampered62>
		<title>Баловень</title>
		<titleShort>Баловень</titleShort>
		<desc>Рождённая на приходящем в упадок сверкающем мире NAME получает любую дорогостоящую игрушку.

Изнеженная жизнь укрывает HIS от многих основных уроков жизни. К готовке у NAME особая неприязнь, и HE постоянно приказывает выполнять работы на кухне прислуге выполныть.</desc>
	</Pampered62>

	<NinjaAssassin4>
		<title>Нинзя-убийца</title>
		<titleShort>Нинзя</titleShort>
		<desc>NAME исполняет кинжально-точные устранения для межпланетного конгломерата. На самые сложные задания с изменением внешности, обманом, заговариванием зубов и максимально полезным насилием, как неотъемлемыми частями, назначают HIS.

Не так пошедший скверный инцендент с цветком с горшке и устранением порождает в NAME отвращение к растительной жизни.</desc>
	</NinjaAssassin4>

<!-- Steve 'Thunder' Rahja -->
	<MilitaryChild84>
		<title>Военное детство</title>
		<titleShort>Военный</titleShort>
		<desc>NAME растёт в семье с глубокими военными корнями. Юность HE проводит, путешествуя вместе с родителями из системы в систему, как приказ скажет.

В 18 лет, следуя семейной традиции, NAME вступает в армию.</desc>
	</MilitaryChild84>

	<LazyProgrammer84>
		<title>Lazy programmer</title>
		<titleShort>Programmer</titleShort>
		<desc>NAME самостоятельно разрабатывает программное обеспечении, превосходящее в глазах пользователей продукцию местных корпораций мира-города.

Сомнительная легальность HIS способов работы ведёт к разрастанию числа неудовлетворённых претензий в хищении интеллектуальной собственности.</desc>
	</LazyProgrammer84>

<!-- Darius Coffey -->
	<GangMember82>
		<title>Член шайки</title>
		<titleShort>Гопота</titleShort>
		<desc>NAME растёт в мире-городе без крыши над головой. Драки и борьба за любую малость ещё в детстве делают HIS жестокосердным и беспощадным.

Не торчи NAME на улице, HE не поймал бы пулю в перестрелке, и тело бы HIS не забрала одна из правящих городом мировых корпораций.</desc>
	</GangMember82>
	<!-- Вообще-то ganger - бригадир, но здесь оно от gang+er -->

	<MindwipedAssassin80>
		<title>Убийца-стиратель</title>
		<titleShort>Стиратель</titleShort>
		<desc>Корпорация прибрала и передалала NAME. Она вышколила HIS в инструмент уничтожения и низложения. NAME принимает новую жизнь, найдя в задачах, на которые HIS посылают, удовольствие.

Узнав, что от нHIS хотят избавиться, NAME обращает оружие против собственных хозяев, убив малость народа и сбегая с планеты.</desc>
	</MindwipedAssassin80>

<!-- Afeeba 'Feeb' Dafo -->
	<TestSubject90>
		<title>Подопытная</title>
		<titleShort>Субъект</titleShort>
		<desc>Детство подопытной #11,529,914 эксперимента #56,048 проходит за выполнением психологических и физических тестов в белых комнатах.

Единственный HIS спутник — голос, зовущий себя Мать. За успех Мать вознаграждает похвалой... и суровой карой за неудачу.</desc>
	</TestSubject90>

	<TestSubject6>
		<title>Подопытная</title>
		<titleShort>Субъект</titleShort>
		<desc>Испытания NAME переходят от геометрии к квантовой физике, и HE управляется огромной перчаткой без единой царапины.

В один из дней Мать сказала, что завершающее испытание находится за красной дверью, и что она всегда будет на ней, даже если NAME перестанет её слышать.</desc>
	</TestSubject6>

<!-- Dustin 'Duster' Bishop -->
	<FireScarredChild32>
		<title>Обожённое дитя</title>
		<titleShort>Обезображенный</titleShort>
		<desc>NAME — бойкий малыш с небогатым на события детством, пока HE не падает в пламя, HIS ручки с ножками не покрываются ужасающими ожогами. И хотя шрамы сошли, даже находится близи огня для нHIS невыносимо.</desc>
	</FireScarredChild32>

	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Продавец на космолёте</title>
		<titleShort>Продавец</titleShort>
		<desc>NAME перепробовал массу различных задач, включая создание клеток для космокроликов и работой над исследовательским проектом мутантной пшеницы. В конечном итоге, став продавцом на космическом судне, HE обретает своё истинное призвание. Спокойная речь и природная обаятельность как нельзя кстати подходят на кораблях для отдыха и развлечения, где NAME обычно и бывает.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>

<!-- Michael 'Flea' Shepherd-Fin -->
	<TechEnthusiast65>
		<title>Интерес к технике</title>
		<titleShort>Технарь</titleShort>
		<desc>Ребёнком NAME имел все самые последние технические новинки. Вместо игр с другими детьми HE проводит всё время, играя с ИИ. А вблизи новых людей всегда чувствует неловкость.</desc>
	</TechEnthusiast65>

	<AIProgrammer5>
		<title>Программист ИИ</title>
		<titleShort>Программист</titleShort>
		<desc>NAME зачисляют в подразделение войсковой робототехники, занимающейся улучшением боевого ИИ.

За всё время здесь HE не обмалвивается словечком ни с одним человеком. Всё время HE проводит, общаясь с разрабатываемым им ИИ.</desc>
	</AIProgrammer5>

<!-- Korwal 'Bomba' Ferrara -->
	<DiplomatsChild66>
		<title>Чадо дипломата</title>
		<titleShort>Дипломат</titleShort>
		<desc>NAME — отпрыск семьи дипломатов.

Почти всё время в дороге HE получает домашнее образование, а на мир обычно смотрит через экран компьютера.</desc>
	</DiplomatsChild66>

	<WhiteHatHacker49>
		<title>Добрый хакер</title>
		<titleShort>Хакер</titleShort>
		<desc>Со своего компьютера NAME помогает избавить виртуальный мир от дряного люда.</desc>
	</WhiteHatHacker49>

<!-- Vitor 'Oahnip' Pinhao == trema-arte.pt/acervo/vítor-pinhão -->
	<Winerunner96>
		<title>Сборщик вина</title>
		<titleShort>Винохват</titleShort>
		<desc>Брошенного собственными родителями NAME ростят монахи из прихода Ново Мостейро до Жеронимо на Арацена VI.

Монахи обучили HIS послушанию и нелёгкому труду. NAME же, в свою очередь, посещает город и 'приобретает себе' экзотическии вина для ночных дегустаций монахов.</desc>
	</Winerunner96>

	<VinhoKing50>
		<title>Король Виньё</title>
		<titleShort>Виноцарь</titleShort>
		<desc>После прихода на Арацена IV 'сухого закона' NAME расширяет свой подпольный алкогольный бизнес, пока не подминает под себя рынки на двух континентах. Теперь HE Король Виньё.

И хотя конкурентами HE по большей части управлял с помощью искусстного политического лавирования, но временами мог снизойти и до физического насилия, либо устранения оппонента.</desc>
	</VinhoKing50>

<!-- Levin 'Levin' Lossfelt -->
	<StreetChild49>
		<title>Бездомный</title>
		<titleShort>Бомж</titleShort>
		<desc>Пристрастившаяся к наркотиками мать NAME умерла, оставив HIS малолетним сиротой. Чтобы выжить NAME прибегает к воровству, а, если понадобится, и торговле собственным телом. Когда HIS ловят за руку на воровстве из церкви, священнослужительница видит в NAME израненного, но смышлённого малыша и оставляет себе, чтобы дать NAME второй шанс.</desc>
	</StreetChild49>

	<SlaveChemist35>
		<title>Химик-раб</title>
		<titleShort>Химик</titleShort>
		<desc>NAME становится одарённым ученым с области лекарственных препаратов, но попадает в лапы работорговцев. HISCAP продают военноначальнику, где силой заставляют создавать различные препараты для обкатки на других рабах. Это порождает в NAME грубокие и тревожащие вопросы об моральной стороне научных и медицинских исследований.</desc>
	</SlaveChemist35>

<!-- Tomine 'Maskinnen' Maske -->
	<SlaveFarmer49>
		<title>Рабство на ферме</title>
		<titleShort>Рабыня</titleShort>
		<desc>Брошенную маленькой девочкой NAME находит землевладелец. Своих детей он иметь не мог и держал HIS, как рабыню. Постоянные побои покрыли HIS шрамами и сделали неспособной к насилию. HECAP много лет спустя.</desc>
	</SlaveFarmer49>

	<RocketEngineer75>
		<title>Инженер-ракетчик</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME получает место в высшей школе и выучивается на инженера-ракетчика. Проработав несколько лет в горнодобывающей космической компании, HE покидает её, чтобы увидеть и исходить Вселенную.</desc>
	</RocketEngineer75>

<!-- Soren 'Grim' Reber -->
	<MedievalSlave34>
		<title>Средневековый раб</title>
		<titleShort>Невольник</titleShort>
		<desc>Рождённый в рабстве NAME ни разу не видел своих родителей. В конце концов HE сбегает от своих хозяев и попадает на военное грузовое судно, где против желания попадает в солдатские ряды.</desc>
	</MedievalSlave34>

	<SpaceMarine27>
		<title>Космоморпех</title>
		<titleShort>Морпех</titleShort>
		<desc>NAME вступает в ряды извесного своей звериной жестокостью отряда. Фамилия и отсудствие эмоций в битве дали почву для прозвища NAME: Жнец.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<!-- Grim от Grim Reaper == один из образов смерти -->

<!-- Amelia 'Engie' Flais -->
	<FoundryApprentice81>
		<title>Литейщик-подмастерье</title>
		<titleShort>Литейщик</titleShort>
		<desc>NAME мужает подмастерьем в литейных заводах индустриального мира. Этот опыт одаривает HIS умением работать с металлом и сильным телом, но забивает творческое начало.</desc>
	</FoundryApprentice81>

	<CombatEngineer42>
		<title>Сапёр</title>
		<titleShort>Сапёр</titleShort>
		<desc>NAME становится сапёром. HECAP возводит укрепления, чинит орудия и латает технику во благо армии... если не стреляет в это время в людей.</desc>
	</CombatEngineer42>

<!-- Shaav Sautereau -->
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Удачливая одарённость</title>
		<titleShort>Одарённый</titleShort>
		<desc>Родители с самого начала приметили одарённость живущего в сверкающем мире NAME. К счастью, в HIS семье считали, что нужно взращивать этот дар посредством прогрессивного обучения. В HIS подготовку входят наука, руководство и различные виды искусства.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>

	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Посол планеты</title>
		<titleShort>Дипломат</titleShort>
		<desc>Страстью и профессией NAME становится межпланетная политика. HECAP является знатоком управления людьми и переговоров и посвящает свою жизнь работе по достижению мира, взаимопонимания и взаимовыгодного сотрудничества.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>

<!-- Jered 'Jay' Martin -->
	<ChildProdigy22>
		<title>Вундеркинд</title>
		<titleShort>Чудо</titleShort>
		<desc>Окончив учёбу в двенадцать, NAME посвящает свою жизнь поиску бессмертия. Однако HE переходит черту в своих исследованиях, когда пытается видоизменить своё тело с помощью генной терапии и механических приращений. HISCAP арестовывают и высылают по приговору на планету-тюрьму.</desc>
	</ChildProdigy22>

	<RenegadeEngineer33>
		<title>Инженер-ренегат</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>Совершив с небольшой группой сокамерников дерзкий побег с планеты-тюрьмы, NAME обращает взор на собственный родной мир.

HECAP направляется туда, набирает последователей, угоняет космический крейсер и уходит в Пустоту.</desc>
	</RenegadeEngineer33>

<!-- Vincent 'Alaska' Salaka -->
	<BoneCollector51>
		<title>Собиратель костей</title>
		<titleShort>Воспитаник</titleShort>
		<desc>Рождённый в семье ловцов удачи NAME всегда испытывал страсть к древней истории.

Не будучи ни крепышом, ни говоруном, HE одинакого любил ковыряться как в исторических книгах, так и в грязных кучах.</desc>
	</BoneCollector51>

	<Osteologist68>
		<title>Остеолог</title>
		<titleShort>Учёный</titleShort>
		<desc>Окончив университет с высшей среди класса оценкой, NAME быстро становится хорошо известным и физически активным преподавателем.

С вновь обретёнными известностью и здоровьем неожиданно появляется и отвражение к черновой работе: эти задачи пускай делают аспиранты.</desc>
	</Osteologist68>

<!-- Joshua 'Gizmo' Nelson -->
	<GNomeSculptor81>
		<title>Г-ном скульптор</title>
		<titleShort>Ваятель</titleShort>
		<desc>NAME создан в лаборатории, как часть Проекта Г-ном. При рождении в нHIS вживляют энциклопедический познания во всех аспектах ксенобиологии.

Учёные проекта нарекают HIS 'Штуковина' и занимают скульптуров. В NAME развивается любовь к ваянию гномов и их вещей.</desc>
	</GNomeSculptor81>

	<Gnomebiologist56>
		<title>Гномобиолог</title>
		<titleShort>Биолог</titleShort>
		<desc>NAME — преподаватель ксенобиологии в университете сверкающего мира. HECAP посещает совещания и руководит художественной галереей.

Однако ж NAME так и не прекращает создавать дворовых гномов и полагает, что это и есть HIS истинная профессия.</desc>
	</Gnomebiologist56>

<!-- Phillip 'Vector' Vector -->
	<CircusPerformer69>
		<title>Цирковой артист</title>
		<titleShort>Циркач</titleShort>
		<desc>Растуший в цирке NAME обучился массе интересного. Ещё интересней, когда мячики, которыми HE жонглирует, становятся карманами, что HE щипет между представлениями.

Оплошность с факелами при жонглировании развивает в NAME смертельный страх перед огнём.</desc>
	</CircusPerformer69>

	<CriminalKingpin63>
		<title>Преступная шишка</title>
		<titleShort>Пахан</titleShort>
		<desc>У NAME обнаруживается дар: люди делают, что HE скажет, когда NAME озвучивает это. Желая воспользоваться этим HE оправляется на окраинные планеты, чтобы сделать себе имя в преступном подполье.

Делающие всё для NAME люди научили HIS любой ценой избегать ручного труда.</desc>
	</CriminalKingpin63>

<!-- Emily 'Emmie' Young -->
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Рабыня из пробирки</title>
		<titleShort>Рабыня</titleShort>
		<desc>NAME искуственно выращена в нелегальной лаборатории мира-города в качестве рабыни. С малых лет HIS обучают только готовить, прибирать и прислуживать своим хозяевам. Большего HE почти всё детство и не знала.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>

	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Секс-рабыня</title>
		<titleShort>Секс-раб</titleShort>
		<desc>NAME продают в сексуальное рабство. Созданная нечеловечески привлекательной, и слишком слабая, чтобы восстать против хозяев, HE переходила из рук в руки десятков владельцев и даже не знала, что такое свобода.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>

	<GunKid57>
		<title>Gun kid</title>
		<titleShort>Gun kid</titleShort>
		<desc>Growing up in a urbworld, NAME never had it easy. Every day was a struggle and pollution, hunger, and gangs of older kids.

In the little space he had to himself, he studied his passion - guns, combat tactics, and war history.</desc>
	</GunKid57>

	<UrbworldSergeant87>
		<title>Urbworld sergeant</title>
		<titleShort>Sergeant</titleShort>
		<desc>NAME's passion for all things militaristic kept with him all the way to adulthood.

After enrolling as a local policeman, he was soon promoted to sergeant.</desc>
	</UrbworldSergeant87>

	<FeudalLordling43>
		<title>Feudal lordling</title>
		<titleShort>Lordling</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a feudal world that was part of a multi-planet empire. As the son of a high lord, HE enjoyed many privileges.

HECAP learned to maneuver in the both the political landscape and in close quarters combat.</desc>
	</FeudalLordling43>

	<SystemLord49>
		<title>System lord</title>
		<titleShort>Lord</titleShort>
		<desc>For NAME, ruling a country, or even a planet, was not good enough. HECAP sought to expand his influence across the system - by legal or extralegal means.</desc>
	</SystemLord49>

	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Feudal farm boy</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>NAME was the son of a medieval farmer, and was expected to follow in his footsteps. He was brought up as a kind, well trained farm boy.

He lived in an unusual feudal kingdom which co-existed with a midworld society which was itself well-known for genetic manipulation.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>

	<HunterOfTheKing3>
		<title>Hunter of the king</title>
		<titleShort>Pest guard</titleShort>
		<desc>NAME was forced to protect his colony in the name of the king after a mysterious outbreak of murderous genetically-modified wildlife.

Despite his best efforts, his kingdom was destroyed. NAME developed PTSD, a hatred of animals and a bad case of technophobia. HECAP was named for the place they found him.</desc>
	</HunterOfTheKing3>

	<SpaceFanboy24>
		<title>Space fanboy</title>
		<titleShort>Fanboy</titleShort>
		<desc>NAME dreamed of space travel. He built his own pretend spaceship from an old police box and went to see the great unknown.</desc>
	</SpaceFanboy24>

	<Castaway19>
		<title>Castaway</title>
		<titleShort>Castaway</titleShort>
		<desc>NAME was a passenger on a routine interstellar transit. When his ship was destroyed, he lived as a castaway on an uninhabited planet for several years.</desc>
	</Castaway19>

	<GlitterworldNerd52>
		<title>Glitterworld nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME loved technology from the day HE was born. HECAP had a mechanoid companion which HE tried to modify when HE was 10.

HISCAP obsession with technology meant that HE never appreciated arts or culture.</desc>
	</GlitterworldNerd52>

	<EnergyResearcher46>
		<title>Energy researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was working on an idea for rapid communication over long distances. HECAP made an error which destroyed HIS lab and most of the city. HECAP fled the planet to escape the authorities.</desc>
	</EnergyResearcher46>

	<WarChild73>
		<title>War child</title>
		<titleShort>War child</titleShort>
		<desc>Mushinto's parents were drafted into a civil war in his home country. Growing up surrounded by fighting and death, he became well-accustomed to tragedy and tough as nails. His expressive side, however, never developed.</desc>
	</WarChild73>

	<BountyHunter22>
		<title>Bounty hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>When the civil war ended, Mushinto had to find a new way to use his fighting skills. He decided to hunt down war criminals and soon realized that he enjoyed capturing bad guys by any means necessary.</desc>
	</BountyHunter22>

	<UpperUrbworlder20>
		<title>Upper urbworlder</title>
		<titleShort>High urber</titleShort>
		<desc>NAME had a privileged childhood on a major urbworld. Living in an apartment far above the dense poverty of the city, HE spent most of HIS time reading or drawing the cityscape he saw through HIS window.</desc>
	</UpperUrbworlder20>

	<Missionary23>
		<title>Missionary</title>
		<titleShort>Missionary</titleShort>
		<desc>NAME decided to devote HIS life to religious service. HECAP made a vow of peace and spent several years preaching and serving food in soup kitchens for the homeless.</desc>
	</Missionary23>

	<IdealisticCadet35>
		<title>Idealistic cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Raised in the military traditions of his forefathers, NAME was taught from a young age that he would be a great leader and the hero of the Dichter family.

He excelled at his studies and graduated from the academy with honors.</desc>
	</IdealisticCadet35>

	<MercenaryPilot69>
		<title>Mercenary pilot</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>NAME convinced his squadron to abscond with their ships and make a course for the rim worlds. There they could fight for the causes they believed in.

His men were loyal and fought hard, but their ideals soon faded away and their cause became that of the highest bidder.</desc>
	</MercenaryPilot69>

	<ChildOfGlass96>
		<title>Child of glass</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME was raised underground on a "marble" planet - a wasteland of radioactive asphalt and toxic fallout.

To survive on a planet devoid of life, HE had to learn how to farm underground and how to fight without wasting bullets.</desc>
	</ChildOfGlass96>

	<LoneTraveler73>
		<title>Lone traveler</title>
		<titleShort>Traveler</titleShort>
		<desc>After escaping HIS homeworld on a jury-rigged ship, NAME traveled to new worlds to experience their beauty.

HECAP joined resistance groups and applied the skills HE cultivated on HIS homeworld. HECAP often warned of the nuclear horror HE saw as a child.</desc>
	</LoneTraveler73>

	<AmateurBotanist14>
		<title>Amateur botanist</title>
		<titleShort>Botanist</titleShort>
		<desc>Spending many summers crawling through dirt, Christian found he had quite the green thumb. Instead of learning to cook the food he grew, he just grew more and more.</desc>
	</AmateurBotanist14>

	<Undertaker50>
		<title>Undertaker</title>
		<titleShort>Undertaker</titleShort>
		<desc>NAME roamed the galaxy offering grief assistance to those who've had a recent loss. While he never shied away from physical confrontation, he prefers to confront tough situations with a calm word.</desc>
	</Undertaker50>

	<ChildSlave6>
		<title>Child slave</title>
		<titleShort>Slave</titleShort>
		<desc>Graham was born to a poor family on a rimworld. His father sold him into slavery at a young age and he was traded many times. A tycoon bought him as part of a child labor force and sent down into mines to look after machines and to work alongside them.</desc>
	</ChildSlave6>

	<Mercenary75>
		<title>Mercenary</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>After escaping a crew of rimworld slavers, Graham developed a lack of respect for life. He proceeded to sign on to a mercenary group where he developed skills using guns and survival techniques. Graham did dirty work where he found it, and traveled to many worlds.</desc>
	</Mercenary75>

	<AdventuringChild56>
		<title>Adventuring child</title>
		<titleShort>Adventurer</titleShort>
		<desc>Axle was raised to become an engineer. For years, he planned to stow away on a cargo ship and start a new, more adventuresome life.

One night, after his parents fell asleep, he managed to sneak on board a cargo ship just before it left port.</desc>
	</AdventuringChild56>

	<HiredAssassin2>
		<title>Hired assassin</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>Axle was a master thief, working mostly for organized crime. Over time, he made a name for himself and shifted his business into the paid "removal" of human threats.</desc>
	</HiredAssassin2>

	<VideoGamer91>
		<title>Video gamer</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>Ryan was raised in a glitterworld. Everything he wanted came to him. In school he was a social butterfly. At home, he spent his time looking up the newest gadgets and playing his favourite video games.</desc>
	</VideoGamer91>

	<SpaceshipChef34>
		<title>Spaceship chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>Ryan got a spot on a ship by becoming the ship's cook. He enjoyed cooking and helping the doctor clean wounds, but he never got used to cleaning the dishes.</desc>
	</SpaceshipChef34>

	<DreadedBaby55>
		<title>Dreaded baby</title>
		<titleShort>Baby dude</titleShort>
		<desc>NAME was found as a baby in a crashed spacecraft. According to the ship's data records, HE invented the nuclear device that powered his ship. Apparently, he also invented the sky and the hamburger, and is said to have fathered a race of tasty golden kittens.</desc>
	</DreadedBaby55>

	<DreadedDude3>
		<title>Dreaded dude</title>
		<titleShort>Dude</titleShort>
		<desc>Some followers say that NAME and HIS crew of misfits found the Fountain of Youth, many, many centuries ago, and that they caused the extinction of the dinosaurs on many planets.

There's even a religion about them, somewhere, involving noodles and meatballs.</desc>
	</DreadedDude3>

	<Tinkerer87>
		<title>Tinkerer</title>
		<titleShort>Tinkerer</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a scrap-heap of a planet - the garbage dump of other planets in the system. He learned to make new machines from the dead parts of old ones. With some friends, he eventually escaped on a salvaged and repaired ship.</desc>
	</Tinkerer87>

	<Engineer9>
		<title>Engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>NAME found a job as a tinkering engineer on the trading hub planet Irithir. Tough local traders forced him to learn negotiation skills, and he made good profits selling refurbished weapons and tools.</desc>
	</Engineer9>

	<DisplacedNoble82>
		<title>Displaced noble</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>Born on an urbworld to the ruler of three megacities, NAME’s prospects looked good - until a violent insurrection overthrew HIS family. Exile introduced NAME to hard work and combat, but some high-born squeamishness remains.</desc>
	</DisplacedNoble82>

	<Minister38>
		<title>Minister</title>
		<titleShort>Minister</titleShort>
		<desc>NAME managed to secure an important position in the government of a minor glitterworld. HECAP got used to the opulence, while attempting to keep HIS citizens content. HECAP had ample time for pleasure and indulgence – though HE never forgot how to do hard work.</desc>
	</Minister38>

	<ChessMaster23>
		<title>Chess master</title>
		<titleShort>Chesshead</titleShort>
		<desc>NAME loved to play chess. HECAP even earned the nickname Bishop for some of HIS craftier moves.

HECAP never got into trouble - mostly because he was good at not getting caught.</desc>
	</ChessMaster23>

	<Pirate65>
		<title>Pirate</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>As a pirate leader, Bishop was well-known for his cunning plans and chess-like traps. HECAP was never afraid to sacrifice a few pawns to capture an important target.

HISCAP name has been linked more then once to strategies that overcame overwhelming odds.</desc>
	</Pirate65>

	<Orphan62>
		<title>Orphan</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>Born on a deep space station, NAME was orphaned at a young age. In the orphanage, he stood up for the weaker kids and fought off the bullies.</desc>
	</Orphan62>

	<BountyHunter14>
		<title>Bounty hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>NAME is a self-employed bounty hunter. HECAP spent HIS days hunting space pirates and collecting cash bounties.</desc>
	</BountyHunter14>

	<Straggler99>
		<title>Straggler</title>
		<titleShort>Straggler</titleShort>
		<desc>Despite being blessed with parental love, NAME hardly knew his parents.

HECAP was frequently left to his own devices which meant more time devoted to exploring his interests…and getting into trouble.</desc>
	</Straggler99>

	<Spiceminer98>
		<title>Spiceminer</title>
		<titleShort>Spiceminer</titleShort>
		<desc>NAME made his mark on the universe as a spice miner assigned to the lucrative mining colony of Rural Pen’The.

Little did he know, Benn was about to embark on a career path that would change his life.</desc>
	</Spiceminer98>

	<BrutalThief33>
		<title>Brutal thief</title>
		<titleShort>Thief</titleShort>
		<desc>Growing up in a gang, NAME learned the brutality of the streets.

Knowing that showing weakness could be fatal, he closed himself of to others.</desc>
	</BrutalThief33>

	<CrimeLord40>
		<title>Crime lord</title>
		<titleShort>Crime lord</titleShort>
		<desc>Through brutality and cruelty, NAME rose to the rank of crime lord.

He relied less on his fists and more on his guns. His reputation spread faster due to his cold-bloodedness and ruthless methods.</desc>
	</CrimeLord40>

	<BoySoldier18>
		<title>Boy soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>War may never change - but the cast of characters does.

Born on a violent urbworld, NAME was trained from a young age to fight the wars of others, and became rather good at it.</desc>
	</BoySoldier18>

	<MarbleDoctor3>
		<title>Marble doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>On a bomb-blasted world, first aid is often the only aid.

NAME used his medical skills to help the injured and the sick. HECAP believed that while guns and machines may be powerful, a doctor is even more so.</desc>
	</MarbleDoctor3>

	<ApocalypseChild97>
		<title>Apocalypse child</title>
		<titleShort>Apocalypse</titleShort>
		<desc>NAME spent his childhood on a post-apocalyptic world. He fought for survival from a young age, on a planet where trust did not exist.

He told everyone that he had no luck.</desc>
	</ApocalypseChild97>

	<MobHenchman44>
		<title>Mob henchman</title>
		<titleShort>Henchman</titleShort>
		<desc>After being "saved" from his home world by a slaver ship, NAME was sold to an urbworld crime lord, where he was used as a henchman. He specialized in low-tech beat-downs and intimidation.</desc>
	</MobHenchman44>

	<OrphanOfWar96>
		<title>Orphan of war</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>NAME lost his family and home early in life. His life became emotionally hollow, but his painful memories drove him to survive.

HECAP took several jobs, but never achieved more than a basic education.</desc>
	</OrphanOfWar96>

	<MechWarVeteran90>
		<title>Mech war veteran</title>
		<titleShort>Veteran</titleShort>
		<desc>NAME fought against swarms of rogue mechanoids since he was old enough to enlist. HECAP has bled on half a dozen worlds and has lost more than he cares to recall. These experiences left him hardened, both mentally and physically.</desc>
	</MechWarVeteran90>

	<ImperialStudent92>
		<title>Imperial student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studied on an imperial midworld where guns were banned and self-defense study was encouraged. The relative safety allowed HIM to focus on HIS botanical research.</desc>
	</ImperialStudent92>

	<PoisonGardener85>
		<title>Poison gardener</title>
		<titleShort>Botanist</titleShort>
		<desc>NAME spent almost all HIS time tending to a poison garden and became withdrawn from society.

In that time HE learnt a few safe culinary and medicinal uses for the otherwise deadly plants.</desc>
	</PoisonGardener85>

	<PowerMadScholar58>
		<title>Power-mad scholar</title>
		<titleShort>Scholar</titleShort>
		<desc>"Knowledge is power." These words sparked something within NAME, and came to form his core drive. When not entombed within libraries, HE would take things apart to see first-hand how they worked, with little regard for the border between mechanical and organic.</desc>
	</PowerMadScholar58>

	<ArtificerRampant50>
		<title>Artificer rampant</title>
		<titleShort>Artificer</titleShort>
		<desc>Fuelled by the thrill of discovery and his own megalomania, NAME set out to invent new devices and improve existing ones, breaking laws and customs as necessary.

HECAP formed a crew to gather materials for HIS work - and to deal with outsiders who might interfere.</desc>
	</ArtificerRampant50>

	<TechHead78>
		<title>Tech-head</title>
		<titleShort>Tech-head</titleShort>
		<desc>Standing on the ship hull with his father in an child-size EVA suit, NAME loved space from a young age.

HECAP was put in a Civil Academics Program. While pretending to be like HIS father, HE spent HIS time taking care of plants in HIS messy room. HISCAP nickname was given for HIS love of circles.</desc>
	</TechHead78>

	<SystemsEngineer27>
		<title>Systems engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>Like HIS father, NAME was a systems engineer. HECAP was qualified in both colony and ship systems.

When not working, HE would make mechanical figurines, read old books, or occasionally travel to uncharted worlds. Being introverted, HE did these things mostly alone.</desc>
	</SystemsEngineer27>

	<Orphan91>
		<title>Orphan</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>Left alone in the world without parents, Kevin did the best he could to adapt.

Having to take care both of himself and younger kids at the orphanage, he learned a lot about humans and how to interact with them.</desc>
	</Orphan91>

	<NeuroScientist84>
		<title>Neuro scientist</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>Kevin worked for a long time to improve the world's understanding of the human brain.

After succeeding in mapping the whole brain, Kevin joined a team of scientist on a quest to map the brains of xeno species.</desc>
	</NeuroScientist84>

	<Abductee39>
		<title>Abductee</title>
		<titleShort>Abductee</titleShort>
		<desc>NAME was abducted at a young age and forced to do menial labor on a pirate ship.</desc>
	</Abductee39>

	<PirateCaptain0>
		<title>Pirate captain</title>
		<titleShort>Captain</titleShort>
		<desc>NAME worked his way up through the ranks of a pirate ship, eventually becoming captain. He leads his crew between worlds, making a name to remember.</desc>
	</PirateCaptain0>

	<BlackjackPlayer50>
		<title>Blackjack player</title>
		<titleShort>Gambler</titleShort>
		<desc>The only useful skill NAME learned from his tough military school was card counting. He amassed many enemies by cheating at casinos, becoming ever more edgy and violent as the threat of retaliation grew.

When he was finally caught, they burned half his skin off. He'll never be able to face fire or violence again.</desc>
	</BlackjackPlayer50>

	<HedgeFundManager27>
		<title>Hedge fund manager</title>
		<titleShort>Banker</titleShort>
		<desc>A top hedge fund manager on a teeming urbworld, NAME's portfolio grew rapidly as he charmed clients with a sweet voice and devious intent. When the deal turned out too good to be true, he was forced to flee the planet with a bounty on his head.

As he travelled the stars he found a passion in the arts, making masterpieces fit for high society customers.</desc>
	</HedgeFundManager27>

	<AcademyStudent52>
		<title>Academy student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME went to school like a good space cadet would. He was very tall and was known for his good looks.

Though he worried more about his hairstyle than his grades, he still somehow passed the final exams.</desc>
	</AcademyStudent52>

	<ComputerEngineer28>
		<title>Computer engineer</title>
		<titleShort>Tech head</titleShort>
		<desc>Bored of his code-monkey office job and missing the glory days of the Academy, NAME saw a commercial about the frontier where "only the strong survive".

With his wife Morgan, NAME undertook a journey into the unknown.</desc>
	</ComputerEngineer28>

	<AspiringEngineer42>
		<title>Aspiring engineer</title>
		<titleShort>Tinkerer</titleShort>
		<desc>NAME had a fascination with gadgets and gizmos. HECAP took apart and put together almost anything HE could find.

HECAP got used to repairing toys brought to HIM by other children, and even fixed a few devices from HIS elders.</desc>
	</AspiringEngineer42>

	<ExpertHandyman95>
		<title>Expert handyman</title>
		<titleShort>Handyman</titleShort>
		<desc>NAME worked as a traveling engineer. HECAP fixed things ranging from a simple communications array to the intricate software harness in his ship's AI meta-core. Nothing is beyond repair for HIM.</desc>
	</ExpertHandyman95>

	<MedicalStudent18>
		<title>Medical student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a glitterworld in a family of doctors and chose to maintain the tradition.

HECAP had few friends, but got along with HIS siblings very well.</desc>
	</MedicalStudent18>

	<MedicSoldier37>
		<title>Medic soldier</title>
		<titleShort>Medic</titleShort>
		<desc>NAME enrolled in his planetary army as a frontline medic. He soon knew the horrors of war and was deeply marked by them.

HECAP left the military and his homeworld and began researching medicine and helping those he came across.</desc>
	</MedicSoldier37>

	<HighBaroness49>
		<title>High baroness</title>
		<titleShort>Noble</titleShort>
		<desc>NAME was born as low-ranking royalty in a large imperial family.

She was placed In charge of running her home planet from an early age, and learned important political and cultural skills in that role.</desc>
	</HighBaroness49>

	<ExiledResearcher36>
		<title>Exiled researcher</title>
		<titleShort>Exile</titleShort>
		<desc>NAME's love of robotics was not appreciated in her technophobic empire. The High Cardinal of the system excommunicated her, and she was never allowed to return.</desc>
	</ExiledResearcher36>

	<WorldSlider50>
		<title>World slider</title>
		<titleShort>Slider</titleShort>
		<desc>NAME was raised by a world-hopping band of criminals. HECAP learned not to leave evidence of his presence in case the group had to leave in a hurry. HECAP also learned about medicine and hand-to-hand combat from his fellow criminals.</desc>
	</WorldSlider50>

	<Villain66>
		<title>Villain</title>
		<titleShort>Villain</titleShort>
		<desc>After rising to the top of his criminal band, NAME was taught the arts of villainy, from handling firearms to developing new weapons technologies. He excelled at bending others to his will.</desc>
	</Villain66>

	<MedicalStudent71>
		<title>Medical student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>Born into a long line of doctors, NAME was tutored in all fields of medicine, from herbal ointments to the modern synthetic drugs. HECAP also picked up a healthy disdain for lower class work.</desc>
	</MedicalStudent71>

	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Space navy doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME served several tours as a doctor on one of the few warships defending HIS homeworld. HECAP learned combat skills while fighting occasional pirate boarding parties, and became an expert at treating gruesome combat wounds.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>

	<AspergersRebel96>
		<title>Aspergers rebel</title>
		<titleShort>Rebel</titleShort>
		<desc>NAME grew up as a rebel on an formerly-advanced rimworld devastated by war.

HISCAP Aspergers syndrome meant he struggled with social situations and was incapable of caring, but HE learned hard skills like research and shooting very quickly.</desc>
	</AspergersRebel96>

	<GovernmentAgent80>
		<title>Government agent</title>
		<titleShort>Agent</titleShort>
		<desc>NAME worked for the government against rebel groups and excelled in this capacity. During HIS training HE was taught firearms, melee combat and medical skills.

Having grown up in a war-ravaged city, dirt, blood and dead bodies don’t bother HIM and HE sees no reason to clean them up.</desc>
	</GovernmentAgent80>

	<ShootingComa31>
		<title>Shooting coma</title>
		<titleShort>Coma child</titleShort>
		<desc>Nebulys fell into a coma at a young age and spent years dreaming about shooting. When he awoke, he was useless at most tasks - but he could aim pretty well.</desc>
	</ShootingComa31>

	<SelflessHunter57>
		<title>Selfless hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>Nebulys was a hunter of mysterious creatures that many didn't even believe existed. Sometimes the people were right - and sometimes they were wrong.

Along the way, he helped people in need.</desc>
	</SelflessHunter57>

	<PsychologyStudent88>
		<title>Psychology student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME researched new religions and traditions and often dreamt of distant stars.

His dreams prompted him to ask what lay beyond the lights in the sky.</desc>
	</PsychologyStudent88>

	<AcolyteOfStars66>
		<title>Acolyte of stars</title>
		<titleShort>Priest</titleShort>
		<desc>Ever the dreamer, NAME traveled across the universe to find the thing he felt was calling to him.

HECAP became poorer and poorer, but used every means possible to carry on.</desc>
	</AcolyteOfStars66>

	<SpaceSmuggler10>
		<title>Space smuggler</title>
		<titleShort>Smuggler</titleShort>
		<desc>Tater's parents used him to help smuggle contraband between a cluster of rim worlds.

Aided by his small size, Tater became very adept at carrying out his parents' missions, learning weaponry, negotiations, and most of all smuggling.</desc>
	</SpaceSmuggler10>

	<SpaceRaider65>
		<title>Space raider</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>Tater was the leader of a spaceborne pirate crew. Skipping between the rim worlds, he became the feared enemy of many settlements.</desc>
	</SpaceRaider65>

	<Abductee2>
		<title>Abductee</title>
		<titleShort>Abductee</titleShort>
		<desc>NAME was abducted by xenohumans when HE was still a baby. They experimented on HIM to understand his genetic structure.

As HE grew up, NAME grew a little bit too big and strong for his captors and eventually escaped.</desc>
	</Abductee2>

	<Spy40>
		<title>Spy</title>
		<titleShort>Spy</titleShort>
		<desc>NAME was trained by HIS government in infiltration and espionage. HECAP learned to keep a cool head and to talk HIS way out of tight situations. When talking didn't work, HE was capable of more violent direct action.</desc>
	</Spy40>

	<BlessedChild86>
		<title>Blessed child</title>
		<titleShort>Blessed</titleShort>
		<desc>NAME was born under auspicious circumstances to a midworld spiritual group and held in reverence throughout HIS childhood.

HECAP learned to take care of the poor and give succor to the faithful from an early age.</desc>
	</BlessedChild86>

	<WanderingHealer6>
		<title>Wandering healer</title>
		<titleShort>Healer</titleShort>
		<desc>NAME studied to be a doctor, but was dissatisfied with HIS practice on an otherwise peaceful midworld.

Instead, HE chose to pull up roots and travel to the rimworlds in order to care for people who needed HIM most.</desc>
	</WanderingHealer6>

	<YouthSoldier99>
		<title>Youth soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME was born into a long line of soldiers. He followed that heritage, joining a military training program.

He excelled in all physical training programs in his Marine course, and even passed most of the intellectual exams. While he was never particularly bright or nimble, NAME learned the value of hard work and suffering.</desc>
	</YouthSoldier99>

	<VeteranSoldier2>
		<title>Veteran soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME fought many tours against pirates, rebels, and xenos. He endured the glory and horrors of war.

Worn down by drills, wars, and battle scars, NAME 'retired' to the easy soldier life of colonial civility enforcement. He spent his days polishing his war medals, knowing he had done his bloodline proud.</desc>
	</VeteranSoldier2>

	<GlitterworldKid84>
		<title>Glitterworld kid</title>
		<titleShort>Glit kid</titleShort>
		<desc>The son of a genetically-engineered "perfect mate" on a glitterworld, Chaz was much more shy, withdrawn and nervous than his parents. HECAP kept mostly to himself, studying science and medicine and taking on gardening as a hobby.

In HIS teens, HE ran away from home, seeking a quieter life.</desc>
	</GlitterworldKid84>

	<CosmeticReject89>
		<title>Cosmetic reject</title>
		<titleShort>Reject</titleShort>
		<desc>Living on the streets, Chaz submitted himself to an unethical cosmetics lab in exchange for food and shelter.

After some painful cosmetic modification, Chaz barely resembles his former self. Having been forced to work for the lab until he was rescued, Chaz is now too afraid to lash out at anyone.</desc>
	</CosmeticReject89>

	<FeralChild73>
		<title>Feral child</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME and his family lived a hard but prosperous lives along with their fellow colonists on a distant rimworld.

One day a group of mechanoids attacked, killing everyone aside from Robert. He then lived alone in the desert until a group of raiders found him.</desc>
	</FeralChild73>

	<RaiderKing70>
		<title>Raider king</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>Starting as nothing more than a slave, NAME rose quickly among the raider ranks until all knew his name and his ruthlessness.</desc>
	</RaiderKing70>

	<Scout86>
		<title>Scout</title>
		<titleShort>Scout</titleShort>
		<desc>Nate loved being outdoors. His parents enrolled him in a program that taught military scouting skills. He thrived when he was left alone in the wilderness.

Due to this upbringing, however, NAME did not learn the basic technological skills that are taken for granted by many others.</desc>
	</Scout86>

	<FrontierMarshal75>
		<title>Frontier marshal</title>
		<titleShort>Marshal</titleShort>
		<desc>Nate was the marshal of his colony. He tried to honorably uphold the law, but the corrupt local mayor killed his family and left him for dead.

After regaining his health, Nate arrested the mayor. HECAP left his homeworld and started a new life working to make a difference in the universe.</desc>
	</FrontierMarshal75>

	<TraineeAlchemist98>
		<title>Trainee alchemist</title>
		<titleShort>Alchemist</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a medieval world. He learned the basics of alchemy and medicine in one the few monastic schools on his planet.</desc>
	</TraineeAlchemist98>

	<ReligiousHierarch42>
		<title>Religious hierarch</title>
		<titleShort>Hierarch</titleShort>
		<desc>Ordained as a priest in his local community, NAME used intrigue and diplomacy to rise to the higher echelon of the clergy. He held numerous titles and lands.

One day, a merchant landed his spaceship near NAME's home. HECAP decided to accompany the merchant in search for new worlds and challenges.</desc>
	</ReligiousHierarch42>

	<Pickpocket96>
		<title>Pickpocket</title>
		<titleShort>Thief</titleShort>
		<desc>NAME witnessed HIS parents' murder at a young age. With no guidance, HE had to fend for HIMself any way possible. Joining a small group of misfits HE did whatever was necessary to survive.</desc>
	</Pickpocket96>

	<CriminalSurgeon8>
		<title>Criminal surgeon</title>
		<titleShort>Surgeon</titleShort>
		<desc>Being near many injured fellow criminals, NAME took it upon HIMself to work on them.

Although many people died, HE did get better at using knives.</desc>
	</CriminalSurgeon8>

	<SpaceCadet12>
		<title>Space cadet</title>
		<titleShort>cadet</titleShort>
		<desc>Growing up on a rural farm-world leaves little opportunity for excitement and adventure, so when the Royal Fleet began a recruiting program on his home planet, Jake threw down his hoe and cattle prod to took up arms for the crown.

He served on the interplanetary super-destroyer HMS Thunder-Child.</desc>
	</SpaceCadet12>

	<SanitationCaptain28>
		<title>Sanitation captain</title>
		<titleShort>Janitor</titleShort>
		<desc>After graduating officer training school, Jake was assigned to main battle deck on the Thunder-Child. He served there for a year before his "gallant" actions saw him reassigned to the maintenance corps.

It was with the maintenance corps he was dubbed Table on account of his legs.</desc>
	</SanitationCaptain28>

	<Naturalist25>
		<title>Naturalist</title>
		<titleShort>Naturalist</titleShort>
		<desc>Mitch grew up on a backwater planet with minimal education. He had to hunt and grow food to survive.

HISCAP family's home was frequently raided for food by scavengers. This made Mitch very suspicious and slow to trust anyone he doesn't know.</desc>
	</Naturalist25>

	<OverwatchSniper73>
		<title>Overwatch sniper</title>
		<titleShort>Sniper</titleShort>
		<desc>NAME didn't know why he joined the military, but he stayed to protect his fellow soldiers.

Army life broke him down and built him back up. It taught him marksmanship, hand to hand combat and how to patch a bullet wound in a hurry.</desc>
	</OverwatchSniper73>

	<Drudge47>
		<title>Drudge</title>
		<titleShort>Drudge</titleShort>
		<desc>NAME was never sure what HE wanted to do with HIS life. HECAP spent most of HIS time doing low-wage jobs and wondering what HIS future would be like.

HECAP entertained himself with space sims and survival games, dreaming of one day being somewhere more interesting.</desc>
	</Drudge47>

	<GalacticSightseer55>
		<title>Galactic sightseer</title>
		<titleShort>Sightseer</titleShort>
		<desc>NAME traveled the stars. HECAP could barely scrape together travel costs doing odd-jobs on stations, but it was all worth it. Seeing the wonders of the galaxy was where HE found HIS calling.

HECAP loved camping on exotic worlds and learning the patterns of strange wildlife. The wonders of the universe inspired HIM like nothing else could.</desc>
	</GalacticSightseer55>

	<ChildOfDrifters15>
		<title>Child of drifters</title>
		<titleShort>Drifter</titleShort>
		<desc>Ever since HE was very small, NAME had never known a home beyond HIS parent's ship. They were a family of nomads whose meandering provided a constant change of scenery. HISCAP life was often perilous but never dull, and HE inherited HIS parents' wanderlust at a young age.</desc>
	</ChildOfDrifters15>

	<WanderingCrafter28>
		<title>Wandering crafter</title>
		<titleShort>Crafter</titleShort>
		<desc>NAME continued to follow HIS parents' nomadic ways, supporting himself with his crafting skills. But wandering is a hard life, and HE often thought of finding somewhere to settle down and put HIS skills to good use.</desc>
	</WanderingCrafter28>

	<TribalThunderer25>
		<title>Tribal thunderer</title>
		<titleShort>Thunderer</titleShort>
		<desc>Years ago, NAME's tribe stumbled upon an abandoned gun vault. Believing the weapons to be sacred gifts, the shaman would select a child born under superstitious circumstances and assign them the honour of bearing one to defend the village. NAME is such a child.</desc>
	</TribalThunderer25>

	<MutinousCaptain49>
		<title>Mutinous captain</title>
		<titleShort>Captain</titleShort>
		<desc>NAME was taken to the stars by slavers after HIS tribe was decimated in a raid. Over the years HE learned the language of HIS captors, eventually working for them as an interpreter and diplomat.

The captain only learned of NAME's true cunning when revenge was taken by form of mutiny.</desc>
	</MutinousCaptain49>

	<CorpBredStudent62>
		<title>Corp-bred student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME was bred to become an executive for the space exploration corporation that owned his home planet. HISCAP family had been working for that corporation for four generations.

At age five, HE enrolled at the corporate academy where he learned loyalty and ruthlessness. NAME excelled in finding diplomatic solutions where others would need violence.</desc>
	</CorpBredStudent62>

	<CorpResearcher37>
		<title>Corp researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was a leading researcher for a massive space exploration corporation.</desc>
	</CorpResearcher37>

	<EarthColonist29>
		<title>Earth colonist</title>
		<titleShort>Colonist</titleShort>
		<desc>NAME was born on Earth. As a child, HECAP was launched into space as part of an interstellar colonization program.</desc>
	</EarthColonist29>

	<SoleSurvivor46>
		<title>Sole survivor</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>NAME lived in a remote colony. When mechanoid centipedes attacked his home and killed his people, he was the last survivor.</desc>
	</SoleSurvivor46>

	<MilitaryTrainee74>
		<title>Military trainee</title>
		<titleShort>Soldierboy</titleShort>
		<desc>NAME was raised on a military base in the Xennoa system. HECAP was exposed to many different strenuous activities and grew strong at an early age. HECAP also learned negotiation, medical, and military tactics.</desc>
	</MilitaryTrainee74>

	<AWOLSoldier54>
		<title>AWOL soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME was an infantryman.

When HECAP was informed of his assignment to the Xennoa-Zartza War, HECAP decided he did not want to be a soldier. He was able to escape via military spacejet.</desc>
	</AWOLSoldier54>

	<Bookworm75>
		<title>Bookworm</title>
		<titleShort>Bookworm</titleShort>
		<desc>NAME spent his youth in the library, reading every book he could about the technical marvels of space travel, the engineering ingenuity of the space-faring pioneers, and the horrible yet fascinating tales of the mechanoid races. He vowed that one day, he would see these things for himself.</desc>
	</Bookworm75>

	<Explorer36>
		<title>Explorer</title>
		<titleShort>Explorer</titleShort>
		<desc>NAME traveled from planet to planet, gathering samples, stories, and research. He hoped one day to compile a record of every animal, plant, mineral, and machine and device in known space: The Complete Traveler's Guide to the RimWorlds.</desc>
	</Explorer36>

	<ColonyKid89>
		<title>Colony kid</title>
		<titleShort>Colony kid</titleShort>
		<desc>NAME was born the child of two doctors in a small colony. Because of HIS parents, HE was always interested in science and medicine.

NAME never really got along with other children, and as a result became withdrawn and unsociable.</desc>
	</ColonyKid89>

	<StarshipDoctor78>
		<title>Starship doctor</title>
		<titleShort>Doctor</titleShort>
		<desc>NAME was a doctor on a starship. He was a brilliant surgeon and dabbled in research of his own. However, he was quite reclusive and never had the best bedside manner.</desc>
	</StarshipDoctor78>

	<CaravanChild53>
		<title>Caravan child</title>
		<titleShort>Child</titleShort>
		<desc>NAME was born on a urbworld merchant ship to an entrepreneurial mother and an absent father. Born male, she disliked boy stuff, and got into her mother’s things all the time.

Eventually, she traveled with her mother to a glitterworld and spent her savings on a body she was happy with.</desc>
	</CaravanChild53>

	<BountyHunter28>
		<title>Bounty hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>NAME was a bounty hunter on a massive glitterworld. HECAP worked sensitive assignments for extremely wealthy clients, and was known for quiet execution and total discretion.</desc>
	</BountyHunter28>

	<ReEducatedYouth32>
		<title>Re-educated youth</title>
		<titleShort>Reeducated</titleShort>
		<desc>NAME lived on a midworld where the government cared about the youth.

HECAP was one of the many children who were taken from their parents and forced into the new education programs.</desc>
	</ReEducatedYouth32>

	<FallenOfficial20>
		<title>Fallen official</title>
		<titleShort>Official</titleShort>
		<desc>NAME was an official for an autocratic government.

When HIS superiors demanded HE participate in atrocities, NAME resigned and escape from his homeworld with nothing but the clothes on HIS back.</desc>
	</FallenOfficial20>

	<AccursedChild43>
		<title>Accursed child</title>
		<titleShort>Cursed</titleShort>
		<desc>NAME was born at the peak of a lunar eclipse. The elders declared HIM a child of darkness brought HIM under their care.

HISCAP entire childhood was spent studying the lore and rituals of HIS people - until the day of calling.</desc>
	</AccursedChild43>

	<ShamanOfShadows30>
		<title>Shaman of shadows</title>
		<titleShort>Shaman</titleShort>
		<desc>When the monsters of fire came from the sky, NAME was called upon by HIS tribe to guide them into battle.

NAME made use of medicines and rituals to inspire and lead the warriors of many tribes against the invaders. The pirates were forced to retreat without capturing a single slave.</desc>
	</ShamanOfShadows30>

	<AmateurAstronomer76>
		<title>Amateur astronomer</title>
		<titleShort>Astronomer</titleShort>
		<desc>NAME was fascinated with astronomy. HECAP would spend hours gazing at planets and nebulae through his telescope.

HECAP is credited with discovering a small comet that would, years later, strike a nearby moon and disrupt the mining operations there.</desc>
	</AmateurAstronomer76>

	<StationSecurity1>
		<title>Station security</title>
		<titleShort>Security</titleShort>
		<desc>NAME was commissioned as a special constable on a network of space stations. There he prevented illegal human trafficking.

Once, fire broke out on the station, and HE saved many from the flames. Since then, HE has avoided fires.</desc>
	</StationSecurity1>

	<FarmHand94>
		<title>Farm hand</title>
		<titleShort>Farm hand</titleShort>
		<desc>NAME was born on a farm on a smaller colony world.

Everything was taken care of by the few members of the farm, including NAME. This helped HIM build independence, spirit, and a well-rounded character.</desc>
	</FarmHand94>

	<SpaceTrafficker87>
		<title>Space trafficker</title>
		<titleShort>Trafficker</titleShort>
		<desc>NAME discovered HE was heir of HIS distant uncle's weapons-trading business.

To protect the future of the company HE went through extensive military training, in case of any "unforeseen circumstances".</desc>
	</SpaceTrafficker87>

	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Energetic pop idol</title>
		<titleShort>Pop idol</titleShort>
		<desc>Priscilla grew up on a glitterworld, training in rapier arts and singing. She spent several years as an energetic teen pop idol.

However, she decided that the music and modeling industries were not paying her enough attention, so she left.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>

	<PopIdolPirate25>
		<title>Pop idol pirate</title>
		<titleShort>Pirate</titleShort>
		<desc>NAME and her fans set out as a space pirate crew. She raided corporations for money and staged performances to spread her name.

NAME became afraid of fire when a rival burned her stage down. She relied on her fans to do the work she found unappealing.</desc>
	</PopIdolPirate25>

	<IcePlanetChild56>
		<title>Ice planet child</title>
		<titleShort>Ice child</titleShort>
		<desc>Growing up on the frozen wastes of an ocean moon, NAME only had animals and a few hard-bitten sailors as companions.

The lack of social interaction made him develop a interest in engineering - but he never developed any great fondness for humans.</desc>
	</IcePlanetChild56>

	<Roboticist87>
		<title>Roboticist</title>
		<titleShort>Roboticist</titleShort>
		<desc>Sailors often died on the dangerous waters of NAME's ocean planet. HECAP created robots to replace them.

Over time, he collected a small crew of robots to do his bidding. HECAP became proficient at mechanics and engineering, but lost the taste for manual labor.</desc>
	</Roboticist87>

	<ToxicChild59>
		<title>Toxic child</title>
		<titleShort>Toxic</titleShort>
		<desc>Growing up on a an Industrial planet, NAME started working in a chemical plant at age of six. Years of exposure to industrial toxins left him mentally scarred.

He eventually blew up the facility and escaped the planet in a stolen cargo ship.</desc>
	</ToxicChild59>

	<StalwartFarmer91>
		<title>Stalwart farmer</title>
		<titleShort>Farmer</titleShort>
		<desc>With the farm under constant threat from brigands, NAME learned to defend himself with his father's rifle. HECAP also mastered how to construct walls to keep livestock in and predators out.

He once tried to paint a picture of his home, but discovered that he could only draw scribbles and ducks.</desc>
	</StalwartFarmer91>

	<BoyScout19>
		<title>Boy scout</title>
		<titleShort>Scout</titleShort>
		<desc>NAME was in a boy scout troop on a midworld.

He learned many survival skills including how to thrive in the outdoors and how to tend to basic wounds.</desc>
	</BoyScout19>

	<UrbworldPimp46>
		<title>Urbworld pimp</title>
		<titleShort>Pimp</titleShort>
		<desc>At first, NAME made a small profit from selling drugs. Then, he switched to selling women and made a fortune.

HECAP developed great skills with his fists. He also learned to fix up the injuries HE inflicted on the girls.</desc>
	</UrbworldPimp46>

	<ScienceProdigy96>
		<title>Science prodigy</title>
		<titleShort>Prodigy</titleShort>
		<desc>NAME was top of her class in chemistry, physics, exobiology, astronomy and opera.

An unfortunate lab accident left her with a deathly fear of fire.</desc>
	</ScienceProdigy96>

	<ParticlePhysicist6>
		<title>Particle physicist</title>
		<titleShort>Physicist</titleShort>
		<desc>NAME performed cutting-edge physics research. She wanted to help build a better and more peaceful future.</desc>
	</ParticlePhysicist6>

	<SpeederRacer68>
		<title>Speeder racer</title>
		<titleShort>Racer</titleShort>
		<desc>Rusty was the son of a fern farmer in the towering forests of Khalderia.

He found his first love in speeder racing, zipping in and out of the massive canopies and gorgeous vistas of his homeworld. The seedy underworld of racing also forced him to learn to defend himself with a quick word or a quicker shot.</desc>
	</SpeederRacer68>

	<DefenseLawyer2>
		<title>Defense lawyer</title>
		<titleShort>Lawyer</titleShort>
		<desc>NAME found that HE could make more money with a quick word than a blaster. Seeking a job where HIS silver tongue could be useful, HE turned to the law.

HECAP often defended the illegal speeder racers HE grew up with.</desc>
	</DefenseLawyer2>

	<MercenaryRecruit61>
		<title>Mercenary recruit</title>
		<titleShort>Recruit</titleShort>
		<desc>Born to a long line of off-world mercenaries, NAME grew up in a busy trading hub. At a young age, HE was recruited into one of the mercenary crews.</desc>
	</MercenaryRecruit61>

	<Ranger8>
		<title>Ranger</title>
		<titleShort>Ranger</titleShort>
		<desc>NAME lived alone, deep in a forest. HECAP protected the wildlife against poachers, and learned to satisfy HIS own material needs without outside help.</desc>
	</Ranger8>

	<YoungPsychologist60>
		<title>Young psychologist</title>
		<titleShort>Psych</titleShort>
		<desc>NAME was born and raised on a poor midworld, in the front passenger seat of HIS mother's cab.

Watching pedestrians and listening to the taxi passengers all day long, HE soon became very good at figuring out someone's real purpose.</desc>
	</YoungPsychologist60>

	<FactionLeader69>
		<title>Faction leader</title>
		<titleShort>Leader</titleShort>
		<desc>Early in HIS adulthood, NAME found HIMself surrounded by a gaggle of low-lifes.

For fun, HE gathered them and lead them to a certain death. HECAP knew then that HE had the talent to realize HIS ambitions of leadership.</desc>
	</FactionLeader69>

	<LabGrownChild20>
		<title>Lab-grown child</title>
		<titleShort>Lab-grown</titleShort>
		<desc>NAME was born in a laboratory as part of a altruistic but failed attempt to create a new class of human.

HISCAP childhood was filled with books and one-on-one tutoring. He was awkward, shy, and naive to the true nature of humanity.</desc>
	</LabGrownChild20>

	<CorpResearcher9>
		<title>Corp researcher</title>
		<titleShort>Researcher</titleShort>
		<desc>NAME was sold to a corporation and put to work as a corporate slave doing scientific research.

Unable to adapt to the social politics of his workplace, he buried himself in his work and failed to progress up the corporate ladder. Every day, he yearned to be left alone.</desc>
	</CorpResearcher9>

	<TechScholar7>
		<title>Tech scholar</title>
		<titleShort>Scholar</titleShort>
		<desc>NAME was a youth scholar of the world of science and technology.

HECAP strived every day to expand his intellectual abilities.</desc>
	</TechScholar7>

	<TechnologyDoctor90>
		<title>Technology doctor</title>
		<titleShort>Tech doc</titleShort>
		<desc>NAME performed research into propulsive fuels and energy generation.

HECAP loved technology research, and hoped to improve human life by doing it.</desc>
	</TechnologyDoctor90>

	<PitGladiator18>
		<title>Pit gladiator</title>
		<titleShort>Gladiator</titleShort>
		<desc>NAME was enslaved as a child and forced to fight creatures and other people in an underground fighting arena.

HECAP showed an affinity for the sport, and eventually bought his own freedom. However, his time in the pits never brought him much intellectual stimulation.</desc>
	</PitGladiator18>

	<PirateTrooper88>
		<title>Pirate trooper</title>
		<titleShort>Trooper</titleShort>
		<desc>NAME joined a renowned interstellar criminal organization, and was often part of shock-assault boarding parties during starship raids.

Though his combat experience made him a good fighter, the ruthlessness of the job left HIM cold-hearted and unenthusiastic about social interaction.</desc>
	</PirateTrooper88>

	<FactoryWorker58>
		<title>Factory worker</title>
		<titleShort>Worker</titleShort>
		<desc>Felix grew up in a large factory city on an industrial world.

Since poverty was rampant and food scarce, he worked for whatever wages he could get. This wasn't an easy life, but Felix never shied away from a hard day's work.</desc>
	</FactoryWorker58>

	<CombatMedic16>
		<title>Combat medic</title>
		<titleShort>Medic</titleShort>
		<desc>After his home country entered a large-scale war, Felix was drafted into the army as a combat medic.

His few years in the trenches trying to keep his fellow soldiers alive gave him an acute sense for first aid. Losing many friend has made him stoic and reserved.</desc>
	</CombatMedic16>

	<RichBoy51>
		<title>Rich boy</title>
		<titleShort>Rich boy</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a midworld with loving parents, a cute pet and a lot of money - but no friends.

HECAP was always told by his father that 'those peasants just want your money'. So, HE spent most of his time alone, or fighting other kids.</desc>
	</RichBoy51>

	<HiredGun99>
		<title>Hired gun</title>
		<titleShort>Hired gun</titleShort>
		<desc>NAME always wanted to prove HE could make a living without HIS parents' help. HECAP did shady jobs that often involved pointing guns at innocent people.

He eventually made enough money to board a cheap freighter. He discovered why it was so cheap when it crashed.</desc>
	</HiredGun99>

	<Athlete75>
		<title>Athlete</title>
		<titleShort>Athlete</titleShort>
		<desc>NAME was professional athlete at early age. Thanks to her skills, she was able to leave her homeworld and enroll in a glitterworld university of science and technology.

Because of her demanding schedule and introverted nature, she became socially inept.</desc>
	</Athlete75>

	<StilettoAssassin10>
		<title>Stiletto assassin</title>
		<titleShort>Assassin</titleShort>
		<desc>Because of her skills, NAME developed a sense of superiority. In time, she lost her sense of empathy. She often got into fights, and discovered how easy it is to kill a person.

After realizing her talents, she became one of the most efficient assassins in the system.</desc>
	</StilettoAssassin10>

	<SoleSurvivor99>
		<title>Sole survivor</title>
		<titleShort>Survivor</titleShort>
		<desc>Hawke's entire tribe was wiped out by a mysterious disease.

Found alone and adopted by another band, he never became close with the other tribe members. He preferred to stay away from his new home, wandering the woods and tending the animals.</desc>
	</SoleSurvivor99>

	<Hunter7>
		<title>Hunter</title>
		<titleShort>Hunter</titleShort>
		<desc>Hawke was a master hunter.

He learned to track and trap any animal in the most dangerous of places, and had deep knowledge of many ingenious methods for taking down specific large animals.</desc>
	</Hunter7>

	<MechanoidHacker35>
		<title>Mechanoid hacker</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>The only son of a well respected mechanoid inventor, NAME had access to the materials to subvert and modify HISCAP father's creations.

HECAP used drugs to increase HIS productivity. Unfortunately, the side-effects included persistent delusions of being mechanized, which limited HIS social life.</desc>
	</MechanoidHacker35>

	<BattlefieldTech63>
		<title>Battlefield tech</title>
		<titleShort>Technician</titleShort>
		<desc>NAME had received firearms training, but HIS work was focused on technical adaption and manipulation of combat mechanoids on the battlefield.

HECAP developed PTSD after narrowly escaping a primitive firebomb attack in a wheat field. The army medically discharged him from service.</desc>
	</BattlefieldTech63>

	<ProjectSubject48>
		<title>Project subject</title>
		<titleShort>Subject</titleShort>
		<desc>NAME was picked by government agents for the mysterious "Frame Project".

Due to memory blockages, however, he remembers very little about this project or its true agenda - only that there were few survivors.</desc>
	</ProjectSubject48>

	<MasterTrader3>
		<title>Master trader</title>
		<titleShort>Trader</titleShort>
		<desc>NAME was a master at trading. HECAP earned his nickname by helping a village through a trying time.</desc>
	</MasterTrader3>

	<HexCellArtist19>
		<title>Hex-cell artist</title>
		<titleShort>Artist</titleShort>
		<desc>NAME crafted sculptures from spent hex-cells and traded them to a local museum for food.

After HIS popularity grew, HE was approached by a pirate and abducted. The pirate kept HIM prisoner and forced HIM to create sculptures for sale.</desc>
	</HexCellArtist19>

	<ExoticChef84>
		<title>Exotic chef</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME has always gone overboard when it comes to food. HECAP is always seeking new and exotic ingredients.

HISCAP quest for ingredients has brought HIM into some close calls with local flora and fauna.</desc>
	</ExoticChef84>

	<PlagueProdigy12>
		<title>Plague prodigy</title>
		<titleShort>Prodigy</titleShort>
		<desc>NAME's childhood was cut short when a mysterious plague hit his homeworld.

HECAP watched his friends die, and his compassion for humanity died with them. In its place a new thirst for knowledge emerged.</desc>
	</PlagueProdigy12>

	<MadScientist79>
		<title>Mad scientist</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>NAME's lust for knowledge was only matched by his disdain for anyone who would stand in the way of his research.

Traveling from world to world, he sought answers to questions few dared to ask.</desc>
	</MadScientist79>

	<Dreamer11>
		<title>Dreamer</title>
		<titleShort>Dreamer</titleShort>
		<desc>NAME was an expressive child. HECAP sang often, and made friends very easily, be they young or old, male or female.

HECAP hated fighting, but when made angry, HE could be dangerous. HISCAP temper was quick.</desc>
	</Dreamer11>

	<SpaceExplorer81>
		<title>Space explorer</title>
		<titleShort>Explorer</titleShort>
		<desc>NAME once spent ten years trapped, alone on an alien planet. HECAP quickly adapted to the local environment, and learned to communicate with HIS local enemies.

This long period alone left him without close friends. HISCAP heart is sensitive, but he learned to hide HIS emotions very well.</desc>
	</SpaceExplorer81>

	<UrbworldUrchin13>
		<title>Urbworld urchin</title>
		<titleShort>Urchin</titleShort>
		<desc>Meredith was born in the darkest slums of her urban homeworld. Neglected by her mother, she learned to survive on her own, battling for every scrap of food she saw.

Eventually, as her talents exceeded her peers, she ascended from the depths to the surface streets and left her mother behind.</desc>
	</UrbworldUrchin13>

	<Smuggler62>
		<title>Smuggler</title>
		<titleShort>Smuggler</titleShort>
		<desc>As a contract pilot, Meredith had a knack for stealing goods and trafficking contraband without getting caught.

She eventually saved up enough to buy her own ship, and used it to travel from world to world dealing her goods in person.</desc>
	</Smuggler62>

	<MilitaryRecruit62>
		<title>Military recruit</title>
		<titleShort>Recrut</titleShort>
		<desc>NAME was born on a midworld run by an intensely militaristic dictatorship.

From a young age, HE was trained to be a good soldier. They taught him how to use a gun and how to fight with melee weapons.</desc>
	</MilitaryRecruit62>

	<DestroyerGeneral40>
		<title>Destroyer-general</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME held the rank of Destroyer-General in a powerful midworld military.

HECAP was known for his mastery of weapons, and was also a good ship pilot.</desc>
	</DestroyerGeneral40>

	<StreetUrchin51>
		<title>Street urchin</title>
		<titleShort>Urchin</titleShort>
		<desc>Born to a poor family on an urbworld, NAME was abandoned on the streets at a young age.

He learned to steal and kill to survive the ruthless streets, gaining skills in melee and ranged combat. There was little time for talk in his life.</desc>
	</StreetUrchin51>

	<SerialMurderer52>
		<title>Serial murderer</title>
		<titleShort>Murderer</titleShort>
		<desc>NAME started to enjoy killing people, so he did more often and perfected his methods. He lurked in the darkest streets, stalking prey for hours.

He enjoyed making artworks of his victims, and was known for leaving his signature on the bodies of those he killed.</desc>
	</SerialMurderer52>

	<MedievalThief74>
		<title>Medieval thief</title>
		<titleShort>Thief</titleShort>
		<desc>NAME grew up poor and hungry on a medieval planet, learning to fend for himself.

At first, he only took what he needed. Then he learned to take what he wanted.</desc>
	</MedievalThief74>

	<HumanTrafficker69>
		<title>Human trafficker</title>
		<titleShort>Trafficker</titleShort>
		<desc>NAME stole children from their homes to sell them to interested buyers.

Over time, he lost what little moral sense he had left.</desc>
	</HumanTrafficker69>

	<TraumatizedYouth62>
		<title>Traumatized youth</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>NAME lived on a pleasant midworld.

HISCAP prosthophobe mother fell sick with heart disease. In desperation, NAME's father abducted innocent people and harvested their hearts. NAME's father was arrested, but the child remained scarred from the experience.</desc>
	</TraumatizedYouth62>

	<MentalPatient64>
		<title>Mental patient</title>
		<titleShort>Patient</titleShort>
		<desc>NAME was placed in a psychiatric hospital. There, HE spent HIS time engaged in the calming activities of the asylum.

HECAP was eventually released, but HE retained HIS emotional distance, HIS curiosity about human anatomy, and HIS namesake manic giggling.</desc>
	</MentalPatient64>

	<GalacticPage15>
		<title>Galactic page</title>
		<titleShort>Page</titleShort>
		<desc>NAME served the high admiral of a space fleet. HECAP learned the ways of court, including etiquette and speechcraft.

In his feudal society, it was considered a great honor to serve a man of such prestige.</desc>
	</GalacticPage15>

	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Envoy of the stars</title>
		<titleShort>Envoy</titleShort>
		<desc>NAME entered the diplomatic corps. Honor and tradition were the values he took with him on every mission.

HISCAP prestigious position distanced him from backbreaking manual labor, allowing HIM to focus on his wordsmithing abilities. He left the blacksmithing to others.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>

	<ApprenticeSmith9>
		<title>Apprentice smith</title>
		<titleShort>Apprentice</titleShort>
		<desc>NAME grew up helping in his father's smithy.

They were some of the last smiths on the planet that to use traditional smithing methods. They even collect some materials themselves.

Sometimes, after work, NAME would practice using the swords HE forged.</desc>
	</ApprenticeSmith9>

	<Blacksmith32>
		<title>Blacksmith</title>
		<titleShort>Blacksmith</titleShort>
		<desc>As a blacksmith on a medieval world, NAME gained a reputation for the high quality of HIS work. HECAP wasn't bad at using the swords HE forged either.</desc>
	</Blacksmith32>

	<CloneFarmed43>
		<title>Clone-farmed</title>
		<titleShort>Disposable</titleShort>
		<desc>Clone children are seeded into organic-rich wombvats and rapidly grown in a simmed universe. They're harvested later, sometimes for food, sometimes for organs, sometimes for workers - but they're always called 'Disposable'.</desc>
	</CloneFarmed43>

	<CloneFarmer72>
		<title>Clone farmer</title>
		<titleShort>Cloner</titleShort>
		<desc>Harvesting the products of clone farms is mostly done by the clones themselves -particularly to those whose sims tended towards the social. This clone was one such, who escaped from the farms and headed out to the stars.</desc>
	</CloneFarmer72>

	<GangMember12>
		<title>Gang member</title>
		<titleShort>Gang kid</titleShort>
		<desc>NAME grew up without parents. HISCAP whole life was spent alone, fighting for survival on the streets.

No matter how hard it became to survive, he never gave up.</desc>
	</GangMember12>

	<GangBoss0>
		<title>Gang boss</title>
		<titleShort>Boss</titleShort>
		<desc>To survive, NAME's gang often had to rob interstellar traders for food and supplies. Sometimes he had to kill the guards. Sometimes he had to kill the police who arrived to stop him.

After years of this, he became one of the most-wanted criminals in the local stellar empire.</desc>
	</GangBoss0>

	<MilitantChild30>
		<title>Militant child</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>NAME's military family forced him to train in hand-to-hand combat and fighting tactics.

In his own time, he built small inventions. This sharpened his mind.</desc>
	</MilitantChild30>

	<LostMarine68>
		<title>Lost marine</title>
		<titleShort>Traitor</titleShort>
		<desc>Shortly after being promoted to a respected position in his planet's military, NAME disappeared without a trace.

Later, he reappeared at the head of his own military force. No one knows why he became who he was.</desc>
	</LostMarine68>

	<Killer70>
		<title>Killer</title>
		<titleShort>Killer</titleShort>
		<desc>NAME was a bloodlusting child. Villagers thought her the product of a snake demon and human coupling.

After watching how her human father betrayed and murdered her mother, she longed to see how many more humans she could get to fall into her hands.</desc>
	</Killer70>

	<Healer46>
		<title>Healer</title>
		<titleShort>Healer</titleShort>
		<desc>NAME took the time to admire the beauty of the world.

Her passive aggressiveness surfaced once in a while, but she tried to adapt to her changing life.</desc>
	</Healer46>

	<ProfessionalGamer86>
		<title>Professional gamer</title>
		<titleShort>Pro gamer</titleShort>
		<desc>NAME was obsessed with video games since his hands were big enough to grip a joystick.

HECAP achieved middling finishes in several local tournaments during the 16-bit era. Nobody noticed when he retired early in his teenage years.</desc>
	</ProfessionalGamer86>

	<ToasterRepairman81>
		<title>Toaster repairman</title>
		<titleShort>Repairman</titleShort>
		<desc>Good with his hands and passionate about technology, NAME aspired to invent gadgets and machines that would change his home world forever.

A few failed and occasionally disastrous creations later, he gave up on his dream and took a job more befitting his skill set.</desc>
	</ToasterRepairman81>

	<WolfPackMember79>
		<title>Wolf pack member</title>
		<titleShort>Feral</titleShort>
		<desc>NAME was discarded by HIS family. Raised by wolves, HE ran, hunted, and defended HIS pack.

HECAP learned to fight efficiently by tooth and claw. HECAP also learned brutally effective primal hunting strategies.</desc>
	</WolfPackMember79>

	<BehaviourResearch99>
		<title>Behaviour research</title>
		<titleShort>Scientist</titleShort>
		<desc>Captured as a feral child, NAME was forced into the ways of modern society. HECAP quickly adapted and became a behavioural researcher, eventually owning a private facility.

HECAP specialized in canines, but learned a great deal about all animals. HECAP never had interest in plants, however.</desc>
	</BehaviourResearch99>

	<RebelStudent39>
		<title>Rebel student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME grew up in a modest but privileged family who encouraged him to play chess and shoot skeet at a young age.

As a bored student, HE found joy in challenging his teachers about the contradictions between his planet's official values and their government's policies.</desc>
	</RebelStudent39>

	<PoliticalActivist61>
		<title>Political activist</title>
		<titleShort>Activist</titleShort>
		<desc>Matt was involved with a radical political faction which worked against his homeworld's government.

The guerilla tactics training that Matt received from his associates gave him the skills to fight, but also drove him to compromise his own beliefs.</desc>
	</PoliticalActivist61>

	<Cadet99>
		<title>Cadet</title>
		<titleShort>Cadet</titleShort>
		<desc>Born on the planet New China, NAME's father was a police chief and kept extremely strict watch over his son.

NAME had to do military-style drill exercises every day and keep his room spotlessly clean, always ready for inspection. HECAP came to abhor violence.</desc>
	</Cadet99>

	<Flaneur73>
		<title>Flaneur</title>
		<titleShort>Flaneur</titleShort>
		<desc>NAME strolled and sipped his way through the streets and cafes of HIS world, pursuing freedom at every turn, never becoming attached.

Through all this time, HE remained distrustful of others. And never took an order from anyone.</desc>
	</Flaneur73>

	<ShipTechnician62>
		<title>Ship technician</title>
		<titleShort>Technician</titleShort>
		<desc>NAME was an apprentice technician on trade ships plying their routes between the stations and planets of her home system. In this job, she learned to fix and improve many machines.

Sometimes, her ship was assigned to short exploratory jaunts into dangerous regions of space.</desc>
	</ShipTechnician62>

	<ChiefEngineer74>
		<title>Chief engineer</title>
		<titleShort>Engineer</titleShort>
		<desc>As chief engineer on board a large spaceship, NAME was an expert in all things fiddly and complex.

She relied on other members of the crew for some of the basic necessities of life. She and her ship eventually disappeared into a longsleep voyage of exploration.</desc>
	</ChiefEngineer74>

	<BlacksmithsSon72>
		<title>Blacksmith's son</title>
		<titleShort>Blacksmith</titleShort>
		<desc>NAME's father owned the blacksmith shop in an run-down old city district. NAME would help his father whenever he could.

Later, HIS father took him as a blacksmith's apprentice and raised him as a man. NAME also to on shooting as a hobby.</desc>
	</BlacksmithsSon72>

	<BlacksmithShooter88>
		<title>Blacksmith shooter</title>
		<titleShort>Gunsmith</titleShort>
		<desc>As a young blacksmith, NAME's family shop was raided by the police. HECAP shot two officers before they knocked him out and arrested him.

Sentenced to life in prison, NAME learned about traveling and raiding from other criminals.</desc>
	</BlacksmithShooter88>

	<JoywireAddict67>
		<title>Joywire addict</title>
		<titleShort>Addict</titleShort>
		<desc>NAME's wealthy parents provided everything HE ever wanted. After discovering joywires, HE became obsessed. Once HIS parents realized what happened, they cut HIM off.

Uncaring and often violent, HE sought his next joywire fix by any means possible.</desc>
	</JoywireAddict67>

	<AddictionCounsel61>
		<title>Addiction counsel</title>
		<titleShort>Counselor</titleShort>
		<desc>After recovering from a joywire addiction, NAME adopted a non-violent way of life and vowed to help others.

Travelling between communities, HE used medicine, arts, and crafts to aid others who struggled with their own addictions.</desc>
	</AddictionCounsel61>

	<ChildKnave65>
		<title>Child-knave</title>
		<titleShort>Knave</titleShort>
		<desc>NAME was a child-knave of King Loteric. HECAP enjoyed the training with wooden sticks and engaging others in close combat. HECAP adapted quickly to the heat of battle and was good at spreading fire.

HECAP served his lord well, until the king died in an unfortunate accident.</desc>
	</ChildKnave65>

	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Bloodgame survivor</title>
		<titleShort>Bloodgamer</titleShort>
		<desc>NAME was sold to the Corestars Entertainment Company and used as meat in one of the company's system-wide broadcast shows.

HISCAP manipulative nature made HIM quite a nightmare, even to the audience. He was kicked out and exiled to a planet full of deadly animals, criminals and armed camera-drones.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>

	<WastelandWanderer2>
		<title>Wasteland wanderer</title>
		<titleShort>Wanderer</titleShort>
		<desc>Born into a wealthy family on a desert world, NAME was cast out after a hired attack squad destroyed his ancestral home.

The boy managed to hide in a cooling duct beneath his family's villa. Vowing revenge against the killers and whomever had hired them, Lucas struck out into the wasteland, alone.</desc>
	</WastelandWanderer2>

	<VoidspaceRaider8>
		<title>Voidspace raider</title>
		<titleShort>Raider</titleShort>
		<desc>After years of seeking the assassin that broke up his family, NAME was offered a place with a group of space-faring raiders. He accepted, hoping to find the killer he sought.

Due to HIS seemingly-unending ability to narrowly escape danger, he earned the nickname 'Blackjack' in recognition of his luck.</desc>
	</VoidspaceRaider8>

	<PyroAssistant17>
		<title>Pyro assistant</title>
		<titleShort>Assistant</titleShort>
		<desc>On an industrial world, NAME learned early that if HE wanted to eat, HE had to work. So work HE did. Kids fit in places adults can't, and where HE was from, the safety laws were quite flexible.

HECAP was always a bit of a pyromaniac, and was banned from the kitchen after an unfortunate incident.</desc>
	</PyroAssistant17>

	<MachineFixer97>
		<title>Machine fixer</title>
		<titleShort>Fixer</titleShort>
		<desc>NAME was adept at dealing with mechanical problems, as long as the problem didn't involve the kitchen.

After a life spent around dangerous machinery and flammable chemicals, HE learned how to patch HIMself up pretty well. Despite the pain, HE never learned to dislike fire.</desc>
	</MachineFixer97>

	<StreetUrchin39>
		<title>Street urchin</title>
		<titleShort>Grifter</titleShort>
		<desc>After running away from home, NAME had to live on the streets.

She grew up fast, and learned early that she had to figure out how to fool people into connecting with her.</desc>
	</StreetUrchin39>

	<SpaceMerchant61>
		<title>Space merchant</title>
		<titleShort>Merchant</titleShort>
		<desc>As part of a freelance interplanetary lifestyle, NAME sought to dominate her romantic interests as much as her business adversaries. When she didn't have her own ship to fly, she worked charter ships for hire.</desc>
	</SpaceMerchant61>

	<ChildChemist73>
		<title>Child chemist</title>
		<titleShort>Chemist</titleShort>
		<desc>A midworld child, NAME was fixated on finding out exactly how everything worked.

HECAP collected rare objects and performed dangerous experiments on them. Delving deeper into these experiments, HE became isolated from the rest of the world. HECAP only left HIS research area to collect more materials.</desc>
	</ChildChemist73>

	<BeastSlayer8>
		<title>Beast slayer</title>
		<titleShort>Slayer</titleShort>
		<desc>NAME traveled between planets, following news of animal attacks. HECAP would camp on the planet for weeks, learning about HIS prey before striking. HECAP most enjoyed hunting thrumbos.

Preferring to work alone, NAME enjoyed the thrill of the hunt, and the meat from the kill.</desc>
	</BeastSlayer8>

	<BrothelGofer60>
		<title>Brothel gofer</title>
		<titleShort>Gofer</titleShort>
		<desc>Born on a steam-powered midworld wracked by a century of economic crises, NAME went to work at a young age. Scrounging, shoe-polishing, sewing - he did it all. But HE was most known as a brothel gofer, delivering all manner of aphrodisiacs and chemicals to the girls' rooms.</desc>
	</BrothelGofer60>

	<DrugLieutenant88>
		<title>Drug lieutenant</title>
		<titleShort>Drugman</titleShort>
		<desc>NAME worked the drug trade under kingpin Grady Loughman. He had his men sell drugs when it was profitable, and fight the other cartels when the government came around.

His social skills kept him on top of the political game, and he always had servants to cook and clean.</desc>
	</DrugLieutenant88>

	<LaborCampOrphan93>
		<title>Labor camp orphan</title>
		<titleShort>Orphan</titleShort>
		<desc>NAME lost her parents in an industrial accident and grew up in an orphans' labor camp. The camp overseers worked their charges mercilessly - but at least she was clothed and fed.</desc>
	</LaborCampOrphan93>

	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Urbworld enforcer</title>
		<titleShort>Enforcer</titleShort>
		<desc>NAME was an enforcer of law on an ancient urbworld.

She dealt with the worst of humanity, from protecting greedy urbworld nobility in their spire palaces to rooting out cannibal cults in the deepest reaches of the underground hive.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>

	<GameFanatic49>
		<title>Game fanatic</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>NAME was a fanatical gamer who learned to survive in virtual reality games.

Once, while attempting to prove HIS skills in the real world, HE was abducted by a criminal scientist and experimented on. HECAP escaped, but the experience stayed with him.</desc>
	</GameFanatic49>

	<ToolMechanic40>
		<title>Tool mechanic</title>
		<titleShort>Mechanic</titleShort>
		<desc>NAME was a famous tool mechanic on a dusty rim world.

After his firm closed due to scandal, HE joined a tribe to survive, crafting fine knives and hammers, traveling, and dealing HIS wares between settlements.</desc>
	</ToolMechanic40>

	<ClassClown20>
		<title>Class clown</title>
		<titleShort>Clowny kid</titleShort>
		<desc>In the ultra-competitive environs of his glitterworld school, NAME always offered to play the class clown to diffuse tension.

HECAP developed a sense of social desperation from this, as well as an appreciation for the artistic side of comedy.</desc>
	</ClassClown20>

	<CraftShaper11>
		<title>Craft shaper</title>
		<titleShort>Shaper</titleShort>
		<desc>NAME locked HIMself in his studio for years, ordering delivery food to save time on cooking.

Eventually, HIS creations brought HIM the highest honor on Semantic World: Permission to materialize any design in minutes using the most advanced technologies.</desc>
	</CraftShaper11>

	<CrimeBossChild12>
		<title>Crime boss' child</title>
		<titleShort>Crime kid</titleShort>
		<desc>NAME was adopted child of a notorious crime boss. HECAP was taught all facets of the family business, from smuggling to inventive ways of killing.

When the family was attacked, HIS father ordered HIM to hide in a secret longsleep crypt.</desc>
	</CrimeBossChild12>

	<MercenaryLeader48>
		<title>Mercenary leader</title>
		<titleShort>Mercenary</titleShort>
		<desc>Alone, NAME set out to rebuild HIS father's life's work. HECAP challenged the leader of a small band of mercenaries and took control, then led the band as they hijacked trade ships and stole valuable cargo.

HISCAP men mutinied. HECAP was abandoned, arrested, and sentenced to death.</desc>
	</MercenaryLeader48>

	<SentimentalChild27>
		<title>Sentimental child</title>
		<titleShort>Nice kid</titleShort>
		<desc>NAME was a nice child. When anybody had a problem, HE tried to fix it. But, being a child, HE did not always succeed. This hurt his sensitive soul.

HECAP dreamed of being a soldier who fights raiders and aliens.</desc>
	</SentimentalChild27>

	<SpecialForces72>
		<title>Special forces</title>
		<titleShort>Specialist</titleShort>
		<desc>Give me a reason to kill - a good reason!

Markus was a soldier and a skilled one - so skilled that HE entered the special forces to battle militants and xenohuman raiders. HECAP never imagined himself a lone hero, but HE played HIS part in the group well.</desc>
	</SpecialForces72>

	<HackerKid65>
		<title>Hacker kid</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Born on a high-tech world, NAME learned hack computers at a young age.

Spending many hours tinkering alone made HIM very good with machines, but very bad with humans.</desc>
	</HackerKid65>

	<BattleMechanic79>
		<title>Battle mechanic</title>
		<titleShort>Mechanic</titleShort>
		<desc>NAME was a tech-obsessed mercenary in an early fusion-era system.

HECAP was unusually obsessed with gathering the right gear, and often customized HIS own equipment with original modifications.</desc>
	</BattleMechanic79>

	<VideoGamer94>
		<title>Video gamer</title>
		<titleShort>Gamer</titleShort>
		<desc>NAME grew up on a midworld, mostly locked in HIS room, playing video games. HECAP was warm-hearted, with a deep fondness for animals.

As HE grew up, HE turned to drugs to enhance his reality. During these trying times HE found passion and refuge in the gym.</desc>
	</VideoGamer94>

	<DischargedSoldier81>
		<title>Discharged soldier</title>
		<titleShort>Soldier</titleShort>
		<desc>Jeremy prostituted himself to fund his drug habits. As an escape, HE joined the military and learned to fight.

Too smart for the army, HE questioned and often disagreed with HIS superiors' decisions. This eventually led to HIS dishonorable discharge and left HIM with a chip on HIS shoulder.</desc>
	</DischargedSoldier81>

	<Student1>
		<title>Student</title>
		<titleShort>Student</titleShort>
		<desc>NAME studied chemistry and quantum mechanics for entertainment.

HECAP was very good at convincing others to do his physical work, and made it a goal in life to avoid manual labor.</desc>
	</Student1>

	<Chemist38>
		<title>Chemist</title>
		<titleShort>Chemist</titleShort>
		<desc>NAME was a research chemist. HECAP worked with chemicals, from pharmaceuticals to explosives, to develop new substances and treatments.</desc>
	</Chemist38>
-->
	<SuperSoldier19>
		<title>Суперсолдат</title>
		<titleShort>Солдат</titleShort>
		<desc>Правительство страны, в которой жил(а) NAME, запустило экспериментальную программу по разработке суперсолдат. Они похищали тысячи детей, промывали им мозги медицинскими препаратами и при помощи различных устройств, обучали сражаться.

Большинство детей умерло, но не NAME. Первого человека HE убил(а) в шесть лет, а вскоре поле этого принял(а) участие в полевых операциях.</desc>
	</SuperSoldier19>

	<SuperSoldier81>
		<title>Суперсолдат</title>
		<titleShort>Солдат</titleShort>
		<desc>NAME, продукт программы суперсолдат, запущенной ныне низложенным правительством, пребывал(а) в растерянности. HECAP пережил(а) последнюю самоубийственную атаку на вражеский корабль-матку, но что же HIM делать теперь?

Впервые в HIS жизни не было ни приказаний, ни боевых задач. Выбравшись из обломков, HE устремился(ась) навстречу неизвестному, к свободе.</desc>
	</SuperSoldier81>

	<HeadjackAddict49>
		<title>Компьютероман</title>
		<titleShort>Компьютероман</titleShort>
		<desc>NAME предпочитал(а) компьютеры обществу людей или животных. По несколько дней HE проводил(а), подключившись к компьютеру через головной разьём.</desc>
	</HeadjackAddict49>

	<CorporateBuilder80>
		<title>Строитель</title>
		<titleShort>Строитель</titleShort>
		<desc>Хоть NAME и переживал(а), что HIS потенциал растрачен впустую, HE обнаружил(а), что всё ещё может работать быстро. Это было именно то, что планетарные мегакорпорации хотели от строительных подразделений.

К сожалению, монотонная работа окончательно лишила HIS креативности.</desc>
	</CorporateBuilder80>

	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Ребёнок военного</title>
		<titleShort>Ребёнок военного</titleShort>
		<desc>Ребёнок военного из урбанизированного мира

NAME рос(ла) на военной базе урбанизированного мира. HECAP был(а) слишком молод(а), чтобы сражаться, но научился(ась) приносить пользу другими способами.

HECAP знаком(а) с оружием и военным оборудованием, но никогда особо не контактировал(а) с природой.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>

	<MechanicsEngineer7>
		<title>Инженер-механик</title>
		<titleShort>Инженер</titleShort>
		<desc>NAME любил(а) решать сложные задачи, обладал(а) прямыми руками и заработал(а) хорошую репутацию за качественную работу — всё это помогло HIM устроиться механиком-инженером. HECAP конструировал(а) и переделывал(а) устройства всех форм и размеров.

Со временем HE уже мог(ла) выбирать, какие корпорации станут HIS клиентами. HECAP нажил(а) как друзей со связями, так и влиятельных врагов.</desc>
	</MechanicsEngineer7>

	<CaravanTraveler5>
		<title>Торговец</title>
		<titleShort>Торговец</titleShort>
		<desc>Странствующий торговец

NAME была(а) рожден(а) в семье путешествующих торговцев и, благодаря отцу, узнал(а) все тонкости этой профессии. В HIS обязанности входила забота о животных каравана. Ведя странствующий образ жизни, HE добывал(а) пропитание охотясь и торгуя.</desc>
	</CaravanTraveler5>

	<Caravaneer77>
		<title>Караванщик</title>
		<titleShort>Караванщик</titleShort>
		<desc>Предводитель каравана

NAME был(а) лидером каравана. HECAP отвечал(а) за его безопасность и был(а) главным переговорщиком в бесконечных торговых сделках.

HECAP и HIS люди преуспевали в этом, но их богатство делало их мишенью для разбойников. Часто им приходилось брать в руки оружие, чтобы отражать атаки бандитов и грабителей.</desc>
	</Caravaneer77>

<!-- Sarah 'Four Eyes' Renault -->
	<AspiringPhysicist7>
		<title>Будующий физик</title>
		<titleShort>Студент</titleShort>
		<desc>Первые годы жизни NAME, дочери инженера и врача, были интеллектуально насыщены. Посетив физическую лабораторию, HE решает стать кватновым физиком.

У NAME, укушенной верблюдом, сброшенной с лошади и побегавшей от собаки, развился страх перед животными.</desc>
	</AspiringPhysicist7>

	<DeepSpaceSurveor17>
		<title>Топограф космоглубин</title>
		<titleShort>Топограф</titleShort>
		<desc>NAME was a deep space surveyor. She studied which worlds were the most suitable for colonization.

			Her expeditions were met by hostile natives, green-painted space-women, and wannabe Greek gods. Surviving many firefights, she learned to build rudimentary lathes and rock cannons to fend off enemies.</desc>
	</DeepSpaceSurveor17>

<!-- Tynan 'Tynan' Sylvester -->
	<Punk70>
		<title>Панк</title>
		<titleShort>Панк</titleShort>
		<desc>Детство NAME проводит, продавая пятнадцатилетним поддельные сигареты. Зачастую внутри них была рубленная трава.</desc>
	</Punk70>

	<GameDeveloper59>
		<title>Создатель игр</title>
		<titleShort>Игродел</titleShort>
		<desc>NAME — независимый игродел.

После раннего успеха карьера NAME быстро скатилась до цирка ведущих не туда идей, ошибочных соглашений и отчаянных проваленых PR-трюков.</desc>
	</GameDeveloper59>

</BackstoryTranslations>
