<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Crashlanded.label>Крушение</Crashlanded.label>
	<Crashlanded.description>Трое вас просыпаются в саркофагах криптосна под звук сирен и скрежет металла. Вам едва удаётся нырнуть в спасательные капсулы, как корабль рассыпается на куски. Некоторое время спустя вы приземляетесь на поверхность неизведанного окраиного мира.</Crashlanded.description>
	<Crashlanded.scenario.summary>Трое выживших после крушения — классическое испытание RimWorld.</Crashlanded.scenario.summary>

	<LostTribe.label>Погибшее Племя</LostTribe.label>
	<LostTribe.description>Ваше племя уничтожили великие кровавые машины, посланные богами. Пятерым из вас удалось спастись. Пришло время воздвигнуть новый дом.\n\nПримечание: это нелёгкий сценарий, поскольку условия на старте окажутся далеки от роскошных, а исследования будут протекать медленнее.</LostTribe.description>
	<LostTribe.scenario.summary>Пятеро оставшихся членов племени пытаются начать всё заного. Не легко.</LostTribe.scenario.summary>
	<LostTribe.scenario.parts.14.text>Боги разгневались. Кровавые машины пришли ночью. Они пронеслись по стойбишу, кромсая и сжигая ваш народ своими клинками и дьвольским огнём.\n\nСпаслись немногие. И теперь, после полного мук и терзаний перехода, без дружеского плеча рядом вы должны создать новый дом последи пустоши, как некогда ваши предки.</LostTribe.scenario.parts.14.text>

	<TheRichExplorer.label>Богатый Исследователь</TheRichExplorer.label>
	<TheRichExplorer.description>Покинув свой родной сверкающий мир, вы прослыли среди людей безумцем, но исследовать звёзды, вне нейросимуляции, было вашей извечной страстью. И теперь, в конце долгого путешествия в криптосне вы высаживаетесь на поверхность неизведанного окраиного мира, чтобы понять — какого это.\n\nПримечание: это особенно сложный поначалу сценарий, поскольку персонажу, с которым вы начнёте, будет недоставать некоторых умений.</TheRichExplorer.description>
	<TheRichExplorer.scenario.summary>Богатый исследователь, отправившийся изведывать Вселенную.</TheRichExplorer.scenario.summary>
	<TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Нейросимуляции, голографические игры и оргии без обязательст, вам никогда не было достаточно только этого. Вы хотели большего: реальной действительности с её необратимостью, подобно расказанному в исторических книгах. Вы хотели познать, что есть истинное испытание, и каков он, вкус победы и поражения.\n\nИ теперь, после десятилетий в криптосне, вы приземлились на неизвестном окраином мире. Реальность ждёт вас.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

</LanguageData>
