<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<!-- Normal humanlike factions -->

	<Outlander.label>чужеземный союз</Outlander.label>
	<Outlander.description>Люди эти живут здесь на протяжении десятилетий или веков и растеряли Большую часть технологий, что привели их сюда. В работе они обычно используют простые механические инструменты, а обороняются передовым огнестрельным оружием.\n\nИнтересы их — в практичных вопросах торговли, доверия и выживания.</Outlander.description>
	<Outlander.pawnsPlural>чужеземцы</Outlander.pawnsPlural>
	<Outlander.leaderTitle>первый советник</Outlander.leaderTitle>

	<Tribe.label>племя</Tribe.label>
	<Tribe.description>Эти люди здесь очень давно. Может, предки их потерпели здесь крушение тысячи лет назад. Может, они пережили какой-то катаклизм, уничтоживший более развитую цивилизацию. В любом случае, жители племён, в большинстве своём, кочевой народ, живущий в отрыве от земли и использующий примитивные оружие и инструменты.\n\nКакие-то племена агрессивнее, других, многие открыты для торговли и альянсов, даже с необычными людьми вроде вас. Но тесное сотрудничество или пополнение рядов будут сильно затруднены обширной социотехнологической и языковой пропастью между вами и жителями племён.\n\nНесмотря на очевидную технологическую отсталость, племена могут быть как опасными врагами, так и полезными друзьями, благодаря крепости своих людей, их численности и навыкам в обращении с примитивным оружием.</Tribe.description>
	<Tribe.pawnsPlural>жители племён</Tribe.pawnsPlural>
	<Tribe.leaderTitle>вождь</Tribe.leaderTitle>

	<Pirate.label>банда пиратов</Pirate.label>
	<Pirate.description>Шайка бандитов.\n\nПираты не сеют, не строят, а торгуют раз в год по обещанию. Наживаются они главным образом, совершая набеги и грабя наиболее богатые группы в регионе.\n\nИх уровень технологий зависит, по большей части, от того, что им недавно удалось украсть. В основном они экипированы огнестрельным оружием, хотя некоторые счастливчики могут иметь и передовое энергетическое, а кое-кому просто нравится резать людей врукопашную.</Pirate.description>
	<Pirate.pawnsPlural>пираты</Pirate.pawnsPlural>
	<Pirate.leaderTitle>босс</Pirate.leaderTitle>

</LanguageData>
