<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Sandbags.label>мешки с песком</Sandbags.label>
	<Sandbags.description>Укрытие от пуль..</Sandbags.description>

	<!--=============== Improvised turret ===============-->

	<TurretGun.label>самодельная турель</TurretGun.label>
	<TurretGun.description>Самодельная турель, сама стреляющая в ближайшего противника. При повреждении взрывается. Её наспех слепленые мозги не отличаются сообразительностью и не могут быть управляемы напрямую, поэтому остерегайтесь дружеского огня.</TurretGun.description>

	<Bullet_TurretImprovised.label>пуля самодельной турели</Bullet_TurretImprovised.label>
	<Gun_TurretImprovised.label>орудие самодельной турели</Gun_TurretImprovised.label>
	<Gun_TurretImprovised.description>Поставленное на турель сооруженое на скорую руку орудие.</Gun_TurretImprovised.description>

	<!--=============== Mortar ===============-->

	<Turret_Mortar.label>миномёт</Turret_Mortar.label>
	<Turret_Mortar.description>Миномёт для стрельбы всеми видами снарядов. Управляется человеком. При повреждении взрывается.</Turret_Mortar.description>

	<Artillery_Mortar.label>миномёт</Artillery_Mortar.label>
	<Artillery_Mortar.description>Миномётное орудие. Перебрасывает снаряды через стены. Бьёт далеко, но не сильно точно.</Artillery_Mortar.description>

	<!-- ==================== Traps ======================== -->

	<TrapDeadfall.label>ловушка</TrapDeadfall.label>
	<TrapDeadfall.description>Подвешанная тяжесть, утыканная шипами, удерживается чувствительным спусковым механизмом. Когда жертва цепляет спуск, высвобождённая тяжесть опускается на её голову или корпус.</TrapDeadfall.description>

	<TrapIED_HighExplosive.label>мина-фугас</TrapIED_HighExplosive.label>
	<TrapIED_HighExplosive.description>Миномётный снаряд с импровизированным детонатором. Когда кто-либо цепляет спуск, снаряд детонирует. Самодельный детонатор имеет различную задержку, что может позволить проворному противнику спастись.</TrapIED_HighExplosive.description>

	<TrapIED_Incendiary.label>зажигательная мина</TrapIED_Incendiary.label>
	<TrapIED_Incendiary.description>Перемешанные взрывчатка и горючая паста с химическим детонатором для распыления. Химический детонатор прост и надежен.</TrapIED_Incendiary.description>

	<TrapIED_EMP.label>ЭМИ мина</TrapIED_EMP.label>
	<TrapIED_EMP.description>Простая ловушка из ЭМИ-снаряда и самодельного детонатора. Взрыв может обездвижить механических созданий на пару секунд. Сработать может и на создание, невосприимчивое к ЭМИ.</TrapIED_EMP.description>

	<TrapIED_Firefoam.label>ловушка с пеной</TrapIED_Firefoam.label>
	<TrapIED_Firefoam.description>При касании кем-либо спуска взрывается, разбрасывая вокруг себя гасящую огонь пену.</TrapIED_Firefoam.description>

	<TrapIED_AntigrainWarhead.label>мина с античастицей</TrapIED_AntigrainWarhead.label>
	<TrapIED_AntigrainWarhead.description>Крошечная боеголовка с самодельным детонатором. Когда срабатывает, порождает пожары и огромный взрыв.</TrapIED_AntigrainWarhead.description>

</LanguageData>
