<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<OrbitalTradeBeacon.label>торговый маяк</OrbitalTradeBeacon.label>
	<OrbitalTradeBeacon.description>Нужен для орбитальной торговли. Вы можете продавать только те вещи, которые находятся в радиусе действия маяка. Может быть установлен внутри помещения.</OrbitalTradeBeacon.description>

	<CommsConsole.label>консоль связи</CommsConsole.label>
	<CommsConsole.description>Позволяет связаться по радио как с находящимися вдалеке торговцами, так и с другими группами в целях дипломатии и торговли.</CommsConsole.description>

	<FirefoamPopper.label>хлопушка с пожарной пеной</FirefoamPopper.label>
	<FirefoamPopper.description>Срабатывает от жара огня, либо при ручной активации, разбрасывая вокруг себя гасящую пламя пену.</FirefoamPopper.description>
	<FirefoamPopper.comps.1.useLabel>Запустить пожарную хлопушку</FirefoamPopper.comps.1.useLabel>

	<MoisturePump.label>осушитель</MoisturePump.label>
	<MoisturePump.description>Очень медленно вытягивает влагу из окружающей местности, превращая болота или неглубокие водоёмы в сухую землю. На глубокой воде бессилен.</MoisturePump.description>

	<GroundPenetratingScanner.label>глубинный сканер</GroundPenetratingScanner.label>
	<GroundPenetratingScanner.description>Смотрящий вниз глубинный радар, совмещённый с сонаром и датчиками магнитного поля, позволяющий находить (но не распознавать) находящиеся глубоко под поверхностью полезные ископаемые. Требует огромного количества энергии.</GroundPenetratingScanner.description>

	<LongRangeMineralScanner.label>сканер минералов дальнего действия</LongRangeMineralScanner.label>
	<LongRangeMineralScanner.description>Автоматически обнаруживает ценные минералы, например золото или нефрит, в близлежащих областях (но не там, где построен). Скопления могут быть обнаружены, в среднем, один раз в 30 дней в радиусе 30 клеток. Установка дополнительных сканеров по соседству практически не влияет на эффективность поиска.</LongRangeMineralScanner.description>

	<!--========================== Transport pods ============================-->

	<PodLauncher.label>пусковая установка для капсул</PodLauncher.label>
	<PodLauncher.description>Устройство для подачи топлива и запуска транспортной капсулы. Несколько пусковых установок могут работать, как одно целое, однако должны быть установлены бок о бок друг к другу..</PodLauncher.description>

	<TransportPod.label>транспортная капсула</TransportPod.label>
	<TransportPod.description>Запускаемая по суборбитальной траектории транспортная капсула, приспособленная для людей, грузов, либо животных. Может быть использована для перемешения людей и грузов, внезапных атак, либо переброске подкрепления в битвах.</TransportPod.description>

	<!--========================== Facilities ============================-->

	<MultiAnalyzer.label>мультианализатор</MultiAnalyzer.label>
	<MultiAnalyzer.description>Увеличивает скорость исследований. Должен быть размещен рядом со столом учёного. Один исследовательский стол может быть соеденен только с одним мультианализатором.</MultiAnalyzer.description>

	<VitalsMonitor.label>монитор пациента</VitalsMonitor.label>
	<VitalsMonitor.description>Увеличивает качество лечения, успешность операций и скорость приобретения иммунитета, если размещён бок о бок с медицинской койкой. Эффективен только с медицинской койкой, с обычными кроватями пользы не принесёт. Присоединение к одной койке добавочных мониторов пациента не даст никакого эффекта.</VitalsMonitor.description>

	<ToolCabinet.label>шкаф для инструментов</ToolCabinet.label>
	<ToolCabinet.description>Увеличивает скорость работы. Должен быть размещен рядом с рабочим местом. К одному рабочему месту могут быть одновременно привязаны только два шкафа для инструментов.</ToolCabinet.description>

	<!--=========================== Graves ============================-->

	<Grave.label>могила</Grave.label>
	<Grave.description>Хороните мёртвых в могилах, чтобы дать им подобающее место последнего отдыха. Посещая захоронение, поселенцы могут придаться размышлениям.</Grave.description>

	<Sarcophagus.label>саркофаг</Sarcophagus.label>
	<Sarcophagus.description>Украшенный орнаментами погребальный сосуд для почетных усопших.</Sarcophagus.description>

	<!--======================= Cryptosleep caskets ===========================-->

	<CryptosleepCasket.label>рака криптосна</CryptosleepCasket.label>
	<CryptosleepCasket.description>Автономный саркофаг, созданный для поддержания личности в состоянии анабиоза в течение многих лет.</CryptosleepCasket.description>

	<AncientCryptosleepCasket.label>древний рака криптосна</AncientCryptosleepCasket.label>
	<AncientCryptosleepCasket.description>Этот рака криптосна выглядит, будто пробыла здесь долгие годы. Кто знает, кто или что может быть внутри?</AncientCryptosleepCasket.description>

	<!--============================ Spots =============================-->

	<MarriageSpot.label>место бракосочетания</MarriageSpot.label>
	<MarriageSpot.description>Обозначает место для проведения свадебных церемоний. Зрители могут смотреть с любой стороны.</MarriageSpot.description>

	<PartySpot.label>место для вечеринки</PartySpot.label>
	<PartySpot.description>Обозначает место, вокруг которой будет проходить вечеринка. Участники используют пространство вокруг этой точки.</PartySpot.description>

	<CaravanPackingSpot.label>место сбора каравана</CaravanPackingSpot.label>
	<CaravanPackingSpot.description>Обозначает место, где будут снаряжаться караваны.</CaravanPackingSpot.description>

</LanguageData>
