<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

	<!--=============================== Misc ================================-->

	<Milk.label>молоко</Milk.label>
	<Milk.description>Молоко животного.</Milk.description>

	<InsectJelly.label>желе насекомых</InsectJelly.label>
	<InsectJelly.description>Запасаемое и используемое, как еда, огромными насекомыми желе. Нежное, насыщенное и несущее едокам радость. Из-за уникальных биологических свойств оно не портится, а есть его может едва ли не каждое живое существо.</InsectJelly.description>
	<!-- кстати очень похоже на мёд -->

	<!--=============================== Eggs ================================-->

	<!-- Chicken -->

	<EggChickenUnfertilized.label>куриное яйцо (неопл.)</EggChickenUnfertilized.label>
	<EggChickenUnfertilized.description>Неоплодотворённое куриное яйцо. Выпить можно и сырым, но много-много лучше приготовить.</EggChickenUnfertilized.description>

	<EggChickenFertilized.label>куриное яйцо (опл.)</EggChickenFertilized.label>
	<EggChickenFertilized.description>Оплодотворённое куриное яйцо. Если ничего не случится, из него должен вылупиться цыплёнок. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggChickenFertilized.description>

	<!-- Cobra -->

	<EggCobraFertilized.label>яйцо кобры (опл.)</EggCobraFertilized.label>
	<EggCobraFertilized.description>Оплодотворённое яйцо кобры. Если ничего не случится, из него должна появиться маленькая кобра. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggCobraFertilized.description>

	<!-- Iguana -->

	<EggIguanaFertilized.label>яйцо игуаны (опл.)</EggIguanaFertilized.label>
	<EggIguanaFertilized.description>Оплодотворённое яйцо игуаны. Если ничего не случится, из него должен появиться мальшь игуаны. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggIguanaFertilized.description>

	<!-- Tortoise -->

	<EggTortoiseFertilized.label>черепашье яйцо (опл.)</EggTortoiseFertilized.label>
	<EggTortoiseFertilized.description>Оплодотворённое черепашье яйцо. Если ничего не случится, из него должен вылупиться черепашонок. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggTortoiseFertilized.description>

	<!-- Cassowary -->

	<EggCassowaryFertilized.label>яйцо казуара (опл.)</EggCassowaryFertilized.label>
	<EggCassowaryFertilized.description>Оплодотворённое яйцо казуара. Если ничего не случится, из него должен вылупиться птенец казуара. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggCassowaryFertilized.description>

	<!-- Emu -->

	<EggEmuFertilized.label>яйцо эму (опл.)</EggEmuFertilized.label>
	<EggEmuFertilized.description>Оплодотворённое яйцо эму. Если ничего не случится, из него должен вылупиться маленький эму. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggEmuFertilized.description>

	<!-- Ostrich -->

	<EggOstrichFertilized.label>страусиное яйцо (опл.)</EggOstrichFertilized.label>
	<EggOstrichFertilized.description>Оплодотворённое страусиное яйцо. Если ничего не случится, из него должен вылупиться страусёнок. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggOstrichFertilized.description>

	<!-- Turkey -->

	<EggTurkeyFertilized.label>индюшачье яйцо (опл.)</EggTurkeyFertilized.label>
	<EggTurkeyFertilized.description>Оплодотворённое яйцо индейки. Если ничего не случится, из него должен вылупиться индюшонок. Можно съесть сырым, но гораздо лучше приготовить.</EggTurkeyFertilized.description>

</LanguageData>
