<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<!-- stuffAdjective = предмет из <verb> -->

	<!--=============== Pure stuffs: Basics ====================-->

	<Silver.label>серебро</Silver.label>
	<Silver.description>Металл, используемый главным образом в качестве денег. Вдобавок из него можно создать привлекательное убранство.</Silver.description>
	<Silver.stuffProps.stuffAdjective>серебра</Silver.stuffProps.stuffAdjective>

	<Gold.label>золото</Gold.label>
	<Gold.description>Самый притягательный металл. Миллионы гибли в попытках удовлетворить бесконечную людскую жажду золота. Сам по себе этот мягкий металл мало полезен, однако разительнише красив и крайне редок.</Gold.description>
	<Gold.stuffProps.stuffAdjective>золота</Gold.stuffProps.stuffAdjective>

	<Steel.label>сталь</Steel.label>
	<Steel.description>Железо-углеродный металлический сплав, променяемый для возведения конструкций и создании инструментов с оружием.</Steel.description>
	<Steel.stuffProps.stuffAdjective>стали</Steel.stuffProps.stuffAdjective>

	<Plasteel.label>пласталь</Plasteel.label>
	<Plasteel.description>Передовой, с использованием технологии звёздных скитальцев материал, применяемый в создании конструкций. За счёт уникальной молекулярной структуры пласталь чрезвычайно прочная.</Plasteel.description>
	<Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>пластали</Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>

	<WoodLog.label>дерево</WoodLog.label>
	<WoodLog.description>Древесина деревьев или прочих древесных растений. Пригодна для возведения конструкций, создания оружия и даже простых протезов. Полено может стать и оружием, если под рукой больше ничего нет.</WoodLog.description>
	<WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>дерева</WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>

	<Uranium.label>уран</Uranium.label>
	<Uranium.description>Чрезвычайео твёрдый и тяжёлый металл. Хоть больше известеный, как топливо для ядерных реакторов, физические свойства этого металла заодно делают его превосходным и в других областях: в инструметах, оружии, либо броне.</Uranium.description>
	<Uranium.stuffProps.stuffAdjective>урана</Uranium.stuffProps.stuffAdjective>

	<Jade.label>нефрит</Jade.label>
	<Jade.description>Твёрдый зелёный камень. Из-за красоты и редкости нефрит часто применяется в орнаментах и украшениях. А твёрдость и плотность делают и хорошим материалом для дробящего оружия.</Jade.description>
	<Jade.stuffProps.stuffAdjective>нефрита</Jade.stuffProps.stuffAdjective>

	<!--=============== Pure stuffs: Fabric, leather, etc ====================-->

	<Cloth.label>ткань</Cloth.label>
	<Cloth.description>Сотканное из органических волокон полотно.</Cloth.description>
	<Cloth.stuffProps.stuffAdjective>ткани</Cloth.stuffProps.stuffAdjective>

	<Synthread.label>синткань</Synthread.label>
	<Synthread.description>Технология звёздных скитальцев, искуственная ткань, разработаная для создания повседневной одежды. Мягкая, лёгкая, прочная и хорошо оберегает от холода и жара.</Synthread.description>
	<Synthread.stuffProps.stuffAdjective>синткани</Synthread.stuffProps.stuffAdjective>

	<DevilstrandCloth.label>чертопряжа</DevilstrandCloth.label>
	<DevilstrandCloth.description>Ткань из микроволокон, полученных с чертопрядов, производящих прочные нити грибов. Очень прочная, но от холода и жара защищает не лучше ткани.</DevilstrandCloth.description>
	<DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>чертопряжи</DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>

	<Hyperweave.label>гиперткань</Hyperweave.label>
	<Hyperweave.description>Вплетённые в ткань высокотехнологичные нановолокна. Тяжеловатая, но на разрыв невероятно прочная. Секреты её производства известны только наиболее передовым сверкающим мирам.</Hyperweave.description>
	<Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>гиперткани</Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>

	<!--=============================== Wool ================================-->

	<MegaslothWool.label>шерсть мегатерия</MegaslothWool.label>
	<MegaslothWool.description>Дубоватая, но длинные нити подшёрстка делают её очень прочной. Очень тёплая.</MegaslothWool.description>
	<MegaslothWool.stuffProps.stuffAdjective>шерсти мегатерия</MegaslothWool.stuffProps.stuffAdjective>

	<MuffaloWool.label>шерсть муйвола</MuffaloWool.label>
	<MuffaloWool.description>Мягкая, лёгкая и даёт очень хорошую защиту от холода и жара. Шерстяная одежда сохранит тепло даже в чрезвычайных условиях.</MuffaloWool.description>
	<MuffaloWool.stuffProps.stuffAdjective>шерсти муйвола</MuffaloWool.stuffProps.stuffAdjective>

	<CamelHair.label>верблюжья шерсть</CamelHair.label>
	<CamelHair.description>Одежду из верблюжьего волоса обычно носят путешествующие через пустыню для защиты от жары. Благодаря термостатическим свойствам она даёт превосходную защиты от жары и холода.</CamelHair.description>
	<CamelHair.stuffProps.stuffAdjective>верблюжьей шерсти</CamelHair.stuffProps.stuffAdjective>

	<AlpacaWool.label>шерсть альпака</AlpacaWool.label>
	<AlpacaWool.description>Необыкновенно мягкая шерсть альпака. И очень тёплая.</AlpacaWool.description>
	<AlpacaWool.stuffProps.stuffAdjective>шерсти альпака</AlpacaWool.stuffProps.stuffAdjective>

</LanguageData>
