<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<!--=============== AI persona core ====================-->

	<AIPersonaCore.label>ядро ИИ-личности</AIPersonaCore.label>
	<AIPersonaCore.description>Гиперпередовое компьютерное ядро с равным сверхчеловеку искусственным интеллектом. Не поключённое ни к чему ядро спит. Однако, установленное в приспособленную для него структуру, оно способно стать разумом вызывающей страх мощи.</AIPersonaCore.description>

	<!--=============== Mech serum ====================-->

	<!-- Серум = сыворотка крови, слово с латинскими корнями -->
	<MechSerumNeurotrainer.label>обучающий серум</MechSerumNeurotrainer.label>
	<MechSerumNeurotrainer.description>Однократная супер-доза настроенных на создание определённого навыка механитов. Вводится через глазницу. Лишь только попав в мозг, механицы с огромной скоростью преобразуют мозг в определённой зоне, преображаясь, при необходимости в нервную ткань.</MechSerumNeurotrainer.description>
	<MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>Использовать обучающий серум для изучения {0}</MechSerumNeurotrainer.comps.1.useLabel>

	<MechSerumHealer.label>исцеляющий серум</MechSerumHealer.label>
	<MechSerumHealer.description>Однократная супер-доза настроенных на излечение механитов. Механиты излечивают наиболее серьёзное на данный момент повреждение, либо болезнь. Сывородка способна вылечить и неизлечимые больше ничем состояния здоровья. Механиты даже способны преображаться в органическую материю, формируя, если требуется, новые органы и конечности.</MechSerumHealer.description>
	<MechSerumHealer.comps.1.useLabel>Использовать исцеляющий серум</MechSerumHealer.comps.1.useLabel>

	<MechSerumResurrector.label>воскрешающий серум</MechSerumResurrector.label>
	<MechSerumResurrector.description>Однократная супер-доза приспособленных для возращения из мёртвых механитов. Введённые в тело только что умершего механиты восстанавливают разрушенные ткани и подхлёстывают тело вернуться к жизни. Проходит это не всегда удачно: временами воскрешаемый возвращается в мир живых с повреждённым мозгом, ослепший, либо с прогрессирующим умопомрачнением. Результат будет благоприятней, если механиты ввести как можно раньше.</MechSerumResurrector.description>
	<MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>Использовать воскрешающий серум</MechSerumResurrector.comps.1.useLabel>

	<!--=============== Technology helper persona ====================-->

	<TechprofSubpersonaCore.label>ядро ИИ-субличности</TechprofSubpersonaCore.label>
	<TechprofSubpersonaCore.description>Небольшое ядро ИИ с невысокого качества субличностью, специализированной на обучении научным знаниям. При использовании ИИ сразу же и без каких-либо обязательст обучает вас одной неизвестной вам технологии. Ядро может быть использовано только единожды.</TechprofSubpersonaCore.description>
	<TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>Использовать ядро ИИ-субличности</TechprofSubpersonaCore.comps.1.useLabel>

	<!--=============== Thrumbo horn ====================-->

	<ThrumboHorn.label>рог трумбо</ThrumboHorn.label>
	<ThrumboHorn.description>Рог трумбо. Бритвенно острый, необычайно твёрдый и бесценный у большей части торговцев. Истинный трофей.</ThrumboHorn.description>
	<ThrumboHorn.tools.0.label>остриё</ThrumboHorn.tools.0.label>
	<ThrumboHorn.tools.1.label>основание</ThrumboHorn.tools.1.label>

	<!--=============== Elephant tusk ====================-->

	<ElephantTusk.label>слоновий бивень</ElephantTusk.label>
	<ElephantTusk.description>Бивень слона. Крайне прочный и не менее ценный.Как оружие смертоносен, хоть и отчасти неухватистый.</ElephantTusk.description>
	<ElephantTusk.tools.0.label>кончик</ElephantTusk.tools.0.label>
	<ElephantTusk.tools.1.label>основание</ElephantTusk.tools.1.label>

</LanguageData>
