<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Beer.label>пиво</Beer.label>
	<Beer.description>Первый, не считая воды, напиток, когда-либо употреблённый человечеством. Пиво приятно на вкус, но вызывает опьянение. Чрезмерное его потребление может привести к алкогольной зависимости.</Beer.description>
	<Beer.ingestible.ingestCommandString>Пить {0}</Beer.ingestible.ingestCommandString>
	<Beer.ingestible.ingestReportString>Пьёт {0}.</Beer.ingestible.ingestReportString>
	<Beer.tools.1.label>горлышко</Beer.tools.1.label>

	<Wort.label>сусло</Wort.label>
	<Wort.description>Пиво до ферментации. Прежде, чем стать пивом, этой субстанции ещё нужно перебродить в бочке.</Wort.description>

	<Ambrosia.label>амброзия</Ambrosia.label>
	<Ambrosia.description>Мягкий фрукт. Амброзия обладает чудесными запахом и вкусом и производит мягкий наркотический эффект, улучшающий настроение. Однако, если есть её слишком часто, может возникнуть лёгкое привыкание.</Ambrosia.description>

	<GoJuice.label>горючка</GoJuice.label>
	<GoJuice.description>Синтетический боевой препарат, разработанный для космической морской пехоты в первые годы межпланетных войн. Горючка делает нечувствительным к боли и улучшает способности к стрельбе и рукопашному бою. Вдобавок она позволяет двигаться быстрее.\n\nСоздавшим её военные химикам так и не удалось убрать аддиктивность горючки. Кому-то это кажется недостатком, другие же видят в этом выгоду.</GoJuice.description>
	<!-- Специально -->
	<GoJuice.ingestible.ingestCommandString>Впрыснуть горючку</GoJuice.ingestible.ingestCommandString>
	<GoJuice.ingestible.ingestReportString>Впрыскивает горючку.</GoJuice.ingestible.ingestReportString>

	<Luciferium.label>люциферий</Luciferium.label>
	<Luciferium.description>Смесь передовых, со сверкающих миров механитов, которая невероятно усиливает все функции организма. И даже больше: излечивает со временем повреждения мозга и старые шрамы. К несчастью, без восстановительных доз каждые пять-шесть дней механиты перестают работать, как единое целое, что вызывает постоянное состояние ярости, а со временем и смерть.\n\nДаже после одного приёма механиты уже невозможно вывести из организма.\n\nВ урбанистических мирах люциферий зовут «Сделка с Дьяволом». Многие вынуждены были убивать друзей, когда не могли найти заветные красные пилюли.</Luciferium.description>
	<Luciferium.ingestible.ingestCommandString>Принять {0}</Luciferium.ingestible.ingestCommandString>
	<Luciferium.ingestible.ingestReportString>Принимает {0}.</Luciferium.ingestible.ingestReportString>

	<Penoxycyline.label>пеноксицилин</Penoxycyline.label>
	<Penoxycyline.description>Препарат для раннего предотвращения инфекций. Эффективен при малярии, сонной болезни и чуме. Принимается каждые пять дней. Примечание: этот препарат не излечивает уже имеющуюся инфекцию, а предотвращает появление новых.</Penoxycyline.description>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>Принять {0}</Penoxycyline.ingestible.ingestCommandString>
	<Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>Принимает {0}</Penoxycyline.ingestible.ingestReportString>

	<Flake.label>«чешуйки»</Flake.label>
	<Flake.description>Вещество с виде рыбьей чешуи, которое возможно выкурить для стимулирования короткой, но всеохватывающей эйфории. Не обременительно в производстве, легко вызывает привыкание.</Flake.description>
	<Flake.ingestible.ingestCommandString>Выкурить {0}</Flake.ingestible.ingestCommandString>
	<Flake.ingestible.ingestReportString>Курит {0}.</Flake.ingestible.ingestReportString>

	<PsychoidPekoe.label>настой психолиста</PsychoidPekoe.label>
	<PsychoidPekoe.description>Душистый чай, который можно пить для получения лёгкого чувства удовольствия. Очень легко изготовить, но осторожней, он вызывает привыкание.</PsychoidPekoe.description>
	<PsychoidPekoe.ingestible.ingestCommandString>Пить {0}</PsychoidPekoe.ingestible.ingestCommandString>
	<PsychoidPekoe.ingestible.ingestReportString>Пьёт {0}.</PsychoidPekoe.ingestible.ingestReportString>

	<Yayo.label>йаё</Yayo.label>
	<Yayo.description>Тонкая белая пудра, втягиваемая через нос для получения дурманяшегося блаженства. Йаё притупляет усталость и усмиряет боль. Однако ж, оно вызывает привыкание.</Yayo.description>
	<Yayo.ingestible.ingestCommandString>Нюхнуть {0}</Yayo.ingestible.ingestCommandString>
	<Yayo.ingestible.ingestReportString>Вдыхает {0}.</Yayo.ingestible.ingestReportString>

	<SmokeleafJoint.label>скрутка из дымолиста</SmokeleafJoint.label>
	<SmokeleafJoint.description>Листья дымолиста, скрученные для курения. Поднимает настроение, но, в довекок, разжигает чувство голода, снижает сосредоточенность и замедляет движение. Употребление дымолиста может привести к зависимости. Для создание скрутки не нужны инструменты, только рабочее место.</SmokeleafJoint.description>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>Выкурить дымолист</SmokeleafJoint.ingestible.ingestCommandString>
	<SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>Курит дымолист.</SmokeleafJoint.ingestible.ingestReportString>

	<WakeUp.label>бодрин</WakeUp.label>
	<WakeUp.description>Вызывающий привыкание стимулятор. Наполняет новыми силами и позволяет ещё дольше работать без устали. Зависимость от него вызывает снижение умственных способностей, а порой и разрывы с реальностью.</WakeUp.description>
	<WakeUp.ingestible.ingestCommandString>Принять {0}</WakeUp.ingestible.ingestCommandString>
	<WakeUp.ingestible.ingestReportString>Принимает {0}.</WakeUp.ingestible.ingestReportString>

</LanguageData>
