<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

	<!--=========================== Food crops ==============================-->

	<PlantRice.label>рис</PlantRice.label>
	<PlantRice.description>Низкий злак, буйно растуший на богатых почвах и быстро приносящий урожай, но сырой на вкус не очень.</PlantRice.description>

	<PlantPotato.label>картофель</PlantPotato.label>
	<PlantPotato.description>Безхитростный, весьма питательный клубень. Хорошо растёт даже на плохой почве. Быстро убирается. Сильная и выносливая культура.</PlantPotato.description>

	<PlantCorn.label>кукуруза</PlantCorn.label>
	<PlantCorn.description>Высокий злак, производящий початки восхитительных желтых зёрен. Растёт сравнительно долго, но приносит уйму еды и долго не портится. Для хорошего роста необходима тучная почва.</PlantCorn.description>

	<PlantStrawberry.label>клубника</PlantStrawberry.label>
	<PlantStrawberry.description>Легко повреждающаяся, но очень вкусная ягода. Восхитительна даже в сырая.</PlantStrawberry.description>

	<PlantHaygrass.label>сенотрава</PlantHaygrass.label>
	<PlantHaygrass.description>Смесь богатых питательными веществами трав, при сборе дающих много сена. Годится в пищу животным, но не людям.</PlantHaygrass.description>

	<!--=========================== Production crops ==============================-->

	<PlantCotton.label>хлопок</PlantCotton.label>
	<PlantCotton.description>Приносит хлопок — тонкое растительное волокно для создания одежды.</PlantCotton.description>

	<PlantDevilstrand.label>чертопряд</PlantDevilstrand.label>
	<PlantDevilstrand.description>Этот ломкий гриб генетически модифицировали для производства шёлковой сетки высочайшего качества. Своим названием он, по давним слухам обладавший мистическими свойствами, обязан разжигаемой в людях алчности.</PlantDevilstrand.description>

	<PlantHealroot.label>здравокорень</PlantHealroot.label>
	<PlantHealroot.description>Медленно растущее растение, из которого получают зелёный сбор.\n\nЗдравокорень целенаправленно веками разводился поселенцами. Временами его также называют «пятерня целителя»: жители племён звали его так за пять великих врачующих сил.</PlantHealroot.description>

	<!--=========================== Drug crops ==============================-->

	<PlantHops.label>хмель</PlantHops.label>
	<PlantHops.description>Цветущее растение, с которого получают хмель, важнейший ингредиент пива.</PlantHops.description>

	<PlantSmokeleaf.label>дымолист</PlantSmokeleaf.label>
	<PlantSmokeleaf.description>Лиственное растение, выращиваемое из-за своего воздействия на психику. Из его листьев на рабочем месте можно изготовить скрутки.</PlantSmokeleaf.description>

	<PlantPsychoid.label>психолист</PlantPsychoid.label>
	<PlantPsychoid.description>Лиственное растение. Его листья можно переработать в различные формы психина.</PlantPsychoid.description>

</LanguageData>
