<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

	<!--=============================== Tier 1: pre-electricity ===================================-->

	<Pemmican.label>пеммикан</Pemmican.label>
	<Pemmican.description>Приготовление пеммикана, по особому обработанной смеси мяса и растительных продуктов, которая не портится в течение длительного времени. Великолепно подходит для путешествий.</Pemmican.description>

	<PassiveCooler.label>испарительный охладитель</PassiveCooler.label>
	<PassiveCooler.description>Создание испарительного охладителя, способного остудить воздух внутри помещений, не используя электричества.</PassiveCooler.description>

	<Devilstrand.label>пряди дьявола</Devilstrand.label>
	<Devilstrand.description>Позволяет поселенцам выращивать пряди дьявола, медленно растущий гриб, из которого добывают ценное растительное волокно.</Devilstrand.description>

	<Brewing.label>пивоварение</Brewing.label>
	<Brewing.description>Позволяет строить пивоварни, чтобы превращать хмель во вкуснющее пиво.</Brewing.description>

	<CarpetMaking.label>ковроткачество</CarpetMaking.label>
	<CarpetMaking.description>Позволяет поселенцам создавать ковры, улучшая привлекательность окружающего их пространства.</CarpetMaking.description>

	<Smithing.label>кузнечное дело</Smithing.label>
	<Smithing.description>Создание кузниц для изготовления металлического оружия и инструментов.</Smithing.description>

	<Stonecutting.label>обработка камня</Stonecutting.label>
	<Stonecutting.description>Создание столов для резки камня, позволяющие превращать обломки камней в пригодные для строительства каменные блоки.</Stonecutting.description>

	<ComplexClothing.label>пошив одежды</ComplexClothing.label>
	<ComplexClothing.description>Шитьё одежд, состоящих из нескольких деталей, наподобие брюк, плащей или же ковбойских шляп.</ComplexClothing.description>

	<DrugProduction.label>производство препаратов</DrugProduction.label>
	<DrugProduction.description>Основы изготовления и синтеза различных препаратов. Позволяет создавать химлаборатории. Для изготовления конкретных препаратов необходимы дальнейшие исследования.</DrugProduction.description>

	<Electricity.label>электричество</Electricity.label>
	<Electricity.description>Выработка и использование электроэнергии для приготовления пищи и прочих несложных задач.</Electricity.description>

</LanguageData>
