<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

	<!--=============================== Tier 3: Hi-tech research bench ===================================-->

	<Firefoam.label>пожарная пена</Firefoam.label>
	<Firefoam.description>Позволяет поселенцам конструировать хлопушки с пожарной пеной, предохраняющие от огня постройки, разбрасывающие при приближении огня негорючую пену.</Firefoam.description>

	<MoisturePump.label>осушители</MoisturePump.label>
	<MoisturePump.description>Позволяет сооружать осушители для удаления излишней влаги с участков земли.</MoisturePump.description>

	<GeothermalPower.label>геотермальная энергия</GeothermalPower.label>
	<GeothermalPower.description>Позволяет отстраивать на гейзерах геотермальные электростанций для непрерывной выработки электроэнергии.</GeothermalPower.description>

	<HospitalBed.label>больничные кровати</HospitalBed.label>
	<HospitalBed.description>Позволяет поселенцам сооружать увеличивающие успешность медичинской работы больничные кровати.</HospitalBed.description>

	<TransportPod.label>транспортные капсулы</TransportPod.label>
	<TransportPod.description>Создание запускаемых транспортных капсул, которыми можно воспользоваться для переброски людей и грузов на дальние расстояния над поверхностью планеты.</TransportPod.description>

	<MedicineProduction.label>производство медикаментов</MedicineProduction.label>
	<MedicineProduction.description>Создание медикаменты из лекарственных трав, нейтроамина и ткани.</MedicineProduction.description>

	<MultiAnalyzer.label>мультианализаторы</MultiAnalyzer.label>
	<MultiAnalyzer.description>Позволяет поселенцам создавать мультианализаторы, которые увеличивают скорость исследований, а также открывают доступ к технологиям более высокого уровня, если расположены рядом с исследовательским столом.</MultiAnalyzer.description>

	<LongRangeMineralScanner.label>сканер минералов дальнего действия</LongRangeMineralScanner.label>
	<LongRangeMineralScanner.description>Позволяет собирать сканеры минералов дальнего действия, которые самостоятельно выявляют ценные минералы, например золото или нефрит, поблизости (но не там, где построен сам сканер).\n\nСкопления выявляются в радиусе 30 клеток, в среднем, раз в 30 дней.\n\nПостройка более, чем одного сканера в одном месте, либо поблизости почти не оказывает эффекта.</LongRangeMineralScanner.description>
</LanguageData>
