<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Nudist.degreeDatas.0.label>нудист</Nudist.degreeDatas.0.label>
	<Nudist.degreeDatas.0.description>NAME наслаждается ощущением свободы, что приходит с обнажённым телом. HECAP может носить одежду, но будет счасливее без неё.</Nudist.degreeDatas.0.description>

	<Bloodlust.degreeDatas.0.label>кровожадность</Bloodlust.degreeDatas.0.label>
	<Bloodlust.degreeDatas.0.description>NAME входит в раж, причиняя людям боль, а зрелища крови или смерти HIS не пугают. HECAP вдвое чаще затевает потасовки.</Bloodlust.degreeDatas.0.description>

	<Kind.degreeDatas.0.label>золотое сердце</Kind.degreeDatas.0.label>
	<Kind.degreeDatas.0.description>NAME — человек редкой души. HECAP делает день светлее и никогда никого не оскорбляет.</Kind.degreeDatas.0.description>

	<Psychopath.degreeDatas.0.label>психопат</Psychopath.degreeDatas.0.label>
	<Psychopath.degreeDatas.0.description>NAME чуждо сопереживание. Страдания других совсем HIS не трогают. HIMCAP безразлично, пустят кого на мясо, оставят непохороненным, посадят в тюрьму или продадут в рабство, если HIS лично это не касается. От общения NAME также не получает подъёма настроения.</Psychopath.degreeDatas.0.description>

	<Cannibal.degreeDatas.0.label>людоедство</Cannibal.degreeDatas.0.label>
	<Cannibal.degreeDatas.0.description>NAME учили, что поедание человечины неправильно и ужасно. Но однажды, давным-давно, HIM довелось попробовать его... и оно пришлось HIM по душе.</Cannibal.degreeDatas.0.description>

	<Abrasive.degreeDatas.0.label>резкость</Abrasive.degreeDatas.0.label>
	<Abrasive.degreeDatas.0.description>NAME всегда говорит ровно то, что думает, особенно, если HIS это раздражает. Обычно это влияет на окружающих не в лучшую сторону.</Abrasive.degreeDatas.0.description>

	<TooSmart.degreeDatas.0.label>гений</TooSmart.degreeDatas.0.label>
	<TooSmart.degreeDatas.0.description>NAME страдает от собственного ума. HECAP обучается всему гораздо быстрее остальных, но время от времени совершает разные чудачества.</TooSmart.degreeDatas.0.description>

	<Brawler.degreeDatas.0.label>драчун</Brawler.degreeDatas.0.label>
	<Brawler.degreeDatas.0.description>NAME нравится драться лицом к лицу. В рукопашной HE бьёт значительно точней, но терпеть не может пользоваться стрелковым и метательным оружием.</Brawler.degreeDatas.0.description>

	<Masochist.degreeDatas.0.label>мазохист</Masochist.degreeDatas.0.label>
	<Masochist.degreeDatas.0.description>Для NAME есть нечто волнующее в получении боли. HECAP не знает почему, просто ощущения работают по-другому.</Masochist.degreeDatas.0.description>

	<Prosthophile.degreeDatas.0.label>протезофил</Prosthophile.degreeDatas.0.label>
	<Prosthophile.degreeDatas.0.description>NAME чувствует себя ограниченно в немощном человеческом теле. HECAP часто мечтает стать биоником.</Prosthophile.degreeDatas.0.description>

	<Prosthophobe.degreeDatas.0.label>протезофоб</Prosthophobe.degreeDatas.0.label>
	<Prosthophobe.degreeDatas.0.description>NAME верит, что человеческое тело ограничено не просто так. Бионические части тела неэтичны по HIS мнению.</Prosthophobe.degreeDatas.0.description>

	<GreenThumb.degreeDatas.0.label>зелёная рука</GreenThumb.degreeDatas.0.label>
	<GreenThumb.degreeDatas.0.description>У NAME страсть к садоводству. С каждым посаженным растением HIS настроение улучшается.</GreenThumb.degreeDatas.0.description>

	<NightOwl.degreeDatas.0.label>сова</NightOwl.degreeDatas.0.label>
	<NightOwl.degreeDatas.0.description>NAME нравиться ночью бодрствовать, а спать днём./n/nНе смыкая глаз ночью (с 23 до 6), HE получает подьём настроения, а, если не спит днём (с 11 до 18), настроение падает.</NightOwl.degreeDatas.0.description>

	<Greedy.degreeDatas.0.label>жадность</Greedy.degreeDatas.0.label>
	<Greedy.degreeDatas.0.description>NAME нужна по настоящему впечатляющая спальня. Если HE не получает, что хочет, настроение HIS падает.</Greedy.degreeDatas.0.description>

	<Jealous.degreeDatas.0.label>зависть</Jealous.degreeDatas.0.label>
	<Jealous.degreeDatas.0.description>Для NAME унизительно иметь менее впечатляющую, чем у кого-то, спальню. HISCAP настроение падает, если у любого из колонистов более впечатляющая спальня.</Jealous.degreeDatas.0.description>

	<Ascetic.degreeDatas.0.label>аскет</Ascetic.degreeDatas.0.label>
	<Ascetic.degreeDatas.0.description>NAME больше нравится аскетичную жизнь. HECAP придёт в уныние, если HIS спальня слишком впечетляющая. Также NAME не жалует причудливую пищу, предпочитая есть сырую... и сырая еда не сильно HIS смущает.</Ascetic.degreeDatas.0.description>

	<Gay.degreeDatas.0.label>гомосексуальность</Gay.degreeDatas.0.label>
	<Gay.degreeDatas.0.description>NAME испытывает романтичегое влечение к людям своего пола.</Gay.degreeDatas.0.description>

	<DislikesMen.degreeDatas.0.label>мизандрия</DislikesMen.degreeDatas.0.label>
	<DislikesMen.degreeDatas.0.description>NAME испытывает настоящую неприязнь и недоверие к мужчинам.</DislikesMen.degreeDatas.0.description>

	<DislikesWomen.degreeDatas.0.label>мизогиния</DislikesWomen.degreeDatas.0.label>
	<DislikesWomen.degreeDatas.0.description>NAME испытывает настоящую неприязнь и недоверие к женщинам.</DislikesWomen.degreeDatas.0.description>

	<AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>раздражающая речь</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>
	<AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>Голос NAME скрипучий и гнусавый, а разговаривает HE, рявкая и искажая слова. За это окружающие HIS недолюбливают.</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>

	<CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>жуткое дыхание</CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>
	<CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>NAME всё время тяжело дышит и постоянно потеет. Люди находят это жутким.</CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>

	<Pyromaniac.degreeDatas.0.label>пироман</Pyromaniac.degreeDatas.0.label>
	<Pyromaniac.degreeDatas.0.description>NAME любит пламя. HECAP ни за что не станет уничтожать огонь. Порой, чтобы снать накопившееся напряжение, HE будет с упоением поджигать всё, что попадётся. И чем ниже HIS настроение, тем чаще это будет происходить.</Pyromaniac.degreeDatas.0.description>

	<Wimp.degreeDatas.0.label>размазня</Wimp.degreeDatas.0.label>
	<Wimp.degreeDatas.0.description>NAME слаб и малодушен. Даже лёгкая боль парализует HIM.</Wimp.degreeDatas.0.description>

	<Nimble.degreeDatas.0.label>юркость</Nimble.degreeDatas.0.label>
	<Nimble.degreeDatas.0.description>Восприятие пространства у NAME не имеет себе равных. Кажется, что HE порхает вокруг опасности со сверхестественной грацией.</Nimble.degreeDatas.0.description>

	<FastLearner.degreeDatas.0.label>схватывает на лету</FastLearner.degreeDatas.0.label>
	<FastLearner.degreeDatas.0.description>У NAME дар к познанию. Любую вещь HE схватывает значительно быстрей остальных.</FastLearner.degreeDatas.0.description>

	<SuperImmune.degreeDatas.0.label>железное здоровье</SuperImmune.degreeDatas.0.label>
	<SuperImmune.degreeDatas.0.description>У NAME от природы сильная иммунная система. HECAP приобритает иммунитет на порядок быстрее обычного человека и в силах пережить смертельную для остальных болезнь.</SuperImmune.degreeDatas.0.description>

</LanguageData>
