<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<PsychicDrone.label>гул</PsychicDrone.label>

	<ToxicFallout.label>токсичные осадки</ToxicFallout.label>
	<ToxicFallout.letterLabel>Токсичные осадки</ToxicFallout.letterLabel>
	<ToxicFallout.letterText>Шлейф отдалённого химического выброса накрыл весь регион.\n\nЛюбое живое существо не под крышей будет чувствовать нарастающее недомогание из-за оседающей токсичной пыли.\n\nЭто продлиться от нескольких дней до сезона.</ToxicFallout.letterText>

	<VolcanicWinter.label>вулканическая зима</VolcanicWinter.label>
	<VolcanicWinter.letterLabel>Вулканическая зима</VolcanicWinter.letterLabel>
	<VolcanicWinter.letterText>Извергающийся далекий супервулкан начал изрыгать в воздух миллионы кубических километров пепла.\n\nПепел в атмосфере затмевает солнце. Температура понизится, а растения из-за недостатка солнечного света будут хуже расти. Через пару недель всё должно закончится... либо может растянутся на несколько сезонов.</VolcanicWinter.letterText>

	<HeatWave.label>Зной</HeatWave.label>
	<HeatWave.letterLabel>Зной</HeatWave.letterLabel>
	<HeatWave.letterText>Началась необычная жара. Зной может быстро убить, если люди начнут получать тепловые удары. Избежать жары можно создав охлаждение, либо забравшись глубоко под гору.</HeatWave.letterText>

	<ColdSnap.label>холода</ColdSnap.label>
	<ColdSnap.letterLabel>Холода</ColdSnap.letterLabel>
	<ColdSnap.letterText>Установились необычайные холода. Холод может быстро убить из-за переохлаждения. Чтобы выжить обязательно создайте отапливаемое пространство, надевайте подходящую одежду и попытайтесь собрать посевы до того, как они замёрзнут и погибнут.</ColdSnap.letterText>

	<Flashstorm.label>сухая гроза</Flashstorm.label>
	<Flashstorm.letterLabel>Сухая гроза</Flashstorm.letterLabel>
	<Flashstorm.letterText>Необычайно большое количество молний бьют по небольшой территории. Это может вызвать крупные пожары.</Flashstorm.letterText>

	<ShortCircuit.label>короткое замыкание</ShortCircuit.label>

	<CropBlight.label>болезнь растений</CropBlight.label>

	<Alphabeavers.label>альфабобры</Alphabeavers.label>

	<!-- Incidents_World_Conditions.xml -->

	<Eclipse.label>затмение</Eclipse.label>
	<Eclipse.letterLabel>Затмение</Eclipse.letterLabel>
	<Eclipse.letterText>Один из спутников планеты занял положение на орбите напротив солнцем. Началось затмение.</Eclipse.letterText>

	<SolarFlare.label>вспышка на солнце</SolarFlare.label>
	<SolarFlare.letterLabel>Вспышка на солнце</SolarFlare.letterLabel>
	<SolarFlare.letterText>Произошла вспышка на солнце.\n\nМощное излучение отключило все электрические устройства.\n\nЭто продлится около суток.</SolarFlare.letterText>

</LanguageData>
